{"CURRICULO-VITAE": {"@SISTEMA-ORIGEM-XML": "LATTES_OFFLINE", "@NUMERO-IDENTIFICADOR": "2939395207680085", "@DATA-ATUALIZACAO": "16032023", "@HORA-ATUALIZACAO": "105915", "DADOS-GERAIS": {"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-EM-CITACOES-BIBLIOGRAFICAS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@NACIONALIDADE": "B", "@PAIS-DE-NASCIMENTO": "Brasil", "@UF-NASCIMENTO": "PE", "@CIDADE-NASCIMENTO": "SURUBIM", "@PERMISSAO-DE-DIVULGACAO": "NAO", "@DATA-FALECIMENTO": "", "@SIGLA-PAIS-NACIONALIDADE": "BRA", "@PAIS-DE-NACIONALIDADE": "Brasil", "@ORCID-ID": "https://orcid.org/0000-0002-0863-3764", "RESUMO-CV": {"@TEXTO-RESUMO-CV-RH": "Gerente de Pesquisa e Coopera\u00e7\u00e3o da Cesar School, a escola de inova\u00e7\u00e3o do CESAR - Centro de Estudos em Sistemas Avan\u00e7ados do Recife (PE). Professor de Engenharia de Software no Departamento de Computa\u00e7\u00e3o na Universidade Federal Rural de Pernambuco (UFRPE). Doutor em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (2014), tendo cursado Doutorado Sandu\u00edche pelo CNPq na The Open University (Reino Unido). Possui os t\u00edtulos B.Sc. em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (2005), e M.Sc. em Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o pela Universidade Federal de Pernambuco (2009). Atua como professor dos programas de Mestrado e Doutorado Profissionais em Engenharia de Software da Cesar School, al\u00e9m de cursos de forma\u00e7\u00e3o executiva. Lidera o Grupo de Estudos em GENTE em Neg\u00f3cios e Tecnologia (G.E.N.T.E.), tem larga experi\u00eancia na \u00e1rea de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o, com \u00eanfase em Engenharia de Software Emp\u00edrica Emp\u00edrica, atuando principalmente em temas relacionados a comportamento organizacional, transforma\u00e7\u00e3o digital, inova\u00e7\u00e3o e educa\u00e7\u00e3o. Empreendedor, s\u00f3cio-fundador da startup Z\u00e9 Porteiro, aplicativo para transforma\u00e7\u00e3o digital de condom\u00ednios (2019). Consultor de Empresas.", "@TEXTO-RESUMO-CV-RH-EN": "graduation at Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o from Universidade Federal de Pernambuco (2005), master's at Computer Science from Universidade Federal de Pernambuco (2009) and doctorate at Computer Science from Universidade Federal de Pernambuco (2014). Has experience in Empirical Software Engineering."}, "OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES": {"@OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES": ""}, "ENDERECO": {"@FLAG-DE-PREFERENCIA": "ENDERECO_RESIDENCIAL", "ENDERECO-PROFISSIONAL": {"@CODIGO-INSTITUICAO-EMPRESA": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO-EMPRESA": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "@LOGRADOURO-COMPLEMENTO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@PAIS": "Brasil", "@UF": "PE", "@CEP": "52171900", "@CIDADE": "Recife", "@BAIRRO": "Dois Irm\u00e3os", "@DDD": "81", "@TELEFONE": "33206491", "@RAMAL": "", "@FAX": "", "@CAIXA-POSTAL": "", "@HOME-PAGE": "http://www.ufrpe.br"}}, "FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO": {"GRADUACAO": {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "1", "@NIVEL": "1", "@TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO": "Um estudo da adequa\u00e7\u00e3o de perfis profissionais e aptid\u00f5es individuais em F\u00e1bricas de Software", "@NOME-DO-ORIENTADOR": "F\u00e1bio Queda Bueno da Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000000", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-AREA-CURSO": "90000000", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2001", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2005", "@FLAG-BOLSA": "SIM", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "045000000000", "@NOME-AGENCIA": "Coordena\u00e7\u00e3o de Aperfei\u00e7oamento de Pessoal de N\u00edvel Superior", "@NUMERO-ID-ORIENTADOR": "", "@CODIGO-CURSO-CAPES": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO-INGLES": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "@FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO": "", "@TIPO-GRADUACAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-GRAD": "", "@NOME-INSTITUICAO-GRAD": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD": "", "@NOME-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD": "", "@NOME-ORIENTADOR-GRAD": ""}, "MESTRADO": {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "2", "@NIVEL": "3", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-AREA-CURSO": "10300007", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2007", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2009", "@FLAG-BOLSA": "SIM", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "002200000000", "@NOME-AGENCIA": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "@ANO-DE-OBTENCAO-DO-TITULO": "2009", "@TITULO-DA-DISSERTACAO-TESE": "Um estudo sobre motiva\u00e7\u00e3o de integrantes de equipes de desenvolvimento de software", "@NOME-COMPLETO-DO-ORIENTADOR": "F\u00e1bio Queda Bueno da Silva", "@TIPO-MESTRADO": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADOR": "6381755382123529", "@CODIGO-CURSO-CAPES": "25001019004P6", "@TITULO-DA-DISSERTACAO-TESE-INGLES": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science", "@NOME-DO-CO-ORIENTADOR": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-DOUT": "", "@NOME-INSTITUICAO-DOUT": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-DOUT": "", "@NOME-INSTITUICAO-OUTRA-DOUT": "", "@NOME-ORIENTADOR-DOUT": "", "@STATUS-OASISBR": "S", "@ID-OASIS": "UFPE_45e93f745f74709b4da2132abedd9af8", "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Projetos", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Forma\u00e7\u00e3o de Times", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gerenciamento de Times", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}, "AREA-DO-CONHECIMENTO-2": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_HUMANAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Psicologia", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Psicologia do Trabalho e Organizacional", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Fatores Humanos no Trabalho"}}, "SETORES-DE-ATIVIDADE": {"@SETOR-DE-ATIVIDADE-1": "Mercado de Trabalho e M\u00e3o-De-Obra", "@SETOR-DE-ATIVIDADE-2": "Qualidade e Produtividade", "@SETOR-DE-ATIVIDADE-3": ""}}, "DOUTORADO": {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "6", "@NIVEL": "4", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-AREA-CURSO": "10300007", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2010", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2014", "@FLAG-BOLSA": "SIM", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "002200000000", "@NOME-AGENCIA": "Conselho Nacional de Desenvolvimento Cient\u00edfico e Tecnol\u00f3gico", "@ANO-DE-OBTENCAO-DO-TITULO": "2014", "@TITULO-DA-DISSERTACAO-TESE": "A Theory of Motivation and Satisfaction of Software Engineers", "@NOME-COMPLETO-DO-ORIENTADOR": "F\u00e1bio Queda Bueno da Silva", "@TIPO-DOUTORADO": "S", "@CODIGO-INSTITUICAO-DOUT": "572700000002", "@NOME-INSTITUICAO-DOUT": "The Open University", "@CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-DOUT": "", "@NOME-INSTITUICAO-OUTRA-DOUT": "", "@NOME-ORIENTADOR-DOUT": "Helen Sharp", "@NUMERO-ID-ORIENTADOR": "6381755382123529", "@CODIGO-CURSO-CAPES": "25001019004P6", "@TITULO-DA-DISSERTACAO-TESE-INGLES": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science", "@NOME-DO-ORIENTADOR-CO-TUTELA": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-CO-TUTELA": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-CO-TUTELA": "", "@NOME-DO-ORIENTADOR-SANDUICHE": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-SANDUICHE": "", "@CODIGO-INSTITUICAO-SANDUICHE": "", "@NOME-DO-CO-ORIENTADOR": "", "@STATUS-OASISBR": "S", "@ID-OASIS": "UFPE_60657e91f82245d27d4d03cc0305cbad"}}, "ATUACOES-PROFISSIONAIS": {"ATUACAO-PROFISSIONAL": [{"@CODIGO-INSTITUICAO": "IY8700000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Integrado de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "1", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "12", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "30", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2002", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2003", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Fui respons\u00e1vel pela prospec\u00e7\u00e3o, negocia\u00e7\u00e3o e planejamento de diversos projetos e parcerias estrat\u00e9gicas para a Empresa.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Diretor Excutivo", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Diretor Comercial", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "responsible for planning projects and strategic partnerships"}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "30", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2003", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2004", "@OUTRAS-INFORMACOES": "fui respons\u00e1vel pela gest\u00e3o e representa\u00e7\u00e3o da Empresa, al\u00e9m do desenvolvimento e aplica\u00e7\u00e3o do planejamento estrat\u00e9gico. Nesta gest\u00e3o, contribu\u00ed na estrutura\u00e7\u00e3o organizacional e modelagem da empresa e fundamentalmente para o crescimento e desenvolvimento dos capitais Humano, Intelectual, Social e Financeiro da Empresa.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Diretor Executivo", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Diretor Presidente", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "responsible for general administration. I have contributed with building the organizational structure, business modeling and for the increase development of the organization."}]}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000100000991", "@NOME-INSTITUICAO": "Federa\u00e7\u00e3o de Empresas Juniores de Pernambuco", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "2", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "11", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2004", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2004", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Conselheiro Estrat\u00e9gico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Presidente do Conselho Deliberativo", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "30", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2005", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2005", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Fui respons\u00e1vel pelo planejamento estrat\u00e9gico da qualidade na Federa\u00e7\u00e3o, pelo desenvolvimento de ferramentas de apoio ao estabelecimento e gest\u00e3o de novas empresas e pela execu\u00e7\u00e3o de planos de expans\u00e3o do Movimento Empresa J\u00fanior de Pernambuco, em contato com diversas Institui\u00e7\u00f5es de Ensino Superior em Pernambuco. Participei como conferencista convidado nos Encontros de Empres\u00e1rios Juniores de Pernambuco (2006, 2006) e Encontro Nordestino de Empres\u00e1rios Juniores (2007), tratando de assuntos como a import\u00e2ncia da forma\u00e7\u00e3o empreendedora na carreira profissional e o conceito qualidade em organiza\u00e7\u00f5es modernas.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Diretor Executivo", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Diretor de Qualidade", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "responsible for the development of tools to support the establishment and management of junior enterprises."}]}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000200000993", "@NOME-INSTITUICAO": "Confedera\u00e7\u00e3o Brasileira de Empresas Juniores", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "3", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "10", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2004", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2004", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Conselheiro Estrat\u00e9gico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Conselheiro Estrat\u00e9gico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "636900000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Policentro Consulprev Inform\u00e1tica Associados Ltda", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "4", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "9", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2004", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2005", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Fui respons\u00e1vel pela avalia\u00e7\u00e3o de documentos de requisitos, implementa\u00e7\u00e3o e testes de casos de uso na constru\u00e7\u00e3o de diversos sistemas de informa\u00e7\u00e3o para gest\u00e3o da administra\u00e7\u00e3o p\u00fablica.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Estagi\u00e1rio", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Engenheiro de Software", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "responsible for evaluating software requirement documents, perform implementation with Java, struts, hibernate, eclipse plug-ins and related technologies and also test use cases on many information systems development for public administration"}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "COLABORADOR", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "SIM", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2005", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2006", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Fui respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos processos e artefatos produzidos na F\u00e1brica de Software, pela execu\u00e7\u00e3o do plano de implanta\u00e7\u00e3o do CMMi (certifica\u00e7\u00e3o de qualidade de desenvolvimento de software) e pela migra\u00e7\u00e3o das ferramentas para plataformas open-source.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Coordenador de Qualidade", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "Responsible for planning and managing processes and artifacts produced by a Software Factory and for the execution of the plan to improve CMMi capabilities practices in this organization."}]}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000300000995", "@NOME-INSTITUICAO": "Informata Consultoria de Dados Ltda.", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "5", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "8", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "CELETISTA", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "SIM", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2006", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2007", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Fui respons\u00e1vel pela gest\u00e3o dos processos e artefatos produzidos na F\u00e1brica de Software, SAC e PMO. Respons\u00e1vel tamb\u00e9m pela coordena\u00e7\u00e3o dos esfor\u00e7os para implanta\u00e7\u00e3o do projeto de Qualidade, bem como pelo treinamento de funcion\u00e1rios em processos, m\u00e9todos e ferramentas de trabalho, bem como t\u00e9cnicas de an\u00e1lise de sistemas e estimativa de software", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Engenheiro de Qualidade", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "Responsible for planning productive processes and manage artifacts produced by the Software Factory, Client Relationship Services and Project Management Office. I was responsible also for the effort coordination for improve a whole organization quality assurance project and training collaborators for well processes performing methods, working tools, system analysis techniques and time estimating practices."}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000400000997", "@NOME-INSTITUICAO": "Eliti - Gest\u00e3o de Talentos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "6", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "13", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "04", "@ANO-INICIO": "2006", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2008", "@OUTRAS-INFORMACOES": "S\u00f3cio de projeto de empreendimento, incubado no Recife-BEAT, pr\u00e9-incubadora do grupo C.E.S.A.R. Empreendimento com o objetivo de desenvolver um sistema de Banco de Curr\u00edculos na internet especializado em profissionais e empresas de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o. Para tanto, pesquisas espec\u00edficas em m\u00e9todos para desenvolvimento de times eficientes atrav\u00e9s da composi\u00e7\u00e3o de perfis de personalidades aplicada a times de projetos de software.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "S\u00f3cio", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "S\u00f3cio", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "As entrepreneur, I developed a talent management web system for Information Technology Professionals, using PHP, XHTML, CSS and Javascript. Specifics researches on human resources administration applied to software project teams."}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "7", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "7", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "02", "@ANO-INICIO": "2008", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2008", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Como professor de Sistema de informa\u00e7\u00e3o (2008), ministrei os cursos de Metodologias de Engenharia de Software, Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador, An\u00e1lise de Sistemas Orientada a Objetos com Modelagem UML e programa\u00e7\u00e3o b\u00e1sica para internet.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Professor vistante", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "As professor on Information Systems (2008), I lessoned Software Engineering methodology, Human-Computer Interaction (Interaction design with usability), UML modeling techniques and tools, and basics of internet development."}, "ATIVIDADES-DE-ENSINO": {"ENSINO": {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "1", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "02", "@ANO-INICIO": "2008", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2008", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Tecnologias Web"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Projeto de Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Engenharia de Software III"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Engenharia de Software II"}]}}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000500000999", "@NOME-INSTITUICAO": "QueroFicarRico.com", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "8", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "14", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "10", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "04", "@ANO-INICIO": "2007", "@MES-FIM": "03", "@ANO-FIM": "2010", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Autor e editor de blog sobre educa\u00e7\u00e3o financeira, planejamento financeiro pessoal, economia e mercado de capitais, obtendo uma m\u00e9dia mensal de acessos de 60.000 pessoas e parceria com renomados agentes de comunica\u00e7\u00e3o e m\u00eddia social, como Jornal do Commercio Online.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Autor e Editor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Autor e Editor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": "Author and editor of a weblog that discuss about financial education, personal financial planning, economy and stock market, with 60.000 monthly visitors, in average, and with great partnerships with respected communication agents of social mass media, like Jornal do Commercio On Line."}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "9", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "6", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "15", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "08", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "01", "@ANO-FIM": "2014", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Celetista formal", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor Adjunto", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "10", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "09", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "01", "@ANO-FIM": "2014", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Celetista formal", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Pesquisador", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}], "ATIVIDADES-DE-PESQUISA-E-DESENVOLVIMENTO": {"PESQUISA-E-DESENVOLVIMENTO": {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "5", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "09", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "11", "@ANO-FIM": "2010", "@CODIGO-ORGAO": "562601000996", "@NOME-ORGAO": "NUPESQ", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "LINHA-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-LINHA": "1", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA": "Entretenimento aplicado a Softwares Educativos", "@FLAG-LINHA-DE-PESQUISA-ATIVA": "NAO", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA": "Esta linha de pesquisa objetiva desenvolver aplica\u00e7\u00f5es de entretenimento, utilizando conceitos modernos de interatividade e intera\u00e7\u00e3o usu\u00e1rio-m\u00e1quina, como Realidade Virtual, Redes Sociais, Realidade Aumentada, etc. O processo de educa\u00e7\u00e3o apoiado por ferramentas computacionais \u00e9 reconhecidamente uma alternativa atrativa para o aprendizado em diversas \u00e1reas. Em conson\u00e2ncia, o entretenimento, que \u00e9 visto tanto na academia quanto na ind\u00fastria como uma grande fonte de atra\u00e7\u00e3o de usu\u00e1rios, \u00e9 geralmente agregado aos softwares educativos como forma de tornar o aprendizado efetivo e divertido. Por isso, esta linha de pesquisa atua tanto no desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es educativas interativas quanto na avalia\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia destas ferramentas em processos reais de aprendizado.", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": "", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": ""}}}, "ATIVIDADES-DE-ENSINO": {"ENSINO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "1", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2010", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Engenharia de Software"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Estruturas de Dados"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Novas Tecnologias em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Visual"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "2", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2010", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000008", "@NOME-CURSO": "Redes de Computadores", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Empreendedorismo"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "3", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "POS-GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2010", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000009", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Usabilidade"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "4", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "POS-GRADUACAO", "@MES-INICIO": "08", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000010", "@NOME-CURSO": "Gerenciamento de Redes de Computadores", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "6", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000008", "@NOME-CURSO": "Redes de Computadores", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos I"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "7", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "POS-GRADUACAO", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "08", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000009", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "8", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2010", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Empreendedorismo"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Engenharia de Software"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Estruturas de Dados"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Novas Tecnologias em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "5", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Visual"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "10", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Engenharia de Software"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Novas Tecnologias em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos II"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Projeto de Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "11", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000008", "@NOME-CURSO": "Redes de Computadores", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Empreendedorismo"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "12", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2012", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2012", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Projeto de Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Novas Tecnologias"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Projeto Interdisciplinar I"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "13", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2012", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2012", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Engenharia de Software"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Projeto de IHC"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Orientada a Objetos II"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "5", "#text": "Projeto Interdisciplinar"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "14", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2014", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cientifica"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Projeto Interdisciplinar"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "15", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "08", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "01", "@ANO-FIM": "2015", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "9", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2011", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Empreendedorismo"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Novas Tecnologias em An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Programa\u00e7\u00e3o Visual"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "4", "#text": "Projeto de Intera\u00e7\u00e3o Homem-Computador"}]}]}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000900000996", "@NOME-INSTITUICAO": "Interfaces de saberes (FAFICA. Online)", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "10", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "08", "@ANO-INICIO": "2010", "@MES-FIM": "01", "@ANO-FIM": "2015", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Membro de corpo editorial", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "11", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "2", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "03", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2015", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Consultor de Qualifica\u00e7\u00e3o", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "CELETISTA", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2021", "@MES-FIM": "10", "@ANO-FIM": "2021", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Como consultor educacional, participei no desenvolvimento de consultorias na \u00e1rea de projetos educacionais da Cesar School, lidando diretamente com clientes e parceiros na condu\u00e7\u00e3o de estudos e pesquisas relacionados principalmente \u00e0 carreira, mercado profissional e educa\u00e7\u00e3o superior na \u00e1rea de computa\u00e7\u00e3o no Brasil.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Consultor Educacional", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "3", "@TIPO-DE-VINCULO": "CELETISTA", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "20", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "11", "@ANO-INICIO": "2021", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Como Gerente de Pesquisa e Coopera\u00e7\u00e3o, sou respons\u00e1vel pela coordena\u00e7\u00e3o das pesquisas realizadas na Cesar School, com a miss\u00e3o de torn\u00e1-las cada vez mais relevantes. Para tanto, atuo (1) na capta\u00e7\u00e3o de recursos para subs\u00eddio \u00e0 projetos de pesquisa em entidades de fomento (p\u00fablicas ou privadas); (2) na administra\u00e7\u00e3o de programas institucionais de fortalecimento de grupos de pesquisas, inicia\u00e7\u00e3o cient\u00edfica e avan\u00e7o tecnol\u00f3gico; (3) na integra\u00e7\u00e3o das atividades desenvolvidas por grupos de pesquisas \u00e0s \u00e1reas de neg\u00f3cios para gera\u00e7\u00e3o de oportunidades de capitaliza\u00e7\u00e3o do conhecimento; (4) na elabora\u00e7\u00e3o de diretrizes institucionais e pol\u00edticas para suporte \u00e0 pesquisa na institui\u00e7\u00e3o; (5) na organiza\u00e7\u00e3o e apoio a eventos cient\u00edficos, ou de divulga\u00e7\u00e3o cient\u00edfica ampla; e (6) na administra\u00e7\u00e3o da estrat\u00e9gia de internacionaliza\u00e7\u00e3o e de mobilidade estudantil da institui\u00e7\u00e3o.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Gerente de Pesquisa e Coopera\u00e7\u00e3o", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}], "ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO": {"PARTICIPACAO-EM-PROJETO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "17", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "2015", "@CODIGO-ORGAO": "091401000994", "@NOME-ORGAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "2", "@ANO-INICIO": "2015", "@ANO-FIM": "2015", "@NOME-DO-PROJETO": "Dispositivo para Assist\u00eancia ao Deslocamento de Deficientes Visuais em Ambientes Internos", "@SITUACAO": "CONCLUIDO", "@NATUREZA": "PESQUISA", "@NUMERO-GRADUACAO": "", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "", "@NUMERO-DOUTORADO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "Nesse projeto, vislumbra-se a cria\u00e7\u00e3o de um dispositivo rob\u00f3tico capaz de auxiliar o deslocamento aut\u00f4nomo de deficientes visuais em ambientes internos, atrav\u00e9s do uso de informa\u00e7\u00f5es capturadas por sensores e transmitida por \u00e1udio-descri\u00e7\u00e3o, em ambientes que n\u00e3o foram projetados em concord\u00e2ncia com normas de acessibilidade, atrav\u00e9s da integra\u00e7\u00e3o de tecnologias de vis\u00e3o computacional e rob\u00f3tica dom\u00e9stica.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "Dispositivo para Assist\u00eancia ao Deslocamento de Deficientes Visuais em Ambientes Internos", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "SIM", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Cl\u00eanisson Souza de Oliveira", "@NOME-PARA-CITACAO": "OLIVEIRA, C. S.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Henrique Braga Foresti", "@NOME-PARA-CITACAO": "FORESTI, H. B.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Leonardo Carneiro da Cunha de Souza Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, L. C. C. S.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "4", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Veronica Teichrieb", "@NOME-PARA-CITACAO": "TEICHRIEB, V.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "5", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, "FINANCIADORES-DO-PROJETO": {"FINANCIADOR-DO-PROJETO": {"@SEQUENCIA-FINANCIADOR": "1", "@CODIGO-INSTITUICAO": "479100000002", "@NOME-INSTITUICAO": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo a Pesquisa do Estado do Amazonas", "@NATUREZA": "AUXILIO_FINANCEIRO"}}}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "16", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "091401000994", "@NOME-ORGAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "1", "@ANO-INICIO": "2014", "@ANO-FIM": "", "@NOME-DO-PROJETO": "Engenharia de Software para Cidades Inteligentes (PRONEX FACEPE/CNPq)", "@SITUACAO": "EM_ANDAMENTO", "@NATUREZA": "PESQUISA", "@NUMERO-GRADUACAO": "0", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "16", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "8", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "Este projeto visa pesquisar, avaliar e aplicar t\u00e9cnicas, ferramentas e processos de engenharia de software para lidar com desafios associados ao contexto de cidades inteligentes. Em particular, pretendemos pesquisar aspectos como variabilidade, modularidade, e a especifica\u00e7\u00e3o e teste de sistemas distribu\u00eddos. Todos esses aspectos ser\u00e3o avaliados e utilizados para o desenvolvimento de uma plataforma aberta de servi\u00e7os de software urbanos, resultado pr\u00e1tico do projeto e que ser\u00e1 a base de um modelo de ecossistema de neg\u00f3cios voltado para cidades inteligentes. Esta plataforma visa permitir que terceiros possam consumir e fornecer servi\u00e7os de software fortemente baseados em dados urbanos. Diferentes tipos de aplica\u00e7\u00f5es e servi\u00e7os poder\u00e3o ser criados, com a possibilidade de monetizar sobre estas solu\u00e7\u00f5es. Contr\u00e1rio \u00e0 tend\u00eancia dos grandes fornecedores de solu\u00e7\u00f5es, este formato permitir\u00e1 a participa\u00e7\u00e3o de diferentes fornecedores, estimulando o mercado local no setor de TIC.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "Engenharia de Software para Cidades Inteligentes (PRONEX FACEPE/CNPq)", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO": "Paulo Henrique Monteiro Borba", "@NOME-PARA-CITACAO": "BORBA, P. H. M.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "4", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "ANDR\u00c9 SANTOS", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, A.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "5", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO": "M\u00c1RCIO CORN\u00c9LIO", "@NOME-PARA-CITACAO": "CORNELIO, M.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "6", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "SILVIO MEIRA", "@NOME-PARA-CITACAO": "MEIRA, S.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "7", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Augusto Sampaio", "@NOME-PARA-CITACAO": "SAMPAIO, A.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "8", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Fernando Castor", "@NOME-PARA-CITACAO": "CASTOR, F.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "9", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Alexandre Mota", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOTA, A.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "10", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Ricardo Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, R.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "11", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "12", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Carlos Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERRAZ, C.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "13", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Ana Carolina Salgado", "@NOME-PARA-CITACAO": "SALGADO, A. C.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "14", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Juliano Iyoda", "@NOME-PARA-CITACAO": "IYODA, J.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "15", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "jones albuquerque", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALBUQUERQUE, J.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "16", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Adriano Lorena", "@NOME-PARA-CITACAO": "LORENA, A.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "17", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Vinicius Cardoso Garcia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GARCIA, V. C.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "18", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Leopoldo Teixeira", "@NOME-PARA-CITACAO": "TEIXEIRA, L.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "19", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Kiev Santos da Gama", "@NOME-PARA-CITACAO": "GAMA, K. S.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "20", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Henrique Emanuel Mostaert Reb\u00ealo", "@NOME-PARA-CITACAO": "REBELO, H. E. M.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "21", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Ricardo Rocha Amorim", "@NOME-PARA-CITACAO": "AMORIM, R. R.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "22", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}}]}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "12", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "3", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2015", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, "ATIVIDADES-DE-DIRECAO-E-ADMINISTRACAO": {"DIRECAO-E-ADMINISTRACAO": {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "4", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "JM1U01000993", "@NOME-ORGAO": "Faculdade Boa Viagem - FBV", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@FORMATO-CARGO-OU-FUNCAO": "LIVRE", "@CARGO-OU-FUNCAO": "Coodena\u00e7\u00e3o Acad\u00eamica de Curso (Adjunto)", "@NOME-UNIDADE": "", "@CARGO-OU-FUNCAO-INGLES": ""}}, "ATIVIDADES-DE-ENSINO": {"ENSINO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "2", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60165588", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Temas Tecnol\u00f3gicos: Racioc\u00ednio L\u00f3gico e Matem\u00e1tico"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "1", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2014", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60165588", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Temas Tecnol\u00f3gicos: Racioc\u00ednio L\u00f3gico e Matem\u00e1tico"}]}]}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "IXVL00000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade dos Guararapes", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "13", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "5", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "PROFESSOR_VISITANTE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "10", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "02", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2015", "@OUTRAS-INFORMACOES": "Professor da disciplina de Metodologia de Pesquisa I, II e Semin\u00e1rios de Monografia nos cursos de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o da Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Comunica\u00e7\u00e3o e Gest\u00e3o de Projetos.&#10;Professor da disciplina de Teorias de Motiva\u00e7\u00e3o no curso de P\u00f3s Gradua\u00e7\u00e3o em Psicologia Organizacional.&#10;Professor da disciplina de Lideran\u00e7a e Trabalho em Equipe no curso de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Estrat\u00e9gica de Pessoas.", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1T00000007", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Univerist\u00e1rio Vale do Ipojuca", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "14", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "4", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "10", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2015", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, "ATIVIDADES-DE-ENSINO": {"ENSINO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "1", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2014", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2014", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60742259", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica (EAD)"}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "2", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60742259", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Produ\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Metodologia Cient\u00edfica (EAD)"}}]}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "15", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "1", "VINCULOS": [{"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "SERVIDOR_PUBLICO", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "SIM", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "04", "@ANO-FIM": "2021", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor Adjunto", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "2", "@TIPO-DE-VINCULO": "SERVIDOR_PUBLICO", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "40", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2021", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "NAO", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "Professor Adjunto", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}], "ATIVIDADES-DE-DIRECAO-E-ADMINISTRACAO": {"DIRECAO-E-ADMINISTRACAO": {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "34", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "02", "@ANO-FIM": "2018", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@FORMATO-CARGO-OU-FUNCAO": "LIVRE", "@CARGO-OU-FUNCAO": "Coordena\u00e7\u00e3o de Curso de Licenciatura em Computa\u00e7\u00e3o (Substituto Eventual)", "@NOME-UNIDADE": "", "@CARGO-OU-FUNCAO-INGLES": ""}}, "ATIVIDADES-DE-PESQUISA-E-DESENVOLVIMENTO": {"PESQUISA-E-DESENVOLVIMENTO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "36", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "LINHA-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-LINHA": "1", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA": "Metodologia de Engenharia de Software Emp\u00edrica e Experimental", "@FLAG-LINHA-DE-PESQUISA-ATIVA": "SIM", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA": "O longo dos \u00faltimos anos, a pesquisa em engenharia de software vem desenvolvendo-se em termos de qualidade cient\u00edfica, muito fortemente puxado pelas discuss\u00f5es e avan\u00e7os alcan\u00e7ados no campo da engenharia de software emp\u00edrica. Neste contexto, o conhecimento acumulado na engenharia de software sobre diversas abordagens cient\u00edficas cresceu de maneira significativa, e m\u00e9todos de pesquisa que buscam esclarecer quest\u00f5es fundamentalmente descritivas e explanat\u00f3rias de maneira fortemente baseados em evid\u00eancias, tais como experimenta\u00e7\u00e3o, estudos de caso e revis\u00f5es sistem\u00e1ticas, ganharam abundantes guidelines, preocupados sempre com a garantia da qualidade das pesquisas emp\u00edricas na engenharia de software. Esta linha de pesquisa busca qualificar e evoluir diferentes m\u00e9todos para pesquisas emp\u00edricas aplicados \u00e0 Engenharia de Software.", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": "", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "35", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "LINHA-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-LINHA": "1", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA": "Fatores Humanos e Sociais da Engenharia de Software", "@FLAG-LINHA-DE-PESQUISA-ATIVA": "SIM", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA": "A engenharia de software \u00e9 uma atividade fundamentalmente intelectual e, como tal, o desempenho dos projetos de software \u00e9 intimamente dependente de processos cognitivos, rela\u00e7\u00f5es humanas e din\u00e2micas sociais. A import\u00e2ncia de considerar as pessoas envolvidas em um processo de desenvolvimento de software tem sido cada vez mais reconhecida tanto pela ind\u00fastria quanto pela academia. Esta linha de pesquisa tem o objetivo de desenvolver projetos focados em aspectos humanos e sociais de indiv\u00edduos e equipes de engenharia de software, com uma forte intera\u00e7\u00e3o com a pr\u00e1tica profissional, seja em organiza\u00e7\u00f5es nascentes ou maduras orientadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de software. Esta linha de pesquisa est\u00e1 dividida em tr\u00eas dimens\u00f5es principais: Dimens\u00e3o Individual: compreende aspectos relacionados \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o \u00e0 tarefa, tais como a constru\u00e7\u00e3o da auto-efic\u00e1cia, condicionamento de fatores de engajamento e foco de engenheiros de software, adequa\u00e7\u00e3o de perfis cognitivos e tra\u00e7os de personalidade \u00e0 diferentes atividades, exerc\u00edcio da criatividade, inova\u00e7\u00e3o, empreendedorismo e startups empreendidas por engenheiros de software. Dimens\u00e3o Equipes: compreende caracteriza\u00e7\u00e3o tipologia de equipes de software, crit\u00e9rios de forma\u00e7\u00e3o e din\u00e2mica de processos que levam \u00e0 efetividade do trabalho em equipe, buscando identificar, modelar e simular condi\u00e7\u00f5es que sejam determinantes para o sucesso de projetos de software. Dimens\u00e3o Mercadol\u00f3gica: compreende aspectos relacionados \u00e0 demanda de m\u00e3o-de-obra especializada no mercado de trabalho, \u00e0 avalia\u00e7\u00e3o de empregabilidade individual de engenheiros de software, educa\u00e7\u00e3o e forma\u00e7\u00e3o de engenheiros alinhados \u00e0 necessidades da ind\u00fastria, e outras quest\u00f5es que dizem respeito ao futuro da profiss\u00e3o.", "@TITULO-DA-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": "", "@OBJETIVOS-LINHA-DE-PESQUISA-INGLES": ""}}]}, "ATIVIDADES-DE-ENSINO": {"ENSINO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "20", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2015", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Microinform\u00e1tica"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0 Inform\u00e1tica"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "21", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2016", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2016", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "Pr\u00e1tica de Ensino em Interfaces Homem M\u00e1quina"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "T\u00f3picos Avan\u00e7ados em Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "Est\u00e1gio Supervisionado I"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "23", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2017", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "T\u00d3PICOS AVAN\u00c7ADOS EM EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "INTERFACES HOMEM-M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "FUNDAMENTOS DE ENGENHARIA DE SOFTWARE"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "24", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2017", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "PR\u00c1TICA DE ENSINO DE INTERFACE HOMEM-M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "T\u00d3PICOS AVAN\u00c7ADOS EM EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "25", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2018", "@MES-FIM": "07", "@ANO-FIM": "2018", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "PR\u00c1TICA DE ENSINO DE INTERFACE HOMEM-M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "PROJETO DE SISTEMAS EDUCACIONAIS"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "26", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2018", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2018", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "PENSAMENTO COMPUTACIONAL"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "INTERA\u00c7\u00c3O HOMEM M\u00c1QUINA"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "27", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "06", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "DESENVOLVIMENTO DE APLICA\u00c7\u00d5ES PARA WEB"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "ASPECTOS HUMANOS E SOCIAIS NA COMPUTA\u00c7\u00c3O"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "INTERA\u00c7\u00c3O HOMEM M\u00c1QUINA"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "28", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "PR\u00c1TICA DE ENSINO DE INTERFACE HOMEM-M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "INTERA\u00c7\u00c3O HOMEM M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "ASPECTOS HUMANOS E SOCIAIS NA COMPUTA\u00c7\u00c3O"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "29", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2020", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "ASPECTOS HUMANOS E SOCIAIS NA COMPUTA\u00c7\u00c3O"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "INTERA\u00c7\u00c3O HOMEM M\u00c1QUINA"}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "22", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@TIPO-ENSINO": "GRADUACAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2016", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2016", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60097019", "@NOME-CURSO": "Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "", "DISCIPLINA": [{"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "1", "#text": "PR\u00c1TICA DE ENSINO DE INTERFACE HOMEM-M\u00c1QUINA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "2", "#text": "T\u00d3PICOS AVAN\u00c7ADOS EM EDUCA\u00c7\u00c3O \u00c0 DIST\u00c2NCIA"}, {"@SEQUENCIA-ESPECIFICACAO": "3", "#text": "EST\u00c1GIO CURRICULAR SUPERVISIONADO II"}]}]}, "ATIVIDADES-DE-EXTENSAO-UNIVERSITARIA": {"EXTENSAO-UNIVERSITARIA": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "30", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2016", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2016", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "@ATIVIDADE-DE-EXTENSAO-REALIZADA": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Cidadania: fomentando a cultura de intera\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os e setor p\u00fablico atrav\u00e9s de dados governamentais"}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "31", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "12", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "@ATIVIDADE-DE-EXTENSAO-REALIZADA": "Inclus\u00e3o Digital de Idosos do Abrigo Cristo Redentor"}]}, "ATIVIDADES-DE-CONSELHO-COMISSAO-E-CONSULTORIA": {"CONSELHO-COMISSAO-E-CONSULTORIA": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "33", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "05", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "033816000006", "@NOME-ORGAO": "Conselho Universit\u00e1rio", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "@ESPECIFICACAO": "Conselheiro Eleito (Suplente)"}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "32", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "05", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "05", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "033818000003", "@NOME-ORGAO": "Conselho de Ensino a Pesquisa e Extens\u00e3o", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "@ESPECIFICACAO": "Conselheiro Eleito"}]}, "ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO": {"PARTICIPACAO-EM-PROJETO": [{"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "18", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "2016", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": [{"@SEQUENCIA-PROJETO": "4", "@ANO-INICIO": "2015", "@ANO-FIM": "2016", "@NOME-DO-PROJETO": "Utilizando Dados Abertos Governamentais para aumentar a transpar\u00eancia e a participa\u00e7\u00e3o p\u00fablica no Brasil", "@SITUACAO": "CONCLUIDO", "@NATUREZA": "EXTENSAO", "@NUMERO-GRADUACAO": "1", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "0", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "Este projeto tem como objetivo o desenvolvimento de aplica\u00e7\u00f5es que usem os dados abertos governamentais para divulga\u00e7\u00e3o das atividades e gastos p\u00fablicos para a popula\u00e7\u00e3o, permitindo assim uma maior transpar\u00eancia, fiscaliza\u00e7\u00e3o, controle e participa\u00e7\u00e3o, tanto pela popula\u00e7\u00e3o quanto pelos \u00f3rg\u00e3os competentes, das atividades do setor p\u00fablico", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Vanilson Bur\u00e9gio", "@NOME-PARA-CITACAO": "BUREGIO, V.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Kellyton Brito", "@NOME-PARA-CITACAO": "BRITO, K.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}, {"@SEQUENCIA-PROJETO": "3", "@ANO-INICIO": "2015", "@ANO-FIM": "2016", "@NOME-DO-PROJETO": "Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Cidadania: fomentando a cultura de intera\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os e setor p\u00fablico atrav\u00e9s de dados governamentais", "@SITUACAO": "CONCLUIDO", "@NATUREZA": "EXTENSAO", "@NUMERO-GRADUACAO": "2", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "0", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "Dentre os principais resultados deste projeto espera-se uma contribui\u00e7\u00e3o relevante em dire\u00e7\u00e3o \u00e0 promo\u00e7\u00e3o da cidadania e inclus\u00e3o social atrav\u00e9s do fomento \u00e0 cultura de intera\u00e7\u00e3o entre cidad\u00e3os e setor p\u00fablico por meio do melhor uso das redes tecnol\u00f3gicas e de dados p\u00fablicos abertos.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Vanilson Bur\u00e9gio", "@NOME-PARA-CITACAO": "BUREGIO, V.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Kellyton Brito", "@NOME-PARA-CITACAO": "BRITO, K.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}]}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "19", "@FLAG-PERIODO": "ANTERIOR", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "2019", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "5", "@ANO-INICIO": "2019", "@ANO-FIM": "2019", "@NOME-DO-PROJETO": "Inclus\u00e3o Digital de Idosos do Abrigo Cristo Redentor", "@SITUACAO": "CONCLUIDO", "@NATUREZA": "EXTENSAO", "@NUMERO-GRADUACAO": "1", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "", "@NUMERO-DOUTORADO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "O aumento da expectativa de vida dos seres humanos em geral, e em particular dos Brasileiros, traz consigo novas demandas. Entre estas a\u00e7\u00f5es est\u00e3o as que estimulam as atividades mentais e sociais do indiv\u00edduo, retardando os processos degenerativos e os depressivos da mente, resultantes do isolamento. Neste sentido, os cursos de inform\u00e1tica t\u00eam sido de grande relev\u00e2ncia para esta faixa et\u00e1ria, proporcionando benef\u00edcios aos dois \u00e2mbitos de atividade do indiv\u00edduo. Este projeto prop\u00f5e a realiza\u00e7\u00e3o de atividades relacionadas ao ensino de inform\u00e1tica para os idosos residentes no Abrigo Cristo Redentor, localizado no bairro de Cavaleiro, em Jaboat\u00e3o dos Guararapes. O Abrigo Cristo Redentor, um dos mais antigos da Regi\u00e3o Metropolitana do Recife, \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos que abriga atualmente 106 idosos e \u00e9 sustentado exclusivamente por contribui\u00e7\u00f5es advindas da aposentadoria dos pr\u00f3prios idosos al\u00e9m de doa\u00e7\u00f5es de diversas institui\u00e7\u00f5es privadas e governamentais. O projeto prev\u00ea a participa\u00e7\u00e3o de 01 aluno do curso de Licenciatura em Computa\u00e7\u00e3o da UFRPE, o qual participar\u00e1 de atividades multidisciplinares relacionadas principalmente \u00e0 inclus\u00e3o digital dos idosos, incluindo aux\u00edlio na administra\u00e7\u00e3o de infraestrutura de redes, participa\u00e7\u00e3o no desenvolvimento de software, implanta\u00e7\u00e3o de sistemas de gest\u00e3o ERP, treinamentos, e ensino de inform\u00e1tica b\u00e1sica para idosos.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "ANDR\u00c9 DA CONCEI\u00c7\u00c3O", "@NOME-PARA-CITACAO": "CONCEICAO, A.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "37", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2020", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "6", "@ANO-INICIO": "2020", "@ANO-FIM": "", "@NOME-DO-PROJETO": "Z\u00e9 Porteiro App", "@SITUACAO": "EM_ANDAMENTO", "@NATUREZA": "OUTRA", "@NUMERO-GRADUACAO": "2", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "0", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "Projeto submetido e aprovado no EDITAL 01/2020-NEI/IP\u00ca DO PROGRAMA DE BOLSAS DE&#10;INICIA\u00c7\u00c3O AO EMPREENDEDORISMO (PIEMP/UFRPE 2020/2021)", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "SIM", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Rafael Targino", "@NOME-PARA-CITACAO": "TARGINO, R.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Laura Gabrielle de Lira Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, L. G. L.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "40", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2022", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "9", "@ANO-INICIO": "2022", "@ANO-FIM": "", "@NOME-DO-PROJETO": "Centro Comunit\u00e1rio de Empreendedorismo e Tecnologia de Palmares", "@SITUACAO": "EM_ANDAMENTO", "@NATUREZA": "DESENVOLVIMENTO", "@NUMERO-GRADUACAO": "0", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "0", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "O setor sucroenerg\u00e9tico no Brasil \u00e9 caracterizado pela sua capacidade de produzir&#10;energia limpa em larga escala, tendo como produ\u00e7\u00e3o principal o a\u00e7\u00facar, o etanol de&#10;cana-de-a\u00e7\u00facar e a bioeletricidade gerada com base no baga\u00e7o de cana, entre outros.&#10;Por\u00e9m, nas \u00faltimas d\u00e9cadas este setor em Pernambuco, em conjunto com outras \u00e1reas&#10;do eixo norte-nordeste, representa apenas 12%. O que resultou no aumento do&#10;desemprego, car\u00eancia e vulnerabilidade das fam\u00edlias de agricultores que sobreviviam&#10;exclusivamente do plantio, colheita da cana e manufatura da cana de a\u00e7\u00facar. Dentre as&#10;regi\u00f5es do Estado de Pernambuco, a regi\u00e3o da Zona da Mata Sul se destaca pela por&#10;sua economia ser baseada em quase sua totalidade na cultura e processamento da&#10;cana-de-a\u00e7\u00facar e seus derivados, e por este motivo, com a moderniza\u00e7\u00e3o dos parques&#10;agroindustriais da regi\u00e3o sudeste e centro-oeste, foi fortemente impactada com o&#10;decl\u00ednio e fechamento de in\u00fameras usinas de processamento e toda sua cadeia&#10;produtiva da micro-regi\u00e3o, agravando ainda mais o desemprego e a falta de&#10;oportunidades para das fam\u00edlias de agricultores, ressaltando ainda mais a latente&#10;necessidade de promover uma subsist\u00eancia sustent\u00e1vel, por meio da cria\u00e7\u00e3o de&#10;oportunidades de gera\u00e7\u00e3o de renda para fam\u00edlias de agricultores desta regi\u00e3o. Desta&#10;forma, existe a latente necessidade de a\u00e7\u00f5es conjuntas que visem o desenvolvimento&#10;INFORMA\u00c7\u00d5ES COMPLEMENTARES SOBRE O PROJETOdo empreendedorismo e inova\u00e7\u00e3o inclusiva nesta regi\u00e3o, possibilitando a promo\u00e7\u00e3o de&#10;uma subsist\u00eancia sustent\u00e1vel, por meio da cria\u00e7\u00e3o de oportunidades de gera\u00e7\u00e3o de&#10;renda por inova\u00e7\u00f5es que agregam valor diferenciado aos produtos, servi\u00e7os e solu\u00e7\u00f5es&#10;inovadoras geradas pelas fam\u00edlias de agricultores da regi\u00e3o. Por\u00e9m, um dos principais&#10;gargalos a qualquer processo de inova\u00e7\u00e3o est\u00e1 nas disparidades de acesso \u00e0s&#10;tecnologias digitais que podem transformar um dado setor econ\u00f4mico. Portanto, se faz&#10;necess\u00e1rio a cria\u00e7\u00e3o de centros comunit\u00e1rios que proporcionem a capacita\u00e7\u00e3o&#10;profissional tecnol\u00f3gica e empreendedora das fam\u00edlias em vulnerabilidade socialecon\u00f4mica devido ao fechamento das usinas de cana-de a\u00e7\u00facar, inclusive aqueles com&#10;baixa educa\u00e7\u00e3o formal, de forma a envolver as pr\u00f3prias pessoas beneficiadas na&#10;constru\u00e7\u00e3o da inova\u00e7\u00e3o, possibilitando o aproveitamento das caracter\u00edsticas regionais&#10;como fator diferencial para a inova\u00e7\u00e3o inclusiva a ser desenvolvida na regi\u00e3o. O&#10;objetivo principal desta proposta \u00e9 a cria\u00e7\u00e3o do Centro Comunit\u00e1rio de&#10;Empreendedorismo e Tecnologia (CETEPA) com a miss\u00e3o de construir o conhecimento&#10;voltado \u00e0s necessidades da comunidade da Zona da Mata Sul no tocante \u00e0 Inclus\u00e3o&#10;Digital, por meio de capacita\u00e7\u00f5es tecnol\u00f3gicas e empreendedoras que possibilitem n\u00e3o&#10;somente o uso de tecnologias digitais, mas tamb\u00e9m a expans\u00e3o deste conhecimento&#10;para o desenvolvimento de solu\u00e7\u00f5es inovadoras utilizam este conhecimento para um&#10;fim empreendedor e transformador na regi\u00e3o.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "0", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Obionor Oliveira Nobrega", "@NOME-PARA-CITACAO": "NOBREGA, O. O.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Maria do Carmo de Carvalho Gois", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOIS, M. C. C.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "4", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, "FINANCIADORES-DO-PROJETO": {"FINANCIADOR-DO-PROJETO": {"@SEQUENCIA-FINANCIADOR": "1", "@CODIGO-INSTITUICAO": "876400000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Pernambuco", "@NATUREZA": "OUTRO"}}}}, {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "39", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2021", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "033821000000", "@NOME-ORGAO": "UNIVERSIDADE FEDREAL RURAL DE PERNAMBUCO", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "8", "@ANO-INICIO": "2021", "@ANO-FIM": "", "@NOME-DO-PROJETO": "Plataforma Aberta para Anal\u00edticas de Usu\u00e1rio", "@SITUACAO": "EM_ANDAMENTO", "@NATUREZA": "DESENVOLVIMENTO", "@NUMERO-GRADUACAO": "1", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "0", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "0", "@NUMERO-DOUTORADO": "0", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "A usabilidade \u00e9 um fator chave na obten\u00e7\u00e3o de boas taxas de aceita\u00e7\u00e3o de produtos de&#10;software. In\u00fameros estudos abordam a quest\u00e3o da mensura\u00e7\u00e3o da usabilidade, dentre as&#10;quais, uma delas vem se destacando, que \u00e9 a avalia\u00e7\u00e3o baseada em anal\u00edticas de usu\u00e1rio.&#10;Anal\u00edticas de usu\u00e1rio dizem respeito a conjuntos de informa\u00e7\u00f5es que s\u00e3o coletados por&#10;aplicativos de software, respeitandos os devidos requisitos de privacidade dos usu\u00e1rios, com&#10;a finalidade de prover os projetistas de interfaces com dados suficientes para avaliarem a&#10;experi\u00eancia dos usu\u00e1rios, e em consequ\u00eancia tomarem decis\u00e3o sobre a melhoria de aspectos&#10;da intera\u00e7\u00e3o humano-m\u00e1quina. O objetivo geral deste trabalho consiste na concep\u00e7\u00e3o,&#10;projeto, desenvolvimento e avalia\u00e7\u00e3o de uma plataforma aberta de anal\u00edticas de usu\u00e1rio.&#10;Enquanto abordagem metodol\u00f3gica ser\u00e1 utilizada a design science research, o qual&#10;transpassa por etapas de estudo liter\u00e1rio para aprofundamento do estado da arte,&#10;desenvolvimento da solu\u00e7\u00e3o, e avalia\u00e7\u00e3o pr\u00e1tica da solu\u00e7\u00e3o proposta. Este projeto ser\u00e1&#10;desenvolvido em parceria com a startup Z\u00e9 Porteiro, uma empresa criada por professores e&#10;alunos do Departamento de Computa\u00e7\u00e3o da UFRPE. Como resultado, espera-se a submiss\u00e3o&#10;de relat\u00f3rios de desenvolvimento para confer\u00eancias reelvantes na \u00e1rea de engenharia de&#10;software e Intera\u00e7\u00e3o Humano-M\u00e1quina, o registro de software perante o INPI, e a publica\u00e7\u00e3o&#10;da ferramenta em formato Open Source.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "0", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Huan Christopher Jos\u00e9 de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, H. C. J.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, "FINANCIADORES-DO-PROJETO": {"FINANCIADOR-DO-PROJETO": {"@SEQUENCIA-FINANCIADOR": "1", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@NATUREZA": "BOLSA"}}}}]}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001000000998", "@NOME-INSTITUICAO": "INFORMATION AND SOFTWARE TECHNOLOGY", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "16", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "12", "@ANO-INICIO": "2015", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001100000990", "@NOME-INSTITUICAO": "IEEE TRANSACTIONS ON SOFTWARE ENGINEERING", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "17", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "03", "@ANO-INICIO": "2017", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001300000993", "@NOME-INSTITUICAO": "Journal of Software Engineering Research and Development", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "18", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "04", "@ANO-INICIO": "2020", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001500000997", "@NOME-INSTITUICAO": "Journal of Systems and Software", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "19", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "01", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "007400000005", "@NOME-INSTITUICAO": "Funda\u00e7\u00e3o Centro de Pesquisa e Desenvolvimento em Telecomunica\u00e7\u00f5es", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "20", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO": {"PARTICIPACAO-EM-PROJETO": {"@SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE": "38", "@FLAG-PERIODO": "ATUAL", "@MES-INICIO": "", "@ANO-INICIO": "2019", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@CODIGO-ORGAO": "007401000009", "@NOME-ORGAO": "Presid\u00eancia", "@CODIGO-UNIDADE": "", "@NOME-UNIDADE": "", "PROJETO-DE-PESQUISA": {"@SEQUENCIA-PROJETO": "7", "@ANO-INICIO": "2019", "@ANO-FIM": "", "@NOME-DO-PROJETO": "Aplica\u00e7\u00f5es Ambientalmente Sustent\u00e1veis da Mobilidade El\u00e9trica para a Ilha de Fernando de Noronha", "@SITUACAO": "EM_ANDAMENTO", "@NATUREZA": "DESENVOLVIMENTO", "@NUMERO-GRADUACAO": "", "@NUMERO-ESPECIALIZACAO": "", "@NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO": "", "@NUMERO-MESTRADO-PROF": "", "@NUMERO-DOUTORADO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO": "O objetivo do projeto \u00e9 fomentar a inser\u00e7\u00e3o da mobilidade el\u00e9trica de forma ambientalmente sustent\u00e1vel e asociada \u00e0 expans\u00e3o da gera\u00e7\u00e3o fotovoltaica na ilha de Fernando de Noronha por meio de solu\u00e7\u00f5es e modelos de neg\u00f3cio baseados no uso de Ve\u00edculos El\u00e9tricos em atividades de turismo, servi\u00e7os p\u00fablicos e opera\u00e7\u00f5es da administra\u00e7\u00e3o local e da CELPE.", "@IDENTIFICADOR-PROJETO": "", "@DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES": "", "@NOME-DO-PROJETO-INGLES": "", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO", "@NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO": "", "@DATA-CERTIFICACAO": "", "@NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO": "", "EQUIPE-DO-PROJETO": {"INTEGRANTES-DO-PROJETO": [{"@NOME-COMPLETO": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "1", "@FLAG-RESPONSAVEL": "SIM", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "2", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Cristiano Coelho de Araujo Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARAUJO FILHO, C. C.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "3", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Maria Silvina Medrano", "@NOME-PARA-CITACAO": "MEDRANO, M. S.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "4", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Luiz Acacio Guimaraes Rolim", "@NOME-PARA-CITACAO": "ROLIM, L. A. G.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "5", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO": "Leonardo Augusto Gomez Castillo", "@NOME-PARA-CITACAO": "CASTILLO, L. A. G.", "@ORDEM-DE-INTEGRACAO": "6", "@FLAG-RESPONSAVEL": "NAO", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, "FINANCIADORES-DO-PROJETO": {"FINANCIADOR-DO-PROJETO": {"@SEQUENCIA-FINANCIADOR": "1", "@CODIGO-INSTITUICAO": "055100000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Ag\u00eancia Nacional de Energia El\u00e9trica", "@NATUREZA": "COOPERACAO"}}}}}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001600000999", "@NOME-INSTITUICAO": "iSys - Revista Brasileira de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "21", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "08", "@ANO-INICIO": "2021", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "876400000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Funda\u00e7\u00e3o de Amparo \u00e0 Ci\u00eancia e Tecnologia do Estado de Pernambuco", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "22", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "02", "@ANO-INICIO": "2022", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "(1) Participa\u00e7\u00e3o da Comiss\u00e3o de Julgamento para avalia\u00e7\u00e3o de propostas submetidas ao Edital FACEPE 20/2021 -&#8194; Programa de Inova\u00e7\u00e3o Educacional ? Capacita\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica para Educadores ? INOV.EDU .", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de projeto de fomento", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001700000990", "@NOME-INSTITUICAO": "EMPIRICAL SOFTWARE ENGINEERING", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "23", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "07", "@ANO-INICIO": "2022", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Revisor de peri\u00f3dico", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001800000992", "@NOME-INSTITUICAO": "JOURNAL OF SOFTWARE ENGINEERING RESEARCH AND DEVELOPMENT", "@SEQUENCIA-ATIVIDADE": "24", "@SEQUENCIA-IMPORTANCIA": "", "VINCULOS": {"@SEQUENCIA-HISTORICO": "1", "@TIPO-DE-VINCULO": "LIVRE", "@ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL": "LIVRE", "@CARGA-HORARIA-SEMANAL": "", "@FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA": "NAO", "@MES-INICIO": "10", "@ANO-INICIO": "2022", "@MES-FIM": "", "@ANO-FIM": "", "@OUTRAS-INFORMACOES": "", "@FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO": "SIM", "@OUTRO-VINCULO-INFORMADO": "Membro de corpo editorial", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO": "", "@OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES": "", "@OUTRAS-INFORMACOES-INGLES": ""}}]}, "AREAS-DE-ATUACAO": {"AREA-DE-ATUACAO": [{"@SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO": "1", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Engenharia de Software Emp\u00edrica e Baseada em Evid\u00eancias", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": ""}, {"@SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO": "2", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Fatores Humanos em Engenharia de Software", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": ""}, {"@SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO": "3", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": ""}, {"@SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO": "4", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia Cient\u00edfica", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": ""}]}, "IDIOMAS": {"IDIOMA": [{"@IDIOMA": "EN", "@DESCRICAO-DO-IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@PROFICIENCIA-DE-LEITURA": "BEM", "@PROFICIENCIA-DE-FALA": "BEM", "@PROFICIENCIA-DE-ESCRITA": "BEM", "@PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO": "BEM"}, {"@IDIOMA": "ES", "@DESCRICAO-DO-IDIOMA": "Espanhol", "@PROFICIENCIA-DE-LEITURA": "NAO_INFORMADO", "@PROFICIENCIA-DE-FALA": "NAO_INFORMADO", "@PROFICIENCIA-DE-ESCRITA": "NAO_INFORMADO", "@PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO": "RAZOAVELMENTE"}]}, "PREMIOS-TITULOS": {"PREMIO-TITULO": [{"@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO": "3o. Melhor Artigo Selecionado", "@NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA": "SBES - Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@ANO-DA-PREMIACAO": "2009", "@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES": ""}, {"@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO": "Best Paper Award of the 5th ACM-IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement ESEM'2011, &quot;An Empirical Study on the Use of Team Building Criteria in Software Projects&quot;", "@NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA": "University of Calgary", "@ANO-DA-PREMIACAO": "2011", "@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES": ""}, {"@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO": "3o. Melhor Trabalho", "@NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA": "SBES 2012 - Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBC)", "@ANO-DA-PREMIACAO": "2012", "@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES": ""}, {"@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO": "1\u00ba Lugar Melhor Artigo Completo do II Congresso sobre Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o (CTRL+E 2017)", "@NOME-DA-ENTIDADE-PROMOTORA": "UFPB Campus Mamamguape", "@ANO-DA-PREMIACAO": "2017", "@NOME-DO-PREMIO-OU-TITULO-INGLES": ""}]}}, "PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA": {"TRABALHOS-EM-EVENTOS": {"TRABALHO-EM-EVENTOS": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "1", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo sobre as rela\u00e7\u00f5es entre pap\u00e9is funcionais e perfis de comportamento em f\u00e1bricas de software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2007", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.cos.ufrj.br/woses/?download=03-artigowoses2007-rup%20-%20p25-36.pdf]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Workshop Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto de Galinhas, PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2007", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "25", "@PAGINA-FINAL": "36", "@ISBN": "9788576691242", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Time de Desenvolvimento de Software", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Trabalho em Equipe", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Perfil de Comportamento", "@PALAVRA-CHAVE-4": "RUP", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "2", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um framework para Editores de N\u00edveis", "@ANO-DO-TRABALHO": "2004", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "III Workshop de Jogos e Entretenimento Digital", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Curitiba", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2004", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "III Workshop de Jogos e Entretenimento Digital", "@VOLUME": "2004", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "179", "@PAGINA-FINAL": "186", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Wabber Miranda de Arruda Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARRUDA FILHO, W. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3417361134280698"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Geber Lisboa de Ramalho", "@NOME-PARA-CITACAO": "RAMALHO, G. L.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9783292465422902"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "26", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "A Qualitative Research on Software Project Team Building", "@ANO-DO-TRABALHO": "2008", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.tecsi.fea.usp.br/eventos/contecsi2008/resultado.asp]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Internacional de Gest\u00e3o de Tecnologia e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "S\u00e3o Paulo", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2008", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "5o. CONTECSI - Congresso Internacional de Gest\u00e3o de Tecnologia e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "\u00c9visson Lucena", "@NOME-PARA-CITACAO": "LUCENA, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7252042205145063"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Forma\u00e7\u00e3o de Times", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Gerenciamento de Times", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gest\u00e3o de Projetos", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Maturidade Organizacional", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "33", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Softwares Livres como Tecnologias Assistivas para Pessoas com Necessidades Especiais", "@ANO-DO-TRABALHO": "2008", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.fasete.edu.br/tecvale]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "TECVale - Encontro de Tecnologia do Vale do S\u00e3o Francisco", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Paulo Afonso", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2008", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "3o. TECVale  - Encontro de Tecnologia do Vale do S\u00e3o Francisco", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Anselmo R. M. Alves", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALVES, A. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1451769220998456"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Software Livre", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Tecnologia Assistiva", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Pessoas com Necessidades Especiais", "@PALAVRA-CHAVE-4": "", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "34", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Motivational Strategies for Software Project Team Management: an exploratory study", "@ANO-DO-TRABALHO": "2009", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "Motivational Strategies for Software Project Team Management: an exploratory study", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Workshop Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software - WOSES", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ouro Preto", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2009", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Workshop Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software - WOSES", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Motiva\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gerenciamento de Times", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Perfil de Comportamento", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "By understanding the people behavior and developing motivational&#10;strategies, it is possible increase the people evolvement with the software&#10;process and leads them to project success. This article presents a qualitative&#10;research that relates individual behavior profiles to their preferred&#10;motivational factors, in a software development environment. This article&#10;result comprises a set of recommendations to develop motivational strategies&#10;suitable for different functional roles on a software project.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": "By understanding the people behavior and developing motivational&#10;strategies, it is possible increase the people evolvement with the software&#10;process and leads them to project success. This article presents a qualitative&#10;research that relates individual behavior profiles to their preferred&#10;motivational factors, in a software development environment. This article&#10;result comprises a set of recommendations to develop motivational strategies&#10;suitable for different functional roles on a software project."}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "37", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Desenvolvendo um Programa de Motiva\u00e7\u00e3o para Engenheiros de Software atrav\u00e9s de um M\u00e9todo Experimental", "@ANO-DO-TRABALHO": "2009", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "VARIOS", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.sbbd-sbes2009.ufc.br/sbesaceito.php]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "Developing Motivational Programs for Software Engineers through an Experimental Method", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Fortaleza", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2009", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Engenheiro de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Equipes de Software", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Motiva\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "Resumo? A motiva\u00e7\u00e3o de um profissional \u00e9 um fator que impacta diretamente na sua produtividade no trabalho. No entanto, enquanto outras \u00e1reas evoluem para utilizar a gest\u00e3o de fatores motivacionais como alavanca para o sucesso de projetos, pouco se fez em rela\u00e7\u00e3o a isto dentro da engenharia de software. Este artigo descreve uma pesquisa de campo que envolveu 176 engenheiros de software em Recife-PE, com o objetivo de, atrav\u00e9s de uma an\u00e1lise estat\u00edstica, desenvolver um programa de motiva\u00e7\u00e3o para engenheiros de software.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": "Abstract? People motivation is a factor that impacts directly on their productivity at work. However, while many areas use the management of motivational factors as leverage for the success of projects, little has been done about this within the software engineering area. This research describes a survey evolving 176 software engineers in Recife-PE, with the aim of, through an experimental method combined with a statistical analysis, design a set of motivational programs for different types of software engineers teams."}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "38", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "An empirical study on software engineers motivational factors", "@ANO-DO-TRABALHO": "2009", "@PAIS-DO-EVENTO": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "VARIOS", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.csc2.ncsu.edu/conferences/esem/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/ESEM.2009.5316011", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "An Empirical Study on Software Engineers Motivational Factors", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2009 3rd International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement (ESEM)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Lake Buena Vista", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "2009 3rd International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "405", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781424448425", "@NOME-DA-EDITORA": "IEEE", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Engenheiro de Software", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Equipes de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Motiva\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "Abstract&#10;This article describes a survey which aims to&#10;identify the relative importance of a set of factors that&#10;affect the motivation of software engineers at work.&#10;The conceptual underpinnings of human motivation&#10;used in the research are the Expectancy Theory and&#10;the Motivation-Hygiene Theory. In the study, a survey&#10;was conducted involving 176 software engineers from&#10;the State of Pernambuco, Brazil. Data collected with&#10;the survey received statistical treatment to test&#10;correlation among the motivational factors, and the&#10;existing correlations were used to create a partial&#10;order relation that reflects relative importance, or&#10;systemic influence, among motivational factors. This is&#10;an important result for the definition of motivational&#10;programs in software organizations. The findings of&#10;this study contribute to the construction of empirically&#10;based methods for building and developing effective&#10;software engineering teams.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": "Abstract&#10;This article describes a survey which aims to&#10;identify the relative importance of a set of factors that&#10;affect the motivation of software engineers at work.&#10;The conceptual underpinnings of human motivation&#10;used in the research are the Expectancy Theory and&#10;the Motivation-Hygiene Theory. In the study, a survey&#10;was conducted involving 176 software engineers from&#10;the State of Pernambuco, Brazil. Data collected with&#10;the survey received statistical treatment to test&#10;correlation among the motivational factors, and the&#10;existing correlations were used to create a partial&#10;order relation that reflects relative importance, or&#10;systemic influence, among motivational factors. This is&#10;an important result for the definition of motivational&#10;programs in software organizations. The findings of&#10;this study contribute to the construction of empirically&#10;based methods for building and developing effective&#10;software engineering teams."}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "39", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "A Quantitative Assessment on Team Building Criteria for Software Project Teams", "@ANO-DO-TRABALHO": "2009", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "VARIOS", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www2.dc.ufscar.br/~eselaw09/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "A Quantitative Assessment on Team Building Criteria for Software Project Teams", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Experimental Software Engineering Latin American", "@CIDADE-DO-EVENTO": "S\u00e3o Carlos", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2009", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Experimental Software Engineering Latin American", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "\u00c9visson Lucena", "@NOME-PARA-CITACAO": "LUCENA, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7252042205145063"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Forma\u00e7\u00e3o de Times", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gerenciamento de Times", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "Abstract. The study of software projects teams has acquired space in both industry and academy. However, the criteria identified as relevant to build teams are still the subject of researches. This article describes a qualitative research performed with 48 software projects with aim to verify the relation between eight team building criteria and the success or failure of these projects. According to the results, the formal use of seven of the team building criteria can favor project performance, while one of the criteria was refuted.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": "Abstract. The study of software projects teams has acquired space in both industry and academy. However, the criteria identified as relevant to build teams are still the subject of researches. This article describes a qualitative research performed with 48 software projects with aim to verify the relation between eight team building criteria and the success or failure of these projects. According to the results, the formal use of seven of the team building criteria can favor project performance, while one of the criteria was refuted."}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "61", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "The Effect of Reasoning Strategies on Success in Early Learning of Programming: Lessons Learned from an External Experiment Replication", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Inglaterra", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Staffordshire, UK", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2010", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceeding of Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "da Cunha, Paulo R. M.", "@NOME-PARA-CITACAO": "da Cunha, Paulo R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "62", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "SCRUM and Productivity in Software Projects: A Systematic Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Inglaterra", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Staffordshire, UK", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2010", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cardozo, Elisa S. F.;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Cardozo, Elisa S. F.;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6800323469822407"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ara\u00fajo Neto, J. Benito F.", "@NOME-PARA-CITACAO": "Ara\u00fajo Neto, J. Benito F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0179611253641231"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Barza, Alexandre;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Barza, Alexandre;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "4704910004207961"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "63", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Models and Tools for Managing Distributed Software Development: A Systematic Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Inglaterra", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Staffordshire, UK", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2010", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of Evaluation and Assessment in Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Costa, Catarina;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Costa, Catarina;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3445843226759945"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cunha, Camila;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Cunha, Camila;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rocha, Rodrigo;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Rocha, Rodrigo;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Prikladnicki, Rafael", "@NOME-PARA-CITACAO": "Prikladnicki, Rafael", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "2007065934836962"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "64", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Designing motivation strategies for software engineering teams", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "\u00c1frica do Sul", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.itu.dk/people/ydi/CHASE2010.html]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/1833310.1833324", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "the 2010 ICSE Workshop", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Cape Town", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 2010 ICSE Workshop on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering - CHASE &apos;10", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "84", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781605589664", "@NOME-DA-EDITORA": "ACM Press", "@CIDADE-DA-EDITORA": "New York", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "69", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Challenges and Solutions in Distributed Software Development Project Management: A Systematic Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.icgse.org]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/ICGSE.2010.18", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2010 5th IEEE International Conference Global Software Engineering (ICGSE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Princeton", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "2010 5th IEEE International Conference on Global Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "87", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781424476190", "@NOME-DA-EDITORA": "IEEE", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "da Silva, Fabio Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "da Silva, Fabio Q.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "COSTA, CATARINA", "@NOME-PARA-CITACAO": "COSTA, CATARINA", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "PRIKLADINICKI, RAFAEL", "@NOME-PARA-CITACAO": "PRIKLADINICKI, RAFAEL", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "70", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Management Function Deployment: um M\u00e9todo para o Alinhamento Estrat\u00e9gico da Melhoria dos Processos de Gerenciamento de Projetos de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "VARIOS", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.lbd.dcc.ufmg.br/bdbcomp/servlet/Trabalho?id=10380]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software - SBQS", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Bel\u00e9m, PA", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2010", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "IX Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software - SBQS", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Gustavo Henrique Porto Carvalho", "@NOME-PARA-CITACAO": "Carvalho, Gustavo H. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9603136866152813"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "72", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "An Empirical Study on the Relationship between the Use of Agile Practices and the Success of Software Projects that Use Scrum", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft.dcc.ufba.br/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/SBES.2010.17", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2010 Brazilian Symposium on Software Engineering (SBES)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Salvador", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "2010 Brazilian Symposium on Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "110", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781424489176", "@NOME-DA-EDITORA": "IEEE", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "MARIZ, LEILA M.R. DE SOUZA", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARIZ, LEILA M.R. DE SOUZA", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SILVA, FABIO Q.B. DA", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, FABIO Q.B. DA", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "73", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "An empirical study on the relationship between the use of agile practices and the success of Scrum projects", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "It\u00e1lia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://esem2010.case.unibz.it/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/1852786.1852835", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "the 2010 ACMIEEE International Symposium", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Bolzano-Bozen", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 2010 ACM-IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement - ESEM &apos;10", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "1", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450300391", "@NOME-DA-EDITORA": "ACM Press", "@CIDADE-DA-EDITORA": "New York", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DE SOUSA MARIZ, LEILA M. R.", "@NOME-PARA-CITACAO": "DE SOUSA MARIZ, LEILA M. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "74", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "A critical appraisal of systematic reviews in software engineering from the perspective of the research questions asked in the reviews", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "It\u00e1lia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://esem2010.case.unibz.it/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/1852786.1852830", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "the 2010 ACMIEEE International Symposium", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Bolzano-Bozen", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 2010 ACM-IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement - ESEM &apos;10", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "1", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450300391", "@NOME-DA-EDITORA": "ACM Press", "@CIDADE-DA-EDITORA": "New York", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "75", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Educa\u00e7\u00e3o em Inform\u00e1tica de Deficientes Visuais por meio de Tecnologias Assistivas: A Experi\u00eancia Pr\u00e1tica da APAE de Paulo Afonso/BA", "@ANO-DO-TRABALHO": "2010", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o - I Encontro de Software Livre na Educa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Jo\u00e3o Pessoa, PB", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2010", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o - I Encontro de Software Livre na Educa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Anselmo R. M. Alves", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALVES, A. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1451769220998456"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "83", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Motivation in software engineering: a systematic review update", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Gr\u00e3-Bretanha", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.scm.keele.ac.uk/ease/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "SIM", "@DOI": "10.1049/ic.2011.0019", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "15th Annual Conference on Evaluation &amp; Assessment in Software Engineering (EASE 2011)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Durham", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "15th Annual Conference on Evaluation &amp; Assessment in Software Engineering (EASE 2011)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "154", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781849195096", "@NOME-DA-EDITORA": "IET", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A.C.C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "GOUVEIA, T.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, T.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SANTOS, P.C.F.", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, P.C.F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SANTANA, C.A.", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTANA, C.A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DA SILVA, F.Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, F.Q.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "86", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "An Empirical Study on the Use of Team Building Criteria in Software Projects", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Canad\u00e1", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://esem.cpsc.ucalgary.ca/esem2011/esem/index.html]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/ESEM.2011.14", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2011 5th International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement (ESEM)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Banff", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "2011 International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "58", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781457722035", "@NOME-DA-EDITORA": "IEEE", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "da Silva, Fabio Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "da Silva, Fabio Q.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@NOME-PARA-CITACAO": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "CARDOZO, ELISA S.F.", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOZO, ELISA S.F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "95", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Replication of empirical studies in software engineering: Preliminary findings from a systematic mapping study", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Canad\u00e1", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://esem.cpsc.ucalgary.ca/esem2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/RESER.2011.14", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2nd International Workshop on Replication in Empirical Software Engineering Research", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Banff, Alberta, Canada", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of 2nd International Workshop on Replication in Empirical Software Engineering Research", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "61", "@PAGINA-FINAL": "70", "@ISBN": "9781467309721", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rodrigo Frutuoso Lopes", "@NOME-PARA-CITACAO": "LOPES, Rodrigo F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2737532201054373"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jo\u00e3o Paulo N. de Oliveira", "@NOME-PARA-CITACAO": "DE OLIVEIRA, Jo\u00e3o Paulo N.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Leonardo F. M. de Oliveira", "@NOME-PARA-CITACAO": "DE OLIVEIRA, Leonardo F. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "8", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "98", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Redes Sociais como Ferramentas de Educa\u00e7\u00e3o \u00e0 Dist\u00e2ncia: Uma Pesquisa Quantitativa com Alunos e Professores", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.esud2011.ufop.br/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "ESUD 2011 - VIII Congresso Brasileiro de Ensino Superior a Dist\u00e2ncia", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ouro Preto, MG", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do ESUD 2011 - VIII Congresso Brasileiro de Ensino Superior a Dist\u00e2ncia", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "22375996", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Lubnnia Morais", "@NOME-PARA-CITACAO": "MORAIS, Lubnnia", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1493368762011812"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Luciana Bezerra", "@NOME-PARA-CITACAO": "BEZERRA, Luciana", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Luiz Malagueta Neto", "@NOME-PARA-CITACAO": "MALAGUETA NETO, Luiz", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Moab Queiroz", "@NOME-PARA-CITACAO": "QUEIROZ, Moab", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcone Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERREIRA, Marcone", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "107", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Compara\u00e7\u00e3o entre Solu\u00e7\u00f5es para Realidade Virtual: O Caso do Projeto FAFICA Virtual", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.enacomp.com.br]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX Encontro Anual de Copmuta\u00e7\u00e3o. Tecnologias Inteligentes: Desafios Cient\u00edficos e Tecnol\u00f3gicos da Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Catal\u00e3o-GO", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do IX Encontro Anual de Copmuta\u00e7\u00e3o. Tecnologias Inteligentes: Desafios Cient\u00edficos e Tecnol\u00f3gicos da Computa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@NOME-PARA-CITACAO": "DINIZ, P. D. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6081261946921836"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "108", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Novas Formas de Intera\u00e7\u00e3o em Jogos: Desenvolvendo um Jogo para Educa\u00e7\u00e3o Musical com Intera\u00e7\u00e3o Atrav\u00e9s da Interface de \u00c1udio", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://niead.ufac.br/erin/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "I Escola Regional de Inform\u00e1tica - Norte 3", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Rio Branco - AC", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do I Escola Regional de Inform\u00e1tica - Norte 3", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERREIRA, E. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1690978185985419"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pedro Felipe de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, P. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6101209793177252"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "111", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "TEORIA E PR\u00c1TICA SOBRE O USO DE MASHUPS NA WEB: UM ESTUDO QUANTITATIVO", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.ufmt.br/eri2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "II Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC (Regional Mato Grosso)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Cuiab\u00e1-MT", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais da II Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC (Regional Mato Grosso)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Frank C. B. Junior", "@NOME-PARA-CITACAO": "JUNIOR, Frank C. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Valmir S. Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, Valmir S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alan Santos Patriota", "@NOME-PARA-CITACAO": "PATRIOTA, Alan S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "112", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "COMPARA\u00c7\u00c3O ENTRE FERRAMENTAS DE MODELAGEM 3D: O CASO DA FAFICA VIRTUAL", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.ufmt.br/eri2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "II Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC (Regional Mato Grosso)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Cuiab\u00e1-MT", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais da II Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC (Regional Mato Grosso)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@NOME-PARA-CITACAO": "DINIZ, P. D. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6081261946921836"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "113", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "FAFICA VIRTUAL: REALIDADE VIRTUAL E FERRAMENTAS DE MODELAGEM 3D", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://eepe.fafica.com/eepe2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru-PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@NOME-PARA-CITACAO": "DINIZ, P. D. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6081261946921836"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "114", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "GUIDO: GAME PARA EDUCA\u00c7\u00c3O MUSICAL COM INTERA\u00c7\u00c3O ATRAV\u00c9S DO \u00c1UDIO", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://eepe.fafica.com/eepe2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru-PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERREIRA, E. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1690978185985419"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "115", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "AVALIA\u00c7\u00c3O DE USABILIDADE, UM CASO DE UM SOFTWARE PARA EDUCA\u00c7\u00c3O MUSICAL", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://eepe.fafica.com/eepe2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru-PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pedro Felipe de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, P. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6101209793177252"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "116", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Novas formas de intera\u00e7\u00e3o em jogos eletr\u00f4nicos: Abordando a Cogni\u00e7\u00e3o humana como a principal base no desenvolvimento de novas interfaces de comunica\u00e7\u00e3o homem - maquina.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://eepe.fafica.com/eepe2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru-PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Severino Jos\u00e9 de Carvalho J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARVALHO JUNIOR, S. J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "5924698142913249"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "117", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "FUTCODE - APRENDIZADO DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O ATRAV\u00c9S DE INTERA\u00c7\u00c3O VISUAL DIN\u00c2MICA", "@ANO-DO-TRABALHO": "2011", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://eepe.fafica.com/eepe2011/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru-PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2011", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do X Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Vagner Barros Pereira", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEREIRA, V. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3714409277171265"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "119", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Government Organization", "@ANO-DO-TRABALHO": "2012", "@PAIS-DO-EVENTO": "Espanha", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "SIM", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "16th International Conference on Evaluation and Assessment in Software Engineering (EASE 2012)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2012", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of 16th International Conference on Evaluation and Assessment in Software Engineering (EASE 2012)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adelnei Felix", "@NOME-PARA-CITACAO": "FELIX, Adelnei", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2237682816311219"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "120", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Towards an explanatory theory of motivation in software engineering: a qualitative case study of a government organization", "@ANO-DO-TRABALHO": "2012", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1049/ic.2012.0010", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "16th International Conference on Evaluation &amp; Assessment in Software Engineering (EASE 2012)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "16th International Conference on Evaluation &amp; Assessment in Software Engineering (EASE 2012)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "72", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781849195416", "@NOME-DA-EDITORA": "IET", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "CE'SAR, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "FRANCA, C.", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DE L C FELIX, A.", "@NOME-PARA-CITACAO": "DE L C FELIX, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DA SILVA, F.Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, F.Q.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "121", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Towards Understanding Motivation in Software Engineering", "@ANO-DO-TRABALHO": "2012", "@PAIS-DO-EVENTO": "Su\u00e9cia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Doctoral Symposium on Empirical Software Engineering (IDoESE'12)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Lund", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2012", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the International Doctoral Symposium on Empirical Software Engineering (IDoESE'12)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "146", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Fatores Motivadores dos Engenheiros de Software no Contexto Open Source na Comunidade Android Brasil Projetos", "@ANO-DO-TRABALHO": "2012", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru, PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2012", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "XI Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pietro Pereira Pinto", "@NOME-PARA-CITACAO": "Pietro Pereira Pinto", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7311503031151397"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "147", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Uma Experi\u00eancia de Cria\u00e7\u00e3o de uma Arquitetura Extens\u00edvel em Java", "@ANO-DO-TRABALHO": "2012", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru, PE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2012", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "XI Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERREIRA, E. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "1690978185985419"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "160", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Motivation of software engineers: A qualitative case study of a research and development organisation", "@ANO-DO-TRABALHO": "2013", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.chaseresearch.org/workshops/chase2013]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/CHASE.2013.6614726", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2013 6th International Workshop on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering (CHASE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "San Francisco", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "2013 6th International Workshop on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering (CHASE)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "9", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781467362900", "@NOME-DA-EDITORA": "IEEE", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DE ARAUJO, ANA C. M. L.", "@NOME-PARA-CITACAO": "DE ARAUJO, ANA C. M. L.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "161", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Ferramentas de Aux\u00edlio ao Aprendizado de Programa\u00e7\u00e3o: Um Estudo Comparativo", "@ANO-DO-TRABALHO": "2013", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.erbase2013.itatechjr.com.br/index.php/chamada-de-trabalhos/chamada-weibase]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "XI Workshop de Educa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica Bahia-Alagoas-Sergipe ( XI WEIBASE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Aracaju-SE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2013", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do XI Workshop de Educa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica Bahia-Alagoas-Sergipe ( XI WEIBASE)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "162", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um Estudo Quantitativo sobre Fatores de Atra\u00e7\u00e3o de  Profissionais para a \u00c1rea de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@ANO-DO-TRABALHO": "2013", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "XXXIII Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - XXI Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o (WEI)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Macei\u00f3, AL", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2013", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do XXI Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o (WEI)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Renato Augusto V. Nunes", "@NOME-PARA-CITACAO": "NUNES, R. A. V.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "163", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Teamwork and Motivation in Software Engineering", "@ANO-DO-TRABALHO": "2013", "@PAIS-DO-EVENTO": "Inglaterra", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://crcphd.open.ac.uk]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Computer Research Centre PhD Student Conference", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Milton Keynes", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2013", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the Computer Research Centre PhD Student Conference", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "166", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo sobre as dificuldades no processo de aprendizagem de programa\u00e7\u00e3o no Curso de An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas na FAFICA ? Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Caruaru-PE", "@ANO-DO-TRABALHO": "2013", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "III ERI-PE - Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC em Pernambuco", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Garanhuns", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2013", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do III ERI-PE - Escola Regional de Inform\u00e1tica da SBC em Pernambuco", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "172", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Ferramentas de apoio ao aprendizadode programa\u00e7\u00e3o na  FAFICA", "@ANO-DO-TRABALHO": "2014", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://csbc2014.cic.unb.br/index.php/wei]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Confer\u00eancia da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Brasilia", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2014", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais da XXXIV Confer\u00eancia da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "173", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo comparativo sobre s\u00ednteses de estudos de m\u00e9todos mistos na Engenharia de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2014", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.ic.ufal.br/evento/cbsoft2014/menu/wtdsoft-br.html]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "WTDSOFT - Workshop de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Pr\u00e1tica", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Macei\u00f3", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2014", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do IV Workshop de Teses e Disserta\u00e7\u00f5es do Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Pr\u00e1tica", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "174", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Using Qualitative Metasummary to Synthesize Empirical  Findings in Literature Reviews", "@ANO-DO-TRABALHO": "2014", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://softeng.polito.it/ESEIW2014/ESEM/accepted.html]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Turim", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2014", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 8th International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "175", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Motivated software engineers are engaged and focused,  while satisfied ones are happy", "@ANO-DO-TRABALHO": "2014", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://softeng.polito.it/ESEIW2014/ESEM/accepted.html]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Turim", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2014", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 8th International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Helen Sharp", "@NOME-PARA-CITACAO": "SHARP, H.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "206", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um Relato de Experi\u00eancia com a din\u00e2mica da 'caixa m\u00e1gica' no ensino de Metodologia Cient\u00edfica", "@ANO-DO-TRABALHO": "2015", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "VI Mostra de Pesquisa em Ci\u00eancia e Tecnologia Devry Brasil / FBV", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2015", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais da VI Mostra de Pesquisa em Ci\u00eancia e Tecnologia Devry Brasil / FBV", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "207", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "What do we know about high performance teams in software engineering? Results from a systematic literature review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2015", "@PAIS-DO-EVENTO": "Portugal", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://paginas.fe.up.pt/~dsd-seaa-2015/seaa2015/call-for-papers-seaa-2015/smse-special-session/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "The Euromicro Conference series on Software Engineering and Advanced Applications (SEAA)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Funchal, Madeira", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2015", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "The proceedings of the Euromicro Conference series on Software Engineering and Advanced Applications (SEAA)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alessandra C. S. Dutra", "@NOME-PARA-CITACAO": "DUTRA, A. C. S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "PRIKLADINICKI, RAFAEL", "@NOME-PARA-CITACAO": "PRIKLADINICKI, RAFAEL", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "208", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Motiva\u00e7\u00e3o dos Engenheiros de Software no Contexto Open Source: Um Estudo de Caso com a Comunidade Android Brasil Projetos", "@ANO-DO-TRABALHO": "2015", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "LOCAL", "@NOME-DO-EVENTO": "ENCOINFO - Congresso de Computa\u00e7\u00e3o e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Palmas", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2015", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do 17\u00ba ENCOINFO - Congresso de Computa\u00e7\u00e3o e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pietro Pereira Pinto", "@NOME-PARA-CITACAO": "Pietro Pereira Pinto", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7311503031151397"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "209", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "O que Explica o Sucesso de Jogos no Ensino de Engenharia de Software? Uma Teoria de Motiva\u00e7\u00e3o.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://ebooks.pucrs.br/edipucrs/anais/csbc/#/evento/wei]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "WEI - Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto Alegre", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do XXXVI Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "211", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Advantages and Disadvantages of using Shared code from the Developers Perspective: A qualitative study.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://alarcos.esi.uclm.es/eseiw2016/esem/programdetails]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 10th International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diana Valen\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "VALENCA, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Elyda L. S. X. Freitas", "@NOME-PARA-CITACAO": "FREITAS, E. L. S. X.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "212", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Preliminary Findings about the Nature of Work in Software Engineering: An Exploratory Survey", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://alarcos.esi.uclm.es/eseiw2016/esem/programdetails]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 10th ACM/IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement (ESEM)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleyton Vanut C. de Magah\u00e3es", "@NOME-PARA-CITACAO": "MAGAHAES, C. V. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ronnie Edson S. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, R. E. S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "213", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "The Obscure Process of Innovation Assessment: A Report of an Industrial Survey.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://alarcos.esi.uclm.es/eseiw2016/esem/programdetails]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement (ESEM)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 10th ACM/IEEE International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement (ESEM)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Bruno Falc\u00e3o", "@NOME-PARA-CITACAO": "FALCAO, B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "214", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Sucesso dos Jogos para Ensino de Disciplinas de Engenharia de Software sob a \u00d3tica de uma Teoria Motivacional.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.cbie2016.facom.ufu.br/pt/eventos/sbie]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (SBIE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Uberlandia", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do V Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (CBIE)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "215", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Soft Skills Required! Uma An\u00e1lise da Demanda por Compet\u00eancias N\u00e3o-T\u00e9cnicas de Profissionais para a Ind\u00fastria de Software e Servi\u00e7os", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft.org/sbes2016/fees]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software (FEES 2016) do XXX Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES 2016).", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Maring\u00e1", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do VII Congresso Brasileiro de Software - Teoria e Pr\u00e1tica.", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diego Mellet", "@NOME-PARA-CITACAO": "MELLET, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "216", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Auto Percep\u00e7\u00e3o da Empregabilidade em Engenheiros de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft.org/sbes2016/fees]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software (FEES 2016) do XXX Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES 2016)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Maring\u00e1", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do VII Congresso Brasileiro de Software - Teoria e Pr\u00e1tica.", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Bruno Rocha", "@NOME-PARA-CITACAO": "ROCHA, B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "217", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Obsolesc\u00eancia profissional em engenheiros de software: Uma revis\u00e3o sistem\u00e1tica da literatura.", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft.org/sbes2016/fees]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software (FEES 2016) do XXX Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES 2016).", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Maring\u00e1", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do VII Congresso Brasileiro de Software - Teoria e Pr\u00e1tica", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Bruno Rocha", "@NOME-PARA-CITACAO": "ROCHA, B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "218", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Uma Investiga\u00e7\u00e3o sobre Estilos de Aprendizagem e H\u00e1bitos de Estudo de Engenheiros de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft.org/sbes2016/fees]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IX F\u00f3rum de Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software (FEES 2016) do XXX Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES 2016)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Maring\u00e1", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do VII Congresso Brasileiro de Software - Teoria e Pr\u00e1tica", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adson Cunha", "@NOME-PARA-CITACAO": "CUNHA, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Dayan Adjarde", "@NOME-PARA-CITACAO": "ADJARDE, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fagner Alan", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALAN, F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "219", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "EITA! Uma Proposta Inovadora para um Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Latu-Sensu em Educa\u00e7\u00e3o, Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia Aplicada", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.cbie2016.facom.ufu.br/pt/eventos/wie]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NAO_INFORMADO", "@NOME-DO-EVENTO": "XXII Workshop de Inform\u00e1tica na Escola (WIE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Uberl\u00e2ndia, MG", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do V Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (CBIE)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Taciana Pontual Falc\u00e3o", "@NOME-PARA-CITACAO": "FALCAO, T. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5706959249737319"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcelo Marinho", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARINHO, M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Obionor Oliveira Nobrega", "@NOME-PARA-CITACAO": "NOBREGA, O. O.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ricardo Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Suzana Sampaio", "@NOME-PARA-CITACAO": "SAMPAIO, S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": "0066131495297081"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "230", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Sistema web para mapeamento de dados de crimes letais no Estado de Pernambuco", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileito de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (SBTI)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Jo\u00e3o Pessoa", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do V Simp\u00f3sio Brasileito de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o (SBTI)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Edvan Joaquim Soares Junior", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES JUNIOR, E. J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Antonio Jorge Ferreira Delgado Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "DELGADO FILHO, A. J. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Vanilson Bur\u00e9gio", "@NOME-PARA-CITACAO": "BUREGIO, V.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Kellyton Brito", "@NOME-PARA-CITACAO": "BRITO, K.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "236", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Complexity within Information Technology Projects: An Exploratory Overview", "@ANO-DO-TRABALHO": "2015", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "SBTI 2015 ? Simp\u00f3sio Brasileiro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Aracaju/SE", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2015", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do SBTI 2015 ? Simp\u00f3sio Brasileiro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "237", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "O Sucesso dos Jogos para Ensino de Disciplinas de Engenharia de Software sob a \u00d3tica de uma Teoria Motivacional", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (CBIE) 2016", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Uberl\u00e2ndia", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (CBIE) 2016", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "238", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "What Aspects of Context Should Be Described in Case Studies About Software Teams? Preliminary Results from a Mapping Study", "@ANO-DO-TRABALHO": "2016", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "The 17th International Conference On Product-Focused Software Process Improvement (PROFES 2016)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Trondheim/Norway", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2016", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the The 17th International Conference On Product-Focused Software Process Improvement (PROFES 2016)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Maria Teresa Baldassarre", "@NOME-PARA-CITACAO": "BALDASSARRE, M. T.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "239", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um Guia para Idea\u00e7\u00e3o de Jogos Educacionais com Potencial Motivacional para Engenharia de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2017", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "REGIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "II Congresso sobre Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o (CTRL+E 2017)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Mamamguape/PB", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2017", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do II Congresso sobre Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o (CTRL+E 2017)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, M. V. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "276", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "DESIGN DE MODELOS DE NEG\u00d3CIO PARA APLICATIVOS BASEADOS EM DADOS ABERTOS", "@ANO-DO-TRABALHO": "2017", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://isa.ixda.org/2017/]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Interaction South America", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Florian\u00f3polis/SC", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2017", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceeding of Interaction South America", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Lanna Lygia de Lima Sales", "@NOME-PARA-CITACAO": "SALES, L. L. L.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "277", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Team Maturity in Software Engineering Teams", "@ANO-DO-TRABALHO": "2017", "@PAIS-DO-EVENTO": "Canad\u00e1", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Toronto, Canada", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2017", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 11th International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "George Marsicano", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARSICANO, G.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diana Valen\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "VALENCA, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "306", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Curr\u00edculo da Licenciatura em Computa\u00e7\u00e3o: uma Proposta Alinhada \u00e0s Novas Diretrizes e Demandas Contempor\u00e2neas", "@ANO-DO-TRABALHO": "2018", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5753/cbie.wcbie.2018.1108", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "VII Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Fortaleza", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2018", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "1108", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@NOME-PARA-CITACAO": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "ARA\u00daJO, DANILO", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARA\u00daJO, DANILO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "FRAN\u00c7A, ROZELMA", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ROZELMA", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "ANDRADE, ERMESON", "@NOME-PARA-CITACAO": "ANDRADE, ERMESON", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, CESAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "307", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Agile Practices and Motivation", "@ANO-DO-TRABALHO": "2019", "@PAIS-DO-EVENTO": "Dinamarca", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://dl.acm.org/citation.cfm?id=3319714]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3319008.3319714", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "the Evaluation and Assessment", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Copenhagen", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2019", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the Evaluation and Assessment on Software Engineering  - EASE &apos;19", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "365", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450371452", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "OLIVEIRA, REUTMAN", "@NOME-PARA-CITACAO": "OLIVEIRA, REUTMAN", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "308", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "How Workspaces Influence Software Development? Preliminary Results of a Systematic Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2019", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://sol.sbc.org.br/index.php/vem/article/view/7584]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5753/vem.2019.7584", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "VII Workshop on Software Visualization", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Salvador", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2019", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do VII Workshop on Software Visualization (VEM 2019)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "53", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o - SBC", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "G. J. COSTA, VICTOR", "@NOME-PARA-CITACAO": "G. J. COSTA, VICTOR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "347", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "How Office Layouts Influence Software Development?", "@ANO-DO-TRABALHO": "2020", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://dl.acm.org/doi/10.1145/3422392.3422441]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3422392.3422441", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "SBES &apos;20: 34th Brazilian Symposium on Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Natal Brazil", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2020", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 34th Brazilian Symposium on Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "173", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450387538", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "COSTA, VICTOR G. J.", "@NOME-PARA-CITACAO": "COSTA, VICTOR G. J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "349", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Gamification in Software Engineering: A Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2021", "@PAIS-DO-EVENTO": "It\u00e1lia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1109/CHASE52884.2021.00020", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "14th International Conference on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering (CHASE 2021)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2021", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 14th International Conference on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering (CHASE 2021)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Carlos Futino Barreto", "@NOME-PARA-CITACAO": "BARRETO, C. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "350", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO_EXPANDIDO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Onboarding Models for Software Projects: An Ad-hoc Literature Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2021", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5753/washes.2021.15889", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Workshop sobre Aspectos Sociais, Humanos e Econ\u00f4micos de Software (6\u00ba WASHES)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2021", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do Workshop sobre Aspectos Sociais, Humanos e Econ\u00f4micos de Software (6\u00ba WASHES)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Franciney Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Bruno Bonif\u00e1cio", "@NOME-PARA-CITACAO": "BONIFACIO, B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "352", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Assessing Obsolescence of Software Engineers", "@ANO-DO-TRABALHO": "2021", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://cbsoft2021.joinville.udesc.br/sbes-ideias.php]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3474624.3477059", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "SBES &apos;21: Brazilian Symposium on Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Joinville Brazil", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Brazilian Symposium on Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "398", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450390613", "@NOME-DA-EDITORA": "ACM", "@CIDADE-DA-EDITORA": "New York", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SANTOS, ALESSANDRO", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, ALESSANDRO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "ROCHA, BRUNO", "@NOME-PARA-CITACAO": "ROCHA, BRUNO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "380", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Avalia\u00e7\u00e3o da Qualidade para Pesquisas em Educa\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@ANO-DO-TRABALHO": "2021", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5753/educomp_estendido.2021.14872", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Anais Estendidos do Simp\u00f3sio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Brasil", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais Estendidos do I Simp\u00f3sio Brasileiro de Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o (EDUCOMP Estendido 2021)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "52", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "ALMEIDA, CLEUTON", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALMEIDA, CLEUTON", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "381", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "A Mapping Study about Digital Transformation of Organizational Culture and Business Models", "@ANO-DO-TRABALHO": "2022", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://doi.org/10.5220/0010991600003179]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5220/0010991600003179", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "24th International Conference on Enterprise Information Systems", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online Streaming", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2022", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 24th International Conference on Enterprise Information Systems", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "408", "@PAGINA-FINAL": "417", "@ISBN": "9789897585692", "@NOME-DA-EDITORA": "SCITEPRESS - Science and Technology Publications", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "PEIXOTO, EDUARDO", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, EDUARDO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "PAULO, HECTOR", "@NOME-PARA-CITACAO": "PAULO, HECTOR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "RAMALHO, GEBER", "@NOME-PARA-CITACAO": "RAMALHO, GEBER", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "382", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Improving the PBL method with Experiential Learning Theory in Software Engineering Teaching", "@ANO-DO-TRABALHO": "2022", "@PAIS-DO-EVENTO": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://doi.org/10.1145/3528231.3536382]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3528231.3536382", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "2022 IEEE/ACM 4th International Workshop on Software Engineering Education for the Next Generation (SEENG)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Pittsburgh, PA", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2022", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 2022 IEEE/ACM 4th International Workshop on Software Engineering Education for the Next Generation (SEENG)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "978-1-4503-93", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "ALMEIDA, CLEUTON", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALMEIDA, CLEUTON", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "383", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Pandemic agility", "@ANO-DO-TRABALHO": "2022", "@PAIS-DO-EVENTO": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://doi.org/10.1145/3528579.3529184]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3528579.3529184", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "ICSE &apos;22: 44th International Conference on Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Pittsburgh Pennsylvania", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2022", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 15th International Conference on Cooperative and Human Aspects of Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "66", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450393423", "@NOME-DA-EDITORA": "ACM", "@CIDADE-DA-EDITORA": "New York", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "MATOS, JONAS", "@NOME-PARA-CITACAO": "MATOS, JONAS", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "384", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "A Decade of Internationalization of the Brazilian Symposium on Software Engineering: The Good, the Bad, and the Ugly", "@ANO-DO-TRABALHO": "2022", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1145/3555228.3555252", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "SBES 2022: XXXVI Brazilian Symposium on Software Engineering", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Virtual Event Brazil", "@ANO-DE-REALIZACAO": "", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the XXXVI Brazilian Symposium on Software Engineering", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "1", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "9781450397353", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "MENDON\u00c7A, NABOR", "@NOME-PARA-CITACAO": "MENDON\u00c7A, NABOR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "TEIXEIRA, LEOPOLDO", "@NOME-PARA-CITACAO": "TEIXEIRA, LEOPOLDO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SOARES, SERGIO", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES, SERGIO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "GARCIA, VINICIUS CARDOSO", "@NOME-PARA-CITACAO": "GARCIA, VINICIUS CARDOSO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "KULESZA, UIR\u00c1", "@NOME-PARA-CITACAO": "KULESZA, UIR\u00c1", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "LUCR\u00c9DIO, DANIEL", "@NOME-PARA-CITACAO": "LUCR\u00c9DIO, DANIEL", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "CIRILO, ELDER", "@NOME-PARA-CITACAO": "CIRILO, ELDER", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "8", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "MACHADO, IVAN", "@NOME-PARA-CITACAO": "MACHADO, IVAN", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "9", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "414", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Factors that Boost and Hinder the Transition from Traditional to Self-managed Teams : A Mapping Study Review", "@ANO-DO-TRABALHO": "2022", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software (SBQS)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Curitiba, PR", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2022", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software (SBQS)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rayfran Rocha Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, R. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ana Carolina Oran", "@NOME-PARA-CITACAO": "ORAN, A. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcelo Santana", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTANA, M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "415", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Understanding Self-Efficacy in Software Engineering Industry: An Interview study", "@ANO-DO-TRABALHO": "2023", "@PAIS-DO-EVENTO": "Finl\u00e2ndia", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "The International Conference on Evaluation and Assessment in Software Engineering (EASE)", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Oulu, Finland", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2023", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the The International Conference on Evaluation and Assessment in Software Engineering (EASE)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rayfran Rocha Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, R. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Gustavo Pinto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PINTO, G.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "416", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "RESUMO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Design an Architecture team: An Experience Report", "@ANO-DO-TRABALHO": "2023", "@PAIS-DO-EVENTO": "It\u00e1lia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "INTERNACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "IEEE INTERNATIONAL CONFERENCE ON SOFTWARE ARCHITECTURE", "@CIDADE-DO-EVENTO": "L'Aquila, Italy", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2023", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Proceedings of the 20th IEEE INTERNATIONAL CONFERENCE ON SOFTWARE ARCHITECTURE", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcelo Santana", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTANA, M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ricardo Ara\u00fajo Costa", "@NOME-PARA-CITACAO": "COSTA, R. A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "348", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Identifica\u00e7\u00e3o de Crit\u00e9rios para Avalia\u00e7\u00e3o do Pensamento Computacional Aplicado", "@ANO-DO-TRABALHO": "2020", "@PAIS-DO-EVENTO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://sol.sbc.org.br/index.php/sbie/article/view/12905]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.5753/cbie.sbie.2020.1493", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO": {"@CLASSIFICACAO-DO-EVENTO": "NACIONAL", "@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Brasil", "@ANO-DE-REALIZACAO": "2020", "@TITULO-DOS-ANAIS-OU-PROCEEDINGS": "Anais do XXXI Simp\u00f3sio Brasileiro de Inform\u00e1tica na Educa\u00e7\u00e3o (SBIE 2020)", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "1493", "@PAGINA-FINAL": "", "@ISBN": "", "@NOME-DA-EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SILVA, CLEUDIMAR GALINDO", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, CLEUDIMAR GALINDO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}]}, "ARTIGOS-PUBLICADOS": {"ARTIGO-PUBLICADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "81", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Towards understanding the underlying structure of motivational factors for software engineers to guide the definition of motivational programs", "@ANO-DO-ARTIGO": "2012", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.sciencedirect.com/science/article/pii/S0164121210003390]", "@FLAG-RELEVANCIA": "SIM", "@DOI": "10.1016/j.jss.2010.12.017", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "Towards understanding the underlying structure of motivational factors for software engineers to guide the definition of motivational programs", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "The Journal of Systems and Software", "@ISSN": "01641212", "@VOLUME": "85", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "2", "@PAGINA-INICIAL": "216", "@PAGINA-FINAL": "226", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "96", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Six years of systematic literature reviews in software engineering: An updated tertiary study", "@ANO-DO-ARTIGO": "2011", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://dx.doi.org/10.1016/j.infsof.2011.04.004][doi:10.1016/j.infsof.2011.04.004]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1016/j.infsof.2011.04.004", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Information and Software Technology", "@ISSN": "09505849", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "9", "@PAGINA-INICIAL": "899", "@PAGINA-FINAL": "913", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "da Silva, Fabio Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "da Silva, Fabio Q.B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Santos, Andr\u00e9 L.M.", "@NOME-PARA-CITACAO": "Santos, Andr\u00e9 L.M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Soares, S\u00e9rgio", "@NOME-PARA-CITACAO": "Soares, S\u00e9rgio", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@NOME-PARA-CITACAO": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Maciel, Felipe Farias", "@NOME-PARA-CITACAO": "Maciel, Felipe Farias", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "97", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "An evidence-based model of distributed software development project management: results from a systematic mapping study", "@ANO-DO-ARTIGO": "2011", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1002/smr.563", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "An evidence-based model of distributed software development project management: results from a systematic mapping study", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Journal of Software Maintenance and Evolution", "@ISSN": "15320618", "@VOLUME": "1", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "1", "@PAGINA-INICIAL": "1", "@PAGINA-FINAL": "18", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Prikladnicki, Rafael", "@NOME-PARA-CITACAO": "Prikladnicki, Rafael", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2007065934836962"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Costa, Catarina;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Costa, Catarina;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "3445843226759945"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rocha, Rodrigo;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Rocha, Rodrigo;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "148", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Team building criteria in software projects: A mix-method replicated study", "@ANO-DO-ARTIGO": "2012", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1016/j.infsof.2012.11.006", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "Team building criteria in software projects: A mix-method replicated study", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Information and Software Technology", "@ISSN": "09505849", "@VOLUME": "", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "7", "@PAGINA-INICIAL": "1316", "@PAGINA-FINAL": "1340", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Edval Esp\u00edndola", "@NOME-PARA-CITACAO": "ESPINDOLA, Edval", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "10", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Leila M. R. de Souza Mariz", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARIZ, Leila M. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "4301517875688614"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Isabella R. M. dos Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Isabella R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Regina C. G. Miranda", "@NOME-PARA-CITACAO": "MIRANDA, Regina C. G.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "\u00c9visson Lucena", "@NOME-PARA-CITACAO": "LUCENA, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "8", "@NRO-ID-CNPQ": "7252042205145063"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cardozo, Elisa S. F.;", "@NOME-PARA-CITACAO": "Cardozo, Elisa S. F.;", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "9", "@NRO-ID-CNPQ": "6800323469822407"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "171", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Replication of empirical studies in software engineering research: a systematic mapping study", "@ANO-DO-ARTIGO": "2012", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://link.springer.com/article/10.1007%2Fs10664-012-9227-7][doi:10.1007/s10664-012-9227-7]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "10.1007/s10664-012-9227-7", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Empirical Software Engineering", "@ISSN": "13823256", "@VOLUME": "19", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "3", "@PAGINA-INICIAL": "501", "@PAGINA-FINAL": "557", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SILVA, FABIO Q. B.", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, FABIO Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "GRUBB, ALICIA M.", "@NOME-PARA-CITACAO": "GRUBB, ALICIA M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SANTOS, IGOR EBRAHIM", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, IGOR EBRAHIM", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "210", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "COMPLEXITY WITHIN SOFTWARE DEVELOPMENT PROJECTS: AN EXPLORATORY OVERVIEW - Complexidade em Projetos de Desenvolvimento de Software: Uma Vis\u00e3o Geral Explorat\u00f3ria", "@ANO-DO-ARTIGO": "2015", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://www.revista.ufpe.br/gestaoorg/index.php/gestao/article/view/805]", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Gest\u00e3o.Org", "@ISSN": "16791827", "@VOLUME": "13", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "445", "@PAGINA-FINAL": "", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "293", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Motivation and Satisfaction of Software Engineers", "@ANO-DO-ARTIGO": "2018", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "[http://https://doi.org/10.1109/TSE.2018.2842201]", "@FLAG-RELEVANCIA": "SIM", "@DOI": "10.1109/TSE.2018.2842201", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "Motivation and Satisfaction of Software Engineers", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "IEEE TRANSACTIONS ON SOFTWARE ENGINEERING", "@ISSN": "00985589", "@VOLUME": "NI", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "NI", "@PAGINA-INICIAL": "1", "@PAGINA-FINAL": "1", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRANCA, CESAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "DA SILVA, FABIO FABIO QUEDA BUENO", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, FABIO FABIO QUEDA BUENO", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SHARP, HELEN", "@NOME-PARA-CITACAO": "SHARP, HELEN", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "164", "@ORDEM-IMPORTANCIA": "", "DADOS-BASICOS-DO-ARTIGO": {"@NATUREZA": "COMPLETO", "@TITULO-DO-ARTIGO": "Motivation in Software Engineering Industrial Practice: A Cross-Case Analysis of Two Software Organisations", "@ANO-DO-ARTIGO": "2013", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "SIM", "@DOI": "10.1016/j.infsof.2013.06.006", "@TITULO-DO-ARTIGO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-ARTIGO": {"@TITULO-DO-PERIODICO-OU-REVISTA": "Information and Software Technology", "@ISSN": "09505849", "@VOLUME": "xxx", "@FASCICULO": "", "@SERIE": "", "@PAGINA-INICIAL": "xxxx", "@PAGINA-FINAL": "", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adelnei Felix", "@NOME-PARA-CITACAO": "FELIX, Adelnei", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2237682816311219"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "David E. S. Carneiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "David E. S. Carneiro", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}]}, "LIVROS-E-CAPITULOS": {"LIVROS-PUBLICADOS-OU-ORGANIZADOS": {"LIVRO-PUBLICADO-OU-ORGANIZADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "282", "DADOS-BASICOS-DO-LIVRO": {"@TIPO": "LIVRO_PUBLICADO", "@NATUREZA": "TEXTO_INTEGRAL", "@TITULO-DO-LIVRO": "Classical Theories of Human Motivation", "@ANO": "2018", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-LIVRO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-LIVRO": {"@NUMERO-DE-VOLUMES": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "81", "@ISBN": "1717202144", "@NUMERO-DA-EDICAO-REVISAO": "1", "@NUMERO-DA-SERIE": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DA-EDITORA": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "68", "DADOS-BASICOS-DO-LIVRO": {"@TIPO": "LIVRO_PUBLICADO", "@NATUREZA": "TEXTO_INTEGRAL", "@TITULO-DO-LIVRO": "Um estudo sobre motiva\u00e7\u00e3o em integrantes de equipes de desenvolvimento de software", "@ANO": "2010", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.cesarfranca.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-LIVRO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-LIVRO": {"@NUMERO-DE-VOLUMES": "1", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "150", "@ISBN": "9788573157208", "@NUMERO-DA-EDICAO-REVISAO": "1", "@NUMERO-DA-SERIE": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "Recife", "@NOME-DA-EDITORA": "Ed. Universit\u00e1ria da UFPE"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}]}, "CAPITULOS-DE-LIVROS-PUBLICADOS": {"CAPITULO-DE-LIVRO-PUBLICADO": {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "240", "DADOS-BASICOS-DO-CAPITULO": {"@TIPO": "Cap\u00edtulo de livro publicado", "@TITULO-DO-CAPITULO-DO-LIVRO": "What Aspects of Context Should Be Described in Case Studies About Software Teams? Preliminary Results from a Mapping Study", "@ANO": "2016", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-CAPITULO-DO-LIVRO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-CAPITULO": {"@TITULO-DO-LIVRO": "Product-Focused Software Process Improvement", "@NUMERO-DE-VOLUMES": "1", "@PAGINA-INICIAL": "723", "@PAGINA-FINAL": "730", "@ISBN": "9783319490939", "@ORGANIZADORES": "Pekka Abrahamsson; Andreas Jedlitschka; Anh Nguyen Duc; Michael Felderer; Sousuke Amasaki; Tommi Mikkonen", "@NUMERO-DA-EDICAO-REVISAO": "1", "@NUMERO-DA-SERIE": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NOME-DA-EDITORA": "Springer"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Maria Teresa Baldassarre", "@NOME-PARA-CITACAO": "BALDASSARRE, M. T.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}}}, "TEXTOS-EM-JORNAIS-OU-REVISTAS": {"TEXTO-EM-JORNAL-OU-REVISTA": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "36", "DADOS-BASICOS-DO-TEXTO": {"@NATUREZA": "REVISTA_MAGAZINE", "@TITULO-DO-TEXTO": "Motiva\u00e7\u00e3o em Integrantes de Equipes de Software", "@ANO-DO-TEXTO": "2009", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.devmedia.com.br/assgold/listmag.asp?site=48", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TEXTO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TEXTO": {"@TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA": "Engenharia de Software Magazine", "@ISSN": "19831277", "@DATA-DE-PUBLICACAO": "", "@VOLUME": "", "@PAGINA-INICIAL": "24", "@PAGINA-FINAL": "38", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": "Rio de Janeiro, RJ"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Engenheiro de Software", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Equipes de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Motiva\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}, "AREA-DO-CONHECIMENTO-2": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o de Empresas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos"}}, "SETORES-DE-ATIVIDADE": {"@SETOR-DE-ATIVIDADE-1": "Servi\u00e7os Prestados Principalmente \u00c0s Empresas", "@SETOR-DE-ATIVIDADE-2": "", "@SETOR-DE-ATIVIDADE-3": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "59", "DADOS-BASICOS-DO-TEXTO": {"@NATUREZA": "REVISTA_MAGAZINE", "@TITULO-DO-TEXTO": "Adequa\u00e7\u00e3o de Perfis de Personalidades aos Pap\u00e9is Funcionais no Desenvolvimento de Software", "@ANO-DO-TEXTO": "2009", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.devmedia.com.br/assgold/listmag.asp?site=48", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TEXTO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TEXTO": {"@TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA": "Engenharia de Software Magazine", "@ISSN": "19831277", "@DATA-DE-PUBLICACAO": "01112009", "@VOLUME": "18", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": "Rio de Janeiro, RJ"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "109", "DADOS-BASICOS-DO-TEXTO": {"@NATUREZA": "REVISTA_MAGAZINE", "@TITULO-DO-TEXTO": "Testes explorat\u00f3rios: Teoria e Pr\u00e1tica", "@ANO-DO-TEXTO": "2011", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.devmedia.com.br/post-22791-Testes-exploratorios--Teoria-e-Pratica.html", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TEXTO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TEXTO": {"@TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA": "Engenharia de Software Magazine", "@ISSN": "19831277", "@DATA-DE-PUBLICACAO": "", "@VOLUME": "", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Carlos E. L. de Sousa", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUSA, Carlos E. L.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "8644514965597214"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Luana P. F. de Menezes", "@NOME-PARA-CITACAO": "MENEZES, Luana P. F. de", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "1131806161550943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Roberta M. M. Bezerra", "@NOME-PARA-CITACAO": "BEZERRA, Roberta M. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rodrigo Frutuoso Lopes", "@NOME-PARA-CITACAO": "LOPES, Rodrigo F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "2737532201054373"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "141", "DADOS-BASICOS-DO-TEXTO": {"@NATUREZA": "REVISTA_MAGAZINE", "@TITULO-DO-TEXTO": "Como ler artigos cient\u00edficos?  Uma abordagem para leitores em Engenharia de Software", "@ANO-DO-TEXTO": "2012", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://portal.sbc.org.br/horizontes/doku.php", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TEXTO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TEXTO": {"@TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA": "SBC Horizontes", "@ISSN": "21759235", "@DATA-DE-PUBLICACAO": "", "@VOLUME": "5", "@PAGINA-INICIAL": "20", "@PAGINA-FINAL": "24", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": "http://www.sbc.org.br/horizont"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "140", "DADOS-BASICOS-DO-TEXTO": {"@NATUREZA": "REVISTA_MAGAZINE", "@TITULO-DO-TEXTO": "Open Source: o que est\u00e1 por tr\u00e1s da motiva\u00e7\u00e3o dos desenvolvedores?", "@ANO-DO-TEXTO": "2012", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TEXTO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-TEXTO": {"@TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA": "Engenharia de Software Magazine", "@ISSN": "19831277", "@DATA-DE-PUBLICACAO": "", "@VOLUME": "51", "@PAGINA-INICIAL": "", "@PAGINA-FINAL": "", "@LOCAL-DE-PUBLICACAO": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}]}]}, "DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA": {"OUTRA-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "241", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRA-PRODUCAO": {"@NATUREZA": "e-Book", "@TITULO": "IoT - Uma estrat\u00e9gia para o Brasil: Consolida\u00e7\u00e3o de uma vis\u00e3o unificada para orienta\u00e7\u00e3o e proposi\u00e7\u00e3o de pol\u00edticas p\u00fablicas sobre Internet das Coisas no Brasil", "@ANO": "2016", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://poetas.it.cesar.org.br", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRA-PRODUCAO": {"@EDITORA": "CESAR", "@CIDADE-DA-EDITORA": "Recife", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@ISSN-ISBN": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jos\u00e9 Carlos Cavalcanti", "@NOME-PARA-CITACAO": "CAVALCANTI, J. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "SILVIO MEIRA", "@NOME-PARA-CITACAO": "MEIRA, S.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "71", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRA-PRODUCAO": {"@NATUREZA": "e-Book", "@TITULO": "Tudo sobre a Poupan\u00e7a", "@ANO": "2010", "@PAIS-DE-PUBLICACAO": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.queroficarrico.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRA-PRODUCAO": {"@EDITORA": "", "@CIDADE-DA-EDITORA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@ISSN-ISBN": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rafael Seabra de Melo Correia", "@NOME-PARA-CITACAO": "CORREIA, Rafael S. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}]}}, "PRODUCAO-TECNICA": {"SOFTWARE": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "43", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "COMPUTACIONAL", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "Eliti - Gest\u00e3o de Talentos em TI", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Gest\u00e3o de curr\u00edculos baseada em rede social", "@PLATAFORMA": "PHP", "@AMBIENTE": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rafael Seabra de Melo Correia", "@NOME-PARA-CITACAO": "CORREIA, Rafael S. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Redes Sociais", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Internet", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "79", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "COMPUTACIONAL", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "Yibi - Gest\u00e3o de Ind\u00fastrias", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Sistema integrado para gest\u00e3o de produ\u00e7\u00e3o em ind\u00fastrias", "@PLATAFORMA": "PHP", "@AMBIENTE": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "103", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "COMPUTACIONAL", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "Guido: Software para Apoio ao Aprendizado Musical", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Apoio ao Aprendizado Musical", "@PLATAFORMA": "Java", "@AMBIENTE": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERREIRA, E. R. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "1690978185985419"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pedro Felipe de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO": "LIMA, P. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6101209793177252"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Severino Jos\u00e9 de Carvalho J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARVALHO JUNIOR, S. J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "5924698142913249"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "104", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "COMPUTACIONAL", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "FutCode: Software para Apoio ao Aprendizado de Programa\u00e7\u00e3o e Algoritmos", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Apoio ao Aprendizado de Programa\u00e7\u00e3o e Algoritmos", "@PLATAFORMA": "Java", "@AMBIENTE": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@NOME-PARA-CITACAO": "DINIZ, P. D. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6081261946921836"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Vagner Barros Pereira", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEREIRA, V. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "3714409277171265"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "304", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "Kyorugi", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "SIM"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Rede social para atletas profissionais de Tae Kwon Do", "@PLATAFORMA": "PHP, Javascript, CSS", "@AMBIENTE": "Aplicativos", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Nenhuma", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "319", "DADOS-BASICOS-DO-SOFTWARE": {"@NATUREZA": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-SOFTWARE": "QuickCode Framework", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-SOFTWARE-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO", "@FLAG-POTENCIAL-INOVACAO": "SIM"}, "DETALHAMENTO-DO-SOFTWARE": {"@FINALIDADE": "Framework de gera\u00e7\u00e3o de c\u00f3digo", "@PLATAFORMA": "Javascript, HTML5, Angular4, Ionic3, PHP5", "@AMBIENTE": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Nenhuma", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}], "TRABALHO-TECNICO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "294", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "CONSULTORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Club Educa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Concep\u00e7\u00e3o do Clube de Educa\u00e7\u00e3o", "@DURACAO-EM-MESES": "1", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Club Educa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "295", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "ASSESSORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Produ\u00e7\u00e3o Antecipada de Provas", "@DURACAO-EM-MESES": "1", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Tribunal de Justi\u00e7a do Estado de Pernambuco (TJPE)", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "296", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "CONSULTORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Sobre Forma, Estrutura e Conte\u00fado para Relat\u00f3rios de Horizontes", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Sobre Forma, Estrutura e Conte\u00fado para Relat\u00f3rios de Horizontes", "@DURACAO-EM-MESES": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "3", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife (CESAR)", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "297", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "ASSESSORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Playtown Recife", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Elabora\u00e7\u00e3o dos Termos de Refer\u00eancia para o projeto Playtown Recife", "@DURACAO-EM-MESES": "1", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife (CESAR)", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "298", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "CONSULTORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "BENCHMARKING ANPROTEC - Programas de Internacionaliza\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "BENCHMARKING ANPROTEC - Programas de Internacionaliza\u00e7\u00e3o", "@DURACAO-EM-MESES": "3", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Associa\u00e7\u00e3o Nacional de Entidades Promotoras de Empreendimentos de Tecnologias Avan\u00e7adas (ANPROTEC)", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Claudio Marinho", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARINHO, C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Flavia Nascimento", "@NOME-PARA-CITACAO": "NASCIMENTO, F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "320", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "CONSULTORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Panorama em Gest\u00e3o de Servi\u00e7os e Ativos de TI", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "O presente projeto teve como objetivo mapear o estado da arte e da t\u00e9cnica envolvendo a gest\u00e3o de servi\u00e7os e ativos de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o (TI), no que diz respeito \u00e0 ci\u00eancia, tecnologia e inova\u00e7\u00e3o neste dom\u00ednio.", "@DURACAO-EM-MESES": "10", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "200", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "CMTech", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cristiano Coelho de Araujo Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARAUJO FILHO, C. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fernando Antonio Aires Lins", "@NOME-PARA-CITACAO": "LINS, F. A. A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "P\u00e9ricles Barbosa Cunha de Miranda", "@NOME-PARA-CITACAO": "MIRANDA, P. B. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "321", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "CONSULTORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Observat\u00f3rio Noronha 3 5 10 - Diretrizes Estrat\u00e9gicas", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Guiar a Neoenergia atrav\u00e9s de um processo de integra\u00e7\u00e3o de suas iniciativas, e descoberta de novas oportunidades de inova\u00e7\u00e3o de base tecnol\u00f3gica e de sustentabilidade para sua atua\u00e7\u00e3o em Fernando de Noronha nos pr\u00f3ximos 3, 5 e 10 anos.", "@DURACAO-EM-MESES": "7", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "76", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Neoenergia", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cristiano Coelho de Araujo Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ARAUJO FILHO, C. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "P\u00e9ricles Barbosa Cunha de Miranda", "@NOME-PARA-CITACAO": "MIRANDA, P. B. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Daniel Queiroz de Freitas", "@NOME-PARA-CITACAO": "FREITAS, D. Q.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "322", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "ASSESSORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "ICTD - \u00cdndice CESAR de Transforma\u00e7\u00e3o Digital", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "https://transformacao.cesar.org.br/", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do \u00edndice para mensura\u00e7\u00e3o do n\u00edvel de transforma\u00e7\u00e3o digital de organiza\u00e7\u00f5es.", "@DURACAO-EM-MESES": "6", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "0", "@DISPONIBILIDADE": "IRRESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "CESAR", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "344", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "ASSESSORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Emprega\u00e7o NGPD 2019 - Avalia\u00e7\u00e3o Independente", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Assessoria para acopmanhamento e avalia\u00e7\u00e3o da efetividade da sele\u00e7\u00e3o coletiva &quot;Emprega\u00e7o 2019&quot;, realizada pelo N\u00facleo de Gest\u00e3o do Porto Digital (NGPD)", "@DURACAO-EM-MESES": "3", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "31", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "UFRPE", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Silvia Uchoa de Albuquerque", "@NOME-PARA-CITACAO": "ALBUQUERQUE, S. U.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2050464356809578"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adelma Santana", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTANA, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleudimar Galindo", "@NOME-PARA-CITACAO": "GALINDO, C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "299", "DADOS-BASICOS-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@NATUREZA": "ASSESSORIA", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO": "Mapeamento Estrat\u00e9gico de Institutos de Inova\u00e7\u00e3o Mundiais", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-TECNICO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-TRABALHO-TECNICO": {"@FINALIDADE": "Mapeamento Estrat\u00e9gico de Institutos de Inova\u00e7\u00e3o Mundiais", "@DURACAO-EM-MESES": "4", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "RESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife (CESAR)", "@CIDADE-DO-TRABALHO": "Recife", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}], "DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-TECNICA": {"APRESENTACAO-DE-TRABALHO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "40", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONGRESSO", "@TITULO": "Um estudo sobre as rela\u00e7\u00f5es entre pap\u00e9is funcionais e perfis de comportamento em f\u00e1bricas de software", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Workshop Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Porto de Galinhas, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Engenheiro de Software", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Desenvolvimento de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "41", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Inova\u00e7\u00e3o e Empreendedorismo na Internet", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "TECVale - Encontro de Tecnologia do Vale do S\u00e3o Francisco", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FASETE - Faculdade Sete de Setembro", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Paulo Afonso, BA", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Neg\u00f3cios On-Line", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Empreendedorismo", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Internet", "@PALAVRA-CHAVE-4": "", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "42", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONGRESSO", "@TITULO": "An Empirical Study on Software Engineers Motivational Factors", "@ANO": "2009", "@PAIS": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "USC-CSSE, IEEE, ACM", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Lake Buena Vista, FL", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Pessoas", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Motiva\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Engenheiro de Software", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Equipes de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "55", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "A Qualitative Research on Software Project Team Building", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Internacional de Gest\u00e3o de Tecnologia e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "USP", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "S\u00e3o Paulo", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "S\u00e3o Paulo", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "\u00c9visson Lucena", "@NOME-PARA-CITACAO": "LUCENA, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7252042205145063"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "57", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "A Import\u00e2ncia da Empresa J\u00fanior na Forma\u00e7\u00e3o do Profissional", "@ANO": "2005", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Encontro Cient\u00edfico Cultural da FUNESO", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FUNESO", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "FUNESO", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Olinda, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "80", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "COMUNICACAO", "@TITULO": "Existe Rela\u00e7\u00e3o entre o Uso de Pr\u00e1ticas \u00c1geis e o Sucesso de Projetos de Software SCRUM?", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "CBSoft - Congresso Brasileiro de Software / SBES - Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Leila M. R. de Souza Mariz", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARIZ, Leila M. R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "4301517875688614"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "149", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONGRESSO", "@TITULO": "Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Small Software Company", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software (SBES)", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal do Rio Grande do Norte (UFRN)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Centro de Eventos, Hotel Praiamar", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Natal, RN", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "David E. S. Carneiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "David E. S. Carneiro", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "150", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "SIMPOSIO", "@TITULO": "Towards Understanding Motivation in Software Engineering", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Su\u00e9cia", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "7th International Doctoral Symposium on Empirical Software Engineering (IDoESE)", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Lund University", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "AF-borgen", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Lund, Sweeden", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "292", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Let Humans think like Humans, and computers think like computers!", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "X Semana Acad\u00eamica do Curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal do Tocantins", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Universidade Federal do Tocantins", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Palmas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "330", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Lideran\u00e7a Educadora", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Gestao Sem Fronteiras", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Soprano Ind.", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Soprano Ind.", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Farroupilha, RS", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "331", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Lideran\u00e7a na Era Digital", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Curso de Extens\u00e3o em Design Estrat\u00e9gico", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "CESAR School / Oi Futuro", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Oi Futuro", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Rio de Janeiro, RJ", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "332", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Workshop de Motiva\u00e7\u00e3o e Satisfa\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Workshop de Motiva\u00e7\u00e3o e Satisfa\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Companhia Hidroel\u00e9trica do S\u00e3o Francisco (CHESF)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Sede", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Recife, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "333", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Desafios da Educa\u00e7\u00e3o na Era Digital", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Desafios da Educa\u00e7\u00e3o na Era Digital", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Faculdade da Amaz\u00f4nia Ocidental (FAAO)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Faculdade da Amaz\u00f4nia Ocidental (FAAO)", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Rio Branco, AC", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "334", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Desafios da Pesquisa em Aspectos Humanos de Engenheiros de Software", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Desafios da Pesquisa em Aspectos Humanos de Engenheiros de Software", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Faculdade Meta (FAMETA)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Faculdade Meta (FAMETA)", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Rio Branco, AC", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "335", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "O que voc\u00ea precisa saber sobre motiva\u00e7\u00e3o de profissionais de TI", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "O que voc\u00ea precisa saber sobre motiva\u00e7\u00e3o de profissionais de TI", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Ag\u00eancia de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco (ATI)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Ag\u00eancia de Tecnologia de Informa\u00e7\u00e3o do Estado de Pernambuco (ATI)", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Recife, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "336", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Desafios da Pesquisa em Aspectos Humanos de Engenheiros de Software", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Desafios da Pesquisa em Aspectos Humanos de Engenheiros de Software", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal de Campinha Grande (UFCG)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Universidade Federal de Campinha Grande (UFCG)", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Campina Grande, PB", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "337", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Desafios da Pesquisa em Aspectos Humanos de Engenheiros de Software", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Semin\u00e1rios do Departamento de Computa\u00e7\u00e3o", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Departamento de Computa\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Recife, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "338", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "SEMINARIO", "@TITULO": "Experi\u00eancias do Projeto TEIA - Tecnologia, Educa\u00e7\u00e3o, Inova\u00e7\u00e3o e Metodologias Ativas", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Semin\u00e1rio de Pr\u00e1ticas Pedag\u00f3gicas no Ensino Superior: possibilidades na forma\u00e7\u00e3o acad\u00eamica", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Pr\u00f3-Reitoria de Ensino de Gradua\u00e7\u00e3o", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Recife, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@NOME-PARA-CITACAO": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ricardo Souza", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOUZA, R.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Vanilson Bur\u00e9gio", "@NOME-PARA-CITACAO": "BUREGIO, V.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "374", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Sobre problemas cient\u00edficos", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Faculdade Boa Viagem", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Online", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "375", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "O Problema \u00e9 Seu", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Webin\u00e1rio de Capacita\u00e7\u00e3o para Pr\u00e1ticas em Grupos de Pesquisa", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal da Para\u00edba", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Online", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "376", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "O Problema \u00e9 Seu", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Semin\u00e1rios", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Universidade Federal do Par\u00e1", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Online", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "377", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "HR TECHS: TRANSFORMA\u00c7\u00c3O DIGITAL, CULTURA & PESSOAS", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Digital PE / Open Innovation Lab", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "N\u00facleo de Gest\u00e3o do Porto Digital (NGPD)", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "Online", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "169", "DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NATUREZA": "CONFERENCIA", "@TITULO": "Oportunidades e Empregabilidade", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO": {"@NOME-DO-EVENTO": "IV S.I. ntonia", "@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Faculdade Escritor Osman da Costa Lins", "@LOCAL-DA-APRESENTACAO": "FACOL", "@CIDADE-DA-APRESENTACAO": "Vit\u00f3ria de Santo Ant\u00e3o", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}], "CURSO-DE-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "105", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Java B\u00e1sico", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@LOCAL-DO-CURSO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CIDADE": "CARUARU, PE", "@DURACAO": "30", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "106", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Java Intermedi\u00e1rio", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@LOCAL-DO-CURSO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CIDADE": "CARUARU, PE", "@DURACAO": "30", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "302", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Desenvolva seu Foco e enfrente as armadilhas da Era Digital", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "VDM Assessoria", "@LOCAL-DO-CURSO": "Empresarial Rio Mar", "@CIDADE": "Recife", "@DURACAO": "8", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diana Valen\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "VALENCA, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "303", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Desenvolva seu Foco e enfrente as armadilhas da Era Digital", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Recife Summer School", "@LOCAL-DO-CURSO": "Galeria 235 / Portomidia", "@CIDADE": "Recife", "@DURACAO": "8", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diana Valen\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "VALENCA, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "339", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Lideran\u00e7a para o Futuro", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "ORGANIZADOR", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "CESAR School", "@LOCAL-DO-CURSO": "CESAR School", "@CIDADE": "Recife, PE", "@DURACAO": "30", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diana Valen\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "VALENCA, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "George Marsicano", "@NOME-PARA-CITACAO": "MARSICANO, G.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "emanoel querette", "@NOME-PARA-CITACAO": "QUERETTE, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diogo Veloso", "@NOME-PARA-CITACAO": "VELOSO, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "340", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Lideran\u00e7a para o Futuro", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "ORGANIZADOR", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "CESAR School", "@LOCAL-DO-CURSO": "CESAR School", "@CIDADE": "Recife, PE", "@DURACAO": "30", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Marcos Suassuna", "@NOME-PARA-CITACAO": "SUASSUNA, Marcos", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "3939061667287689"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "emanoel querette", "@NOME-PARA-CITACAO": "QUERETTE, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pedro Mello", "@NOME-PARA-CITACAO": "MELLO, P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Diogo Veloso", "@NOME-PARA-CITACAO": "VELOSO, D.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Egon Daxbacher", "@NOME-PARA-CITACAO": "DAXBACHER, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Guilherme Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "MOURA, G.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "341", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios na Era Digital", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Cesar School", "@LOCAL-DO-CURSO": "Cesar School", "@CIDADE": "Recife", "@DURACAO": "72", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "342", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios na Era Digital", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Cesar School", "@LOCAL-DO-CURSO": "Cesar School", "@CIDADE": "Recife, PE", "@DURACAO": "72", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "343", "DADOS-BASICOS-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@NIVEL-DO-CURSO": "EXTENSAO", "@TITULO": "Gest\u00e3o de Neg\u00f3cios na Era Digital", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-CURSOS-CURTA-DURACAO-MINISTRADO": {"@PARTICIPACAO-DOS-AUTORES": "DOCENTE", "@INSTITUICAO-PROMOTORA-DO-CURSO": "Cesar School", "@LOCAL-DO-CURSO": "Cesar School", "@CIDADE": "Recife, PE", "@DURACAO": "72", "@UNIDADE": "horas", "@UNIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eduardo Peixoto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PEIXOTO, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "DESENVOLVIMENTO-DE-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "323", "DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@NATUREZA": "DisciplinadeGradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Design da Intera\u00e7\u00e3o Humano-M\u00e1quina", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "https://www.youtube.com/playlist?list=PLeUDH3ent6_mG00DXC5s-rRqz0WfKD9rW", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@FINALIDADE": "Material did\u00e1tico da disciplina de Design da Intera\u00e7\u00e3o Humano-M\u00e1quina", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "379", "DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@NATUREZA": "Template/Modelo", "@TITULO": "Research Problem Canvas", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@FINALIDADE": "Orienta\u00e7\u00e3o de alunos de p\u00f3s-gradua\u00e7\u00e3o para defini\u00e7\u00e3o de sus problemas de pesquisa", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "87", "DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@NATUREZA": "Disciplina de Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Curso de Programa\u00e7\u00e3o Visual em Java com AWT e Swing", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://www.cesarfranca.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@FINALIDADE": "", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "A obra Curso de Programa\u00e7\u00e3o Visual com Java AWT & SWING de A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a foi licenciada com uma Licen\u00e7a Creative Commons - Atribui\u00e7\u00e3o - Uso N\u00e3o-Comercial - Partilha nos Mesmos Termos 3.0 N\u00e3o Adaptada.&#10;Com base na obra dispon\u00edvel em www.cesarfranca.com.&#10;Podem estar dispon\u00edveis permiss\u00f5es adicionais ao \u00e2mbito desta licen\u00e7a em http://www.cesarfranca.com.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "89", "DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@NATUREZA": "Template/Modelo", "@TITULO": "Meta-Tese", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "https://sites.google.com/site/projetometatese", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@FINALIDADE": "", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "10", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adauto Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "Adauto Filho", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Dener Didon\u00e9", "@NOME-PARA-CITACAO": "Dener Didon\u00e9", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fernando Kenji Kamei", "@NOME-PARA-CITACAO": "KAMEI, Fernando K.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "5033020411757389"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ivaldir H. de F. Junior", "@NOME-PARA-CITACAO": "JUNIOR, Ivaldir H. de F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "0602976069274879"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Pedro C. F. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Pedro C. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "7", "@NRO-ID-CNPQ": "2330488355756681"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rafael bernardo", "@NOME-PARA-CITACAO": "Rafael bernardo", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "8", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Olavo Alexandrino", "@NOME-PARA-CITACAO": "Olavo Alexandrino", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "9", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "190", "DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@NATUREZA": "Template/Modelo", "@TITULO": "Team Building Model  Canvas", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@NATUREZA-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL": {"@FINALIDADE": "", "@FINALIDADE-INGLES": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}], "ORGANIZACAO-DE-EVENTO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "32", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "CONGRESSO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "TECVale - Encontro de Tecnologia do Vale do S\u00e3o Francisco", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "IMPRESSO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FASETE - Faculdade Sete de Setembro", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "Col\u00e9gio Sete de Setembro", "@CIDADE": "Paulo Afonso"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Julyana Mota de Moura", "@NOME-PARA-CITACAO": "de MOURA, Julyana M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7039649331567809"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Igor Medeiros Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO": "VANDERLEI, I. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-2": "", "@PALAVRA-CHAVE-3": "", "@PALAVRA-CHAVE-4": "", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": ""}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "78", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "OUTRO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "IX EEPE - Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FAFICA - Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "FAFICA", "@CIDADE": "Caruaru, PE"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jailson P. da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, Jailson P.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "8120345843434438"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jos\u00e9 Adilson Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ADILSON FILHO, J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9864546981710888"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alcides Jeronimo de Almeida Tenorio Junior", "@NOME-PARA-CITACAO": "TENORIO JUNIOR, Alcides J. A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "3040403037801289"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "128", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "CONGRESSO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "XI EEPE - Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FAFICA - Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "FAFICA", "@CIDADE": "Caruaru"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jos\u00e9 Adilson Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ADILSON FILHO, J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9864546981710888"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Delma Josefa da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, Delma J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7052629642041138"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "180", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "CONGRESSO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "XII Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@ANO": "2013", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CIDADE": "Caruaru/PE"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jos\u00e9 Adilson Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ADILSON FILHO, J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9864546981710888"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Delma Josefa da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, Delma J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7052629642041138"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Kleber Fernando", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERNANDO, K.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "191", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "CONGRESSO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "XXIII Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "S", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "Centro de Conven\u00e7\u00f5es", "@CIDADE": "Recife"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ecivaldo Matos", "@NOME-PARA-CITACAO": "MATOS, E.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Andr\u00e9 Drummond", "@NOME-PARA-CITACAO": "DRUMMOND, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "309", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "CONGRESSO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "THE EMPIRICAL SOFTWARE ENGINEERING INTERNATIONAL WEEK", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "COPPETEC/UFRJ e CIN/UFPE", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "Hotel Arma\u00e7\u00e3o", "@CIDADE": "Porto de Galinhas"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Guilherme Horta Travassos", "@NOME-PARA-CITACAO": "TRAVASSOS, G. H.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "110", "DADOS-BASICOS-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@TIPO": "OUTRO", "@NATUREZA": "ORGANIZACAO", "@TITULO": "X EEPE - Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-ORGANIZACAO-DE-EVENTO": {"@INSTITUICAO-PROMOTORA": "FAFICA - Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@DURACAO-EM-SEMANAS": "1", "@FLAG-EVENTO-ITINERANTE": "N", "@FLAG-CATALOGO": "", "@LOCAL": "FAFICA", "@CIDADE": "CARUARU, PE"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Jos\u00e9 Adilson Filho", "@NOME-PARA-CITACAO": "ADILSON FILHO, J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9864546981710888"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Delma Josefa da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "SILVA, Delma J.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7052629642041138"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Lucia Caraubas", "@NOME-PARA-CITACAO": "CARAUBAS, Lucia", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "PROGRAMA-DE-RADIO-OU-TV": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "351", "DADOS-BASICOS-DO-PROGRAMA-DE-RADIO-OU-TV": {"@NATUREZA": "OUTRA", "@TITULO": "Mentalidade Digital", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@HOME-PAGE": "http://www.ensinpe.com.br/", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-PROGRAMA-DE-RADIO-OU-TV": {"@EMISSORA": "Revista ENSINPE", "@TEMA": "", "@DATA-DA-APRESENTACAO": "03062021", "@DURACAO-EM-MINUTOS": "", "@CIDADE": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "385", "DADOS-BASICOS-DO-PROGRAMA-DE-RADIO-OU-TV": {"@NATUREZA": "ENTREVISTA", "@TITULO": "Motiva\u00e7\u00e3o e Satisfa\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software, com C\u00e9sar Fran\u00e7a (UFRPE e CESAR School)", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@HOME-PAGE": "https://anchor.fm/fronteirases/episodes/Motivao-e-Satisfao-de-Engenheiros-de-Software--com-Csar-Frana-UFRPE-e-CESAR-School-e1ct7a8", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DO-PROGRAMA-DE-RADIO-OU-TV": {"@EMISSORA": "Fronteiras da Engenharia de Software", "@TEMA": "Motiva\u00e7\u00e3o e Satisfa\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software", "@DATA-DA-APRESENTACAO": "14012022", "@DURACAO-EM-MINUTOS": "76", "@CIDADE": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Leonardo Fernandes", "@NOME-PARA-CITACAO": "FERNANDES, L.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Petrillo", "@NOME-PARA-CITACAO": "PETRILLO, F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "RIBEIRO, D. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "9054177799378154"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adolfo Neto", "@NOME-PARA-CITACAO": "NETO, A.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Maria Claudia Emer", "@NOME-PARA-CITACAO": "EMER, M. C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "RELATORIO-DE-PESQUISA": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "35", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Um estudo sobre motiva\u00e7\u00e3o de integrantes de equipes de desenvolvimento de software", "@ANO": "2009", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "A STUDY ON MOTIVATION FOR SOFTWARE DEVELOPMENT TEAMS MEMBERS"}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "Um estudo sobre motiva\u00e7\u00e3o de integrantes de equipes de desenvolvimento de software", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "143", "@DISPONIBILIDADE": "IRRESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}, "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Gest\u00e3o de Projetos", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Forma\u00e7\u00e3o de Times", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Gerenciamento de Times", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Projetos de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "Recursos Humanos", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}, "AREA-DO-CONHECIMENTO-2": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o de Empresas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Administra\u00e7\u00e3o de Recursos Humanos"}}, "INFORMACOES-ADICIONAIS": {"@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS": "A motiva\u00e7\u00e3o de um profissional \u00e9 um fator que impacta diretamente na sua&#10;produtividade no trabalho. No entanto, enquanto outras \u00e1reas evoluem para utilizar a&#10;gest\u00e3o de fatores motivacionais como alavanca para o sucesso de projetos, pouco&#10;se fez em rela\u00e7\u00e3o a isto dentro da engenharia de software. Pesquisas recentes&#10;demonstram que os profissionais de engenharia de software est\u00e3o entre os&#10;profissionais mais estressados e desmotivados.&#10;Outro agravante para o problema, \u00e9 que os modelos de motiva\u00e7\u00e3o existentes s\u00e3o&#10;excessivamente te\u00f3ricos e com pouca aplicabilidade pr\u00e1tica, dificultando assim a&#10;interpreta\u00e7\u00e3o e implementa\u00e7\u00e3o destes modelos por gerentes de projetos de&#10;software.&#10;O objetivo central desta pesquisa \u00e9 propor um conjunto de programas de&#10;desenvolvimento sist\u00eamico da motiva\u00e7\u00e3o para equipes de engenharia de software,&#10;que seja, adapt\u00e1vel, extens\u00edvel, fundamentado na realidade espec\u00edfica dos&#10;engenheiros de software e com alta aplicabilidade pr\u00e1tica.&#10;Para tanto, foi realizada uma pesquisa de campo envolvendo 235 engenheiros de&#10;software em Recife, com o objetivo de medir o grau de motiva\u00e7\u00e3o exercido por um&#10;conjunto de vinte fatores motivacionais. A partir dos dados coletados, foi realizada&#10;uma an\u00e1lise estat\u00edstica que possibilitou, entre alguns outros resultados relevantes, o&#10;desenvolvimento de tr\u00eas programas de motiva\u00e7\u00e3o para equipes de engenheiros de&#10;software eficientes e hipoteticamente eficazes.", "@DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES": "People motivation is a factor that impacts directly on their productivity at work.&#10;However, while many areas use the management of motivational factors as leverage&#10;for the success of projects, little has been done about this within the software&#10;engineering area. Recent researches show that professionals in software&#10;engineering are among those most stressed and discouraged.&#10;Another aggravating factor is that the existing models of motivation are too&#10;theoretical, with little practical applicability, thus hindering the interpretation and&#10;implementation of these models by software projects managers.&#10;The central objective of this research is to propose a set of programs for systemic&#10;development of teams motivation on software engineering, which is adaptable,&#10;extensible, based on the specific reality of software engineers and highly practical.&#10;To achieve this objective, a field research was executed with more than 200 software&#10;engineers in Recife, with the aim of measuring the motivational degree exercised by&#10;a group of twenty motivational factors. From the data collected, a statistical analysis&#10;was done, which has led, among other relevant results, to the development of three&#10;programs to motivate teams of software engineers efficient and hypothetically&#10;effective."}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "88", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Protocol for Case Study Research on Motivation of Software Engineers", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "Protocol for Case Study Research on Motivation of Software Engineers", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "IRRESTRITA", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adelnei Felix", "@NOME-PARA-CITACAO": "FELIX, Adelnei", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2237682816311219"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ana Catarina Lins", "@NOME-PARA-CITACAO": "LINS, Ana C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": "7580114071956163"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Eric Salles", "@NOME-PARA-CITACAO": "SALLES, Eric", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "6", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "122", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Protocol for Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Updating and Extending an Extending an Extending an Extending an Extending an Extending", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "124", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Appendices of: Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Government Organization", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Adelnei Felix", "@NOME-PARA-CITACAO": "FELIX, Adelnei", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2237682816311219"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "125", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Appendices of: Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Research and Development Organization", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Ana Catarina Lins", "@NOME-PARA-CITACAO": "LINS, Ana C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7580114071956163"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "123", "DADOS-BASICOS-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@TITULO": "Critical Appraisal of Systematic Reviews in Software Engineering: a Tertiary Study", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "MEIO_DIGITAL", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DO-RELATORIO-DE-PESQUISA": {"@NOME-DO-PROJETO": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@DISPONIBILIDADE": "NAO_INFORMADO", "@INSTITUICAO-FINANCIADORA": ""}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "5", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}]}], "MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "129", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "BLOG", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "QueroFicarRico", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://queroficarrico.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Educa\u00e7\u00e3o Financeira Pessoal"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rafael Seabra de Melo Correia", "@NOME-PARA-CITACAO": "CORREIA, Rafael S. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "130", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "REDE_SOCIAL", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "Sillabus", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://www.sillabus.com.br", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Plataforma de Ensino"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "131", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "SITE", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "C\u00e9sar Fran\u00e7a", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://www.cesarfranca.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Sobre mim"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "132", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "REDE_SOCIAL", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "Eliti", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2006", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://www.eliticonsultoria.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Gest\u00e3o de Talentos em TI"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rafael Seabra de Melo Correia", "@NOME-PARA-CITACAO": "CORREIA, Rafael S. M.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "152", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "SITE", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "Portal do Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA (EEPE)", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://eepe.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Evento Cient\u00edfico"}, "AUTORES": {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "151", "DADOS-BASICOS-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@NATUREZA": "SITE", "@NATUREZA-INGLES": "", "@TITULO": "Ti Cafe", "@TITULO-INGLES": "", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://www.ticafe.com.br", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-MIDIA-SOCIAL-WEBSITE-BLOG": {"@TEMA": "Treinamentos em Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o e Engenharia de Software"}, "AUTORES": [{"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-AUTOR": "Rodrigo Frutuoso Lopes", "@NOME-PARA-CITACAO": "LOPES, Rodrigo F.", "@ORDEM-DE-AUTORIA": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2737532201054373"}]}]}}, "OUTRA-PRODUCAO": {"ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "205", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Framework baseado em ontologia para jogos de realidade", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Erasmo Soares de Araujo Junior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "0941877218992568", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "234", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Uma abordagem vivencial do m\u00e9todo PBL no ensino de engenharia de software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Cleuton de Menezes Almeida", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "5269286839602745", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "253", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "AVALIA\u00c7\u00c3O DOS VIDEOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA DO CESAR SOB A \u00d3TICA DE ESTILOS DE APRENDIZAGEM", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Dayan Adjarde dos Santos Araujo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "254", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "DESIGN DA PROPOSTA DE VALOR PARA APLICATIVOS BASEADOS EM DADOS ABERTOS: UM ESTUDO DE CASO PARA O SITE MEU CONGRESSO NACIONAL", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Lanna Lygia de Lima Sales", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "255", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Aplica\u00e7\u00e3o de atividades desplugadas no Ensino de programa\u00e7\u00e3o no curso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "La\u00e9cyo Marcello Araujo Moura", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "5144932178951281", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "256", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uma ferramenta visual para concep\u00e7\u00e3o de jogos educacionais de Engenharia de Software sob a \u00f3tica motivacional", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha da Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "257", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "GROPES: Um algoritmo para avalia\u00e7\u00e3o da empregabilidade relativa de engenheiros de software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Bruno do Sacramento Rocha", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "258", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um estudo sobre padr\u00f5es visuais para mapeamento geogr\u00e1fico do crime", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Plinio Manoel Oliveira Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "259", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Modelo de Mensura\u00e7\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o de Projetos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o: Um Estudo de Caso no CESAR", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Bruno Galv\u00e3o Falc\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "278", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UMA AN\u00c1LISE SOBRE FOCO DE ATEN\u00c7\u00c3O EM  ENGENHEIROS DE SOFTWARE", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "DANIEL FARIAS DE ANDRADE MELO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "279", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "AUTOGEST\u00c3O DE CARREIRA DOS PROFISSIONAIS DE  TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O: UMA AN\u00c1LISE DOS  PROFISSIONAIS DE PERNAMBUCO", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "FAGNER ALAN CONCEI\u00c7\u00c3O BORGES", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "280", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Estudo di\u00e1rio sobre padr\u00f5es de estresse em desenvolvedores  de software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "ROBERTO ALVES DOS SANTOS FILHO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "281", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UM MODELO DE DECIS\u00c3O PARA ADO\u00c7\u00c3O DE EQUIPES DE SOFTWARE  AUTO-ORGANIZADAS", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "SMOKOVECK FLOR\u00caNCIO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "315", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Pesquisa Sobre Equipes na Engenharia de Software: Um Mapeamento Sistem\u00e1tico da Literatura", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "CO_ORIENTADOR", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Millena Lauyse Silva de Oliveira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-DO-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "345", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "An\u00e1lise do Skill Gap do Porto Digital sob o ponto de vista das empresas de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Silvia Uchoa de Albuquerque", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-DO-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "353", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Improving onboarding in a software engineering organization", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Franciney de Oliveira Limano", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "354", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um Estudo sobre Requisitos de Usabilidade em Contratos de Licita\u00e7\u00e3o de F\u00e1brica de Software no Brasil", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Francisco Canind\u00e9 da Silva Leite", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "9666483420749996", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "359", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Soft skills: What does it take to be a good team worker in software engineering?", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Alessandro Carvalhal dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "360", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Agilidade na Pandemia: Uma Teoria Fundamentada sobre a adapta\u00e7\u00e3o ao trabalho de casa", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Jonas Matos Neto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "361", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "GAMIFICA\u00c7\u00c3O NA PR\u00c1TICA DA ENGENHARIA DE SOFTWARE: UMA REVIS\u00c3O LITER\u00c1RIA COM FOCO EM EXPERI\u00caNCIAS NO SETOR PRODUTIVO", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Carlos Futino Barreto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "363", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um estudo sobre desafio nas atividades de teste de software", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "Davi Gama Hardman", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "393", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA ONTOLOGIA PARA SUPORTE \u00c0 SELE\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS DE TI", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "ADELMA MARIA SANTANA DE ANDRADE", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "394", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UMA PROPOSTA DE CRIT\u00c9RIOS PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO PENSAMENTO COMPUTACIONAL", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "CLEUDIMAR GALINDO E SILVA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60773723", "@NOME-DO-CURSO": "Design", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "396", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Como a Qualidade da Escrita interfere na Percep\u00e7\u00e3o de Valor de Est\u00f3rias de Usu\u00e1rios", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "REUTMAN SANTOS OLIVEIRA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "397", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UM ESTUDO SOBRE TIPOLOGIA DE EQUIPES DE SOFTWARE AUTOGERENCIADAS", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "LAYANE LIMA COSTA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "395", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "How Workspaces Influence Software Development", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTADO": "VICTOR GABRIEL JATOB\u00c1 COSTA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-DO-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}], "ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-DOUTORADO": {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "314", "DADOS-BASICOS-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO": "Constru\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de um modelo de efetividade de equipes de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-ORIENTACOES-CONCLUIDAS-PARA-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "CO_ORIENTADOR", "@NOME-DO-ORIENTADO": "George Marsicano", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-DO-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, "OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "27", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Um Estudo Comparativo Sobre a Efic\u00e1cia da Programa\u00e7\u00e3o Intuitiva", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Cleilson Santana Gomes", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}, "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Programa\u00e7\u00e3o Intuitiva", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Desenvolvimento de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "", "@PALAVRA-CHAVE-4": "", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "28", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "An\u00e1lise da Aplica\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade: um Estudo de Campo das Cl\u00ednicas M\u00e9dicas no Munic\u00edpio de Paulo Afonso ? BA", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Carla Caliana Feitoza de Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}, "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Planejamento Empresarial", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Aquisi\u00e7\u00e3o de Software", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Tomada de Decis\u00f5es", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "44", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Inclus\u00e3o digital e social dos deficientes visuais por meio de tecnologia assistiva na APAE de Paulo Afonso/BA", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Anselmo R. M. Alves", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "45", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade em um Caso Pr\u00e1tico de Software Comercial.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Dy\u00eago R. A. Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "46", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Levantamento de Requisitos para uma Comunidade Virtual de Avalia\u00e7\u00e3o de Ferramentas Case Livres", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Kennedy O. Noia", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "47", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Proposta de Adapta\u00e7\u00e3o de Processos de Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade para Computadores De M\u00e3o.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "William R. M. Borges", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-DO-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "90", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "FAFICA 3D: Uma experi\u00eancia de modelagem 3D utilizando a plataforma Google Sketchup", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "91", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Guido: Software para Apoio ao Aprendizado Musical", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "92", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Desenvolvimento de uma Algoritmo para Combina\u00e7\u00e3o de Curr\u00edculos e Vagas em um Sistema de Empregos Online", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Valmir Silva de Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "93", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Guido: Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade em um Software de Apoio ao Aprendizado Musical", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Pedro Felipe de Lima", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "99", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Guido: Projeto de Intera\u00e7\u00e3o de um Software para Apoio ao Aprendizado Musical", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Eder Ricardo de Melo Ferreira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "100", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Guido: Arquitetura de Captura Sonora para um Software para Apoio ao Aprendizado Musical", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Severino Jos\u00e9 de Carvalho J\u00fanior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "101", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "FutCode: Arquitetura de Intelig\u00eancia Artificial em um Software para Apoio ao Aprendizado de Programa\u00e7\u00e3o e Algoritmos", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Priscila Dafnie Barros Diniz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "102", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "FutCode: Software para Apoio ao Aprendizado de Programa\u00e7\u00e3o e Algoritmos", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "http://nupesq.fafica.com", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Vagner Barros Pereira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000007", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "133", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "MONOGRAFIA_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_APERFEICOAMENTO_E_ESPECIALIZACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Um Estudo de Caso Sobre Fatores Motivadores e Desmotivadores em Equipes de Desenvolvimento de Software no Contexto de uma Organiza\u00e7\u00e3o Privada de Pequeno Porte", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Diego Sayron Santos Pereira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-DO-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "153", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "UM ESTUDO SOBRE A RELA\u00c7\u00c3O ENTRE OS ATRATIVOS DO CURSO DE ADS E O COMPROMETIMENTO DOS ALUNOS COM O TRABALHO EM EQUIPE", "@ANO": "2013", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "RENATO AUGUSTO DE VASCONCELOS NUNES", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "154", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "MAPEAMENTO DE AMBIENTES INTERATIVOS ADAPT\u00c1VEIS PARA O APOIO AO DESENVOLVIMENTO DAS HABILIDADES INICIAIS DE PROGRAMA\u00c7\u00c3O.", "@ANO": "2013", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "M\u00c1RCIA VAL\u00c9RIA ROCHA DE SOUZA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "155", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "A EVAS\u00c3O NO CURSO DE ADS DA FAFICA", "@ANO": "2013", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "HILDEBRANDO FERREIRA DO NASCIMENTO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "156", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "MONOGRAFIA_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_APERFEICOAMENTO_E_ESPECIALIZACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "ESTUDO DE CASO SOBRE A IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE PR\u00c1TICAS \u00c1GEIS EM UMA PEQUENA EMPRESA DE SOFTWARE", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "DIEGO FREIRE CABRAL", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-DO-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "177", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Estrat\u00e9gias de Implementa\u00e7\u00e3o de Agentes Inteligentes na Plataforma FutCode", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Jadson de Ara\u00fajo Almeida", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "178", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "INICIACAO_CIENTIFICA", "@TIPO": "", "@TITULO": "Tecnologia e Preserva\u00e7\u00e3o do Patrim\u00f4nio Informacional: Uma Experi\u00eancia de Digitaliza\u00e7\u00e3o de Documentos Hist\u00f3ricos", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Luiz Henrique dos Santos Correia de Melo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-CURSO": "60236493", "@NOME-DO-CURSO": "An\u00e1lise e Desenvolvimento de Sistemas", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "398", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "TRABALHO_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_GRADUACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "Redesign de interface mobile com base em m\u00e9todos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador para melhorar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Welton Luiz Gomes dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-CURSO": "60325283", "@NOME-DO-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "400", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "MONOGRAFIA_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_APERFEICOAMENTO_E_ESPECIALIZACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "GUIA PARA AUXILIAR UMA ORGANIZA\u00c7\u00c3O DE TECNOLOGIA DO RECIFE A UTILIZAR PEOPLE ANALYTICS PARA AJUDAR A LIDERAN\u00c7A NA TOMADA DE DECIS\u00c3O ESTRAT\u00c9GICA", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "Paulo Gustavo de Holanda Cavalcanti Pandolfi", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-CURSO": "90000022", "@NOME-DO-CURSO": "Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "399", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NATUREZA": "MONOGRAFIA_DE_CONCLUSAO_DE_CURSO_APERFEICOAMENTO_E_ESPECIALIZACAO", "@TIPO": "", "@TITULO": "RELAT\u00d3RIO T\u00c9CNICO SmartAuth", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-ORIENTACOES-CONCLUIDAS": {"@NOME-DO-ORIENTADO": "PABLO RODRIGO ALVES DA SILVA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-DA-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-CURSO": "90000022", "@NOME-DO-CURSO": "Tecnologia, Inova\u00e7\u00e3o e Intelig\u00eancia", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@TIPO-DE-ORIENTACAO-CONCLUIDA": "CO_ORIENTADOR", "@NUMERO-DE-PAGINAS": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-DO-CURSO-INGLES": ""}}]}}, "DADOS-COMPLEMENTARES": {"FORMACAO-COMPLEMENTAR": {"FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO": [{"@SEQUENCIA-FORMACAO": "8", "@NIVEL": "F", "@CARGA-HORARIA": "9", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000020", "@NOME-CURSO": "Treinamento UX Writing", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2020", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2020", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "7", "@NIVEL": "F", "@CARGA-HORARIA": "10", "@CODIGO-INSTITUICAO": "985600201488", "@NOME-INSTITUICAO": "Servi\u00e7o de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas de Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000018", "@NOME-CURSO": "StartupWay - Forma\u00e7\u00e3o de Mentores", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2020", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2020", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "9", "@NIVEL": "F", "@CARGA-HORARIA": "8", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000019", "@NOME-CURSO": "Cen\u00e1rios Inovadores de Aprendizagem para o Ensino Remoto", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2020", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2020", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}], "OUTROS": [{"@SEQUENCIA-FORMACAO": "4", "@NIVEL": "Y", "@CARGA-HORARIA": "150", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000700000992", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de L\u00ednguas Estrangeiras", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000003", "@NOME-CURSO": "Ingl\u00eas - Elementary Level", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2001", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2001", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "3", "@NIVEL": "Y", "@CARGA-HORARIA": "600", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000600000990", "@NOME-INSTITUICAO": "International Language Institute", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000002", "@NOME-CURSO": "English as a Second Language", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2009", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2009", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, {"@SEQUENCIA-FORMACAO": "5", "@NIVEL": "Y", "@CARGA-HORARIA": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000800000994", "@NOME-INSTITUICAO": "British and American", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000004", "@NOME-CURSO": "English", "@STATUS-DO-CURSO": "CONCLUIDO", "@ANO-DE-INICIO": "2001", "@ANO-DE-CONCLUSAO": "2002", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}]}, "PARTICIPACAO-EM-BANCA-TRABALHOS-CONCLUSAO": {"PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "167", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "ServiceHub - Proposta de um SaaS para acesso e gerenciamento de servi\u00e7os baseados no SPED", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Antonio Josu\u00e9 de Lima Neto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Danilo Ricardo Barbosa de Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, D. R. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "168", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "SMS Libras: Traduzindo Mensagens SMS para linguagem de Sinais", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Gl\u00e9cio Rodrigues de Albuquerque", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Filipe Carlos de Albuquerque Caleg\u00e1rio", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CALEGARIO, F. C. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "170", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Fermata Astuta - Uma Proposta de Acessibilidade para analfabetos em um Sistema de Parada de \u00d4nibus para Ajudar na Constru\u00e7\u00e3o de Cidades Inteligentes", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Andr\u00e9 Gustavo Dias Vasconcelos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Elisa Sattyam de Farias Cardozo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOZO, E. S. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "181", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "An\u00e1lise Estrat\u00e9gica de Projetos de Tecnologia: um estudo de caso com balanced scorecard e usabilidade na ind\u00fastria de cal\u00e7ados do Cariri", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Marcelino Antero Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walter Franklin Marques Correia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CORREIA, W. F. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Cristiano Ferreira de Andrade", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANDRADE, J. C. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "182", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uso de SOA na Moderniza\u00e7\u00e3o de Softwares Legados: Uma Revis\u00e3o Sistem\u00e1tica da Literatura", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Manuel Gon\u00e7alves da Silva Neto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Francieric Alves de Araujo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, F. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "187", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Escolha e Aplica\u00e7\u00e3o de Crit\u00e9rios para Forma\u00e7\u00e3o de Equipes de Software: Implica\u00e7\u00f5es para a Composi\u00e7\u00e3o de Personalidade", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Fabr\u00edcio Oliveira de Ara\u00fajo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRANCA, A. CESAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, F.Q.B.", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, F.Q.B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "188", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uma Proposta de Processo Baseada no Framework Scrum para o Gerenciamento das Aulas", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Francenila Rodrigues J\u00fanior Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRANCA, A.C.C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "felipe santana furtado soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, F. S. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "r\u00f4mulo c\u00e9sar dias de andrade", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANDRADE, R. C. D.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "189", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "OSFISIO: Ferramenta para obten\u00e7\u00e3o de resultados fidedignos ao TC6", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Pedro Lu\u00eds Saraiva Barbosa", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Vitor Caiaffo Brito", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BRITO, V. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "192", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Escolha e aplica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para forma\u00e7\u00e3o de equipes de software: implica\u00e7\u00f5es para a composi\u00e7\u00e3o de personalidade", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Fabr\u00edcio Oliveira de Ara\u00fajo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "193", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Um estudo sobre fatores estressores que interferem nas equipes de software", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Itala Celly Bezerra de Farias", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "200", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Revis\u00e3o Sistem\u00e1tica sobre desenvolvimento de software educacional para ensino de matem\u00e1tica", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Daniel Rocha de Ara\u00fajo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ver\u00f4nica Gitirana Gomes Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERREIRA, V. G. G.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "201", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Estudo de impacto da utiliza\u00e7\u00e3o de metodologias \u00e1geis e empresas n\u00e3o-intensiva de softwares", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Hommel Almeida de Barros Lima", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Guilherme Alexandre Monteiro Reinaldo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Reinaldo, Guilherme A. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "202", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Plataforma din\u00e2mica para aplicativos de crowdsensing", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Francisco Athayde J\u00fanior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jorge Cavalcanti Fonseca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FONSECA, J. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Kiev Santos da Gama", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "GAMA, K. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "203", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Estudo sobre o uso de um m\u00e9todo iterativo incremental para o desenvolvimento de software para rob\u00f4s m\u00f3veis", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Rodrigo Tavares de Morais", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Filipe Carlos de Albuquerque Caleg\u00e1rio", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CALEGARIO, F. C. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "204", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Framework baseado em ontologia para jogos de realidade", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Erasmo Soares de Araujo Junior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marco T\u00falio Caraciolo Ferreira Albuquerque", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALBUQUERQUE, M. T. C. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "221", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Desenvolvendo habilidades de programa\u00e7\u00e3o em crian\u00e7as nascidas na era digital pela intera\u00e7\u00e3o com dispositivos m\u00f3veis.", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jos\u00e9 Rafael Moraes Garcia da Rocha", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Cristiano Coelho de Araujo Filho", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO FILHO, C. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Vinicius Cardoso Garcia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "GARCIA, V. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "226", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Minera\u00e7\u00e3o de Dados aplicada \u00e0 classifica\u00e7\u00e3o do risco de evas\u00e3o de discentes ingressantes em Institui\u00e7\u00f5es Federais de Ensino Superior", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Marcelo Gomes do Amaral", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "", "@NOME-CURSO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Simone Cristiane dos Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, S. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fernando da Fonseca de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, F. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "227", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "The Influence of Job Rotation on Motivation and Satisfaction of Software Engineers", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Ronnie Edson de Souza Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "228", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Um Mapeamento Sistem\u00e1tico sobre Equipes na Engenharia de Software", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "229", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "ABORDAGEM DOS ELEMENTOS DA EXPERI\u00caNCIA DO USU\u00c1RIO APLICADA AO DESIGN DE UMA INTERFACE DE WEBMAIL ACESS\u00cdVEL", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Antonio Gerard Ten\u00f3rio Soares Filho", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fernando da Fonseca de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, F. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walter Franklin Marques Correia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CORREIA, W. F. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "232", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Avaliando o uso da meta-an\u00e1lise nas replica\u00e7\u00f5es de estudos em Engenharia de Software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Maria Yeda de Melo Lima", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030488", "@NOME-CURSO": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Queda Bueno da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DA SILVA, Fabio Q. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "6381755382123529"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Roberta Andrade de Araujo Fagundes", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FAGUNDES, R. A. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "233", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Framework de desenvolvimento participativo de jogos digitais educacionais no contexto escolar", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Dyego Carlos Sales de Morais", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030488", "@NOME-CURSO": "P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fernando da Fonseca de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, F. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "235", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uma abordagem vivencial do m\u00e9todo PBL no ensino de engenharia de software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Cleuton de Menezes Almeida", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "felipe santana furtado soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, F. S. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Taciana Pontual Falc\u00e3o", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FALCAO, T. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5706959249737319"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "262", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "AVALIA\u00c7\u00c3O DOS VIDEOS DA EDUCA\u00c7\u00c3O A DIST\u00c2NCIA DO CESAR SOB A \u00d3TICA DE ESTILOS DE APRENDIZAGEM", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Dayan Adjarde dos Santos Araujo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walqu\u00edria Castelo Branco Lins", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LINS, W. C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 Menezes Marques das Neves", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEVES, A. M. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "263", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "DESIGN DA PROPOSTA DE VALOR PARA APLICATIVOS BASEADOS EM DADOS ABERTOS: UM ESTUDO DE CASO PARA O SITE MEU CONGRESSO NACIONAL", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Lanna Lygia de Lima Sales", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000014", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Design de Artefatos Digitais", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Maria Alice Neves", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEVES, M. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rafael Lucian", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LUCIAN, R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "264", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Aplica\u00e7\u00e3o de atividades desplugadas no Ensino de programa\u00e7\u00e3o no curso de sistemas de informa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "La\u00e9cyo Marcello Araujo Moura", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Gustavo Henrique da Silva Alexandre", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALEXANDRE, G. H. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rozelma Soares de Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRANCA, R. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "266", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uma ferramenta visual para concep\u00e7\u00e3o de jogos educacionais de Engenharia de Software sob a \u00f3tica motivacional", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "M\u00e1rcia Val\u00e9ria Rocha da Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Gustavo Henrique da Silva Alexandre", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALEXANDRE, G. H. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Yuska Paola Costa Aguiar", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "AGUIAR, Y. P. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9794253016107545"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "267", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "GROPES: Um algoritmo para avalia\u00e7\u00e3o da empregabilidade relativa de engenheiros de software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Bruno do Sacramento Rocha", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe da Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Tatiana Bittencourt Gouveia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "GOUVEIA, Tatiana B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "4769648447231393"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "268", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um estudo sobre padr\u00f5es visuais para mapeamento geogr\u00e1fico do crime", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Plinio Manoel Oliveira Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Vanilson Bur\u00e9gio", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BUREGIO, V.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alessandro Lima", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LIMA, A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "269", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Al\u00e9m da Usabilidade: T\u00e9cnicas para a documenta\u00e7\u00e3o e valida\u00e7\u00e3o de requisitos est\u00e9ticos em artefatos digitais", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Ciro Borges de Oliveira Luna Moraes", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000014", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Design de Artefatos Digitais", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walter Franklin Marques Correia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CORREIA, W. F. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ney Dantas", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DANTAS, N.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "270", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Proposta de Aplicativo sobre a balneabilidade nas praias de Macei\u00f3 com uso das concep\u00e7\u00f5es do design thinking", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Daniel Carvalho dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000014", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Design de Artefatos Digitais", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walter Franklin Marques Correia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CORREIA, W. F. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ney Dantas", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DANTAS, N.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "271", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Modelo de Mensura\u00e7\u00e3o da Inova\u00e7\u00e3o de Projetos de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o: Um Estudo de Caso no CESAR", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Bruno Galv\u00e3o Falc\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Maria Alice Neves", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEVES, M. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Monteiro, Cleviton V.F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "273", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Estudo di\u00e1rio sobre padr\u00f5es de estresse em desenvolvedores de software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Roberto Alves dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Cleviton V. F. Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MONTEIRO, Cleviton V. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9362573782715504"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ana Paula Cavalcanti Furtado", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FURTADO, A. P. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "283", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Uma Abordagem para Estimativa de Custo em Teste Autom\u00e1tico", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Tereza Novais Silva Soares", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ana Paula Cavalcanti Furtado", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FURTADO, A. P. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcelo Marinho", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MARINHO, M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "286", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "How do work motivation aspects impact software development: a quantitative study with brazilian developers", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Wallison Fernando da Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "446900000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Campina Grande", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22000143", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Tiago Lima Massoni", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MASSONI, T. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jo\u00e3o Arthur Brunet Monteiro", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MONTEIRO, J. A. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "287", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Pesquisa-a\u00e7\u00e3o sobre Modelo de Maturidade Integrador de Metodologias \u00c1geis e Design Centrado no Usu\u00e1rio em Pequena Empresa de Desenvolvimento de Software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Rodrigo Luiz Carneiro de Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60021055", "@NOME-CURSO": "Design", "@NOME-CURSO-INGLES": "Industrial Design"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Walter Franklin Marques Correia", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CORREIA, W. F. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 Menezes Marques das Neves", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEVES, A. M. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "288", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UM MODELO DE DECIS\u00c3O PARA ADO\u00c7\u00c3O DE EQUIPES DE SOFTWARE  AUTO-ORGANIZADAS", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "SMOKOVECK FLOR\u00caNCIO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "289", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "AUTOGEST\u00c3O DE CARREIRA DOS PROFISSIONAIS DE  TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O: UMA AN\u00c1LISE DOS  PROFISSIONAIS DE PERNAMBUCO", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "FAGNER ALAN CONCEI\u00c7\u00c3O BORGES", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Diego Tavares de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, D. T.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Leonardo Ferraz Xavier", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "XAVIER, L. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "290", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UMA AN\u00c1LISE SOBRE FOCO DE ATEN\u00c7\u00c3O EM  ENGENHEIROS DE SOFTWARE", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "DANIEL FARIAS DE ANDRADE MELO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Gustavo Henrique da Silva Alexandre", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALEXANDRE, G. H. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "George Marsicano", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MARSICANO, G.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "313", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Conex\u00e3o Vida: Uma Proposta para Auxiliar no Tratamento e na Comunica\u00e7\u00e3o entre Pacientes e Equipe M\u00e9dica do IMIP", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Alberto de Lima Medeiros", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANA PAULA CARVALHO CAVALCANTI FURTADO", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FURTADO, A. P. C. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Paulyne Matthews Juc\u00e1", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "JUCA, P. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "316", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UM ESTUDO SOBRE TIPOLOGIA DE EQUIPES DE SOFTWARE AUTOGERENCIADAS", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "LAYANE LIMA COSTA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "317", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Como a Qualidade da Escrita interfere na Percep\u00e7\u00e3o de Valor de Est\u00f3rias de Usu\u00e1rios", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "REUTMAN SANTOS OLIVEIRA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "318", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "How Workspaces Influence Software Development", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "VICTOR GABRIEL JATOB\u00c1 COSTA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "328", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Motiva\u00e7\u00e3o na UFRPE: um estudo sobre a percep\u00e7\u00e3o dos t\u00e9cnicos administrativos \u00e0 luz das teorias motivacionais", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Evelyne Alvares Ribeiro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000015", "@NOME-CURSO": "Gest\u00e3o P\u00fablica para o Desenvolvimento do Nordeste", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Piotr Trzesniak", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TRZESNIAK, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Emanuela Sousa Ribeiro", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "RIBEIRO, E. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "329", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "ACADEMICO", "@TITULO": "Autentica\u00e7\u00e3o Multifatorial em Hardware para o Processo de Assinatura Digital da NF-e", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Eudes da Silva Barboza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlos Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Manoel Eus\u00e9bio de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LIMA, M. E.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "346", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "An\u00e1lise do Skill Gap do Porto Digital sob o ponto de vista das empresas de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Silvia Uchoa de Albuquerque", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000011", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Georgia Pinto Barbosa", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BARBOSA, G. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcela Valen\u00e7a Figueiroa de Lima", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LIMA, M. V. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "355", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Improving onboarding in a software engineering organization", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Franciney de Oliveira Lima", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "felipe santana furtado soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, F. S. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Fabio Steinmacher", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "STEINMACHER, I. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "356", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um Estudo sobre Requisitos de Usabilidade em Contratos de Licita\u00e7\u00e3o de F\u00e1brica de Software no Brasil", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Francisco Canind\u00e9 da Silva Leite", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANA PAULA CARVALHO CAVALCANTI FURTADO", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FURTADO, A. P. C. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Windson Viana de Carvalho", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARVALHO, W. V.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "407", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "UMA PROPOSTA DE CRIT\u00c9RIOS PARA AVALIA\u00c7\u00c3O DO PENSAMENTO COMPUTACIONAL", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "CLEUDIMAR GALINDO E SILVA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rodrigo Medeiros", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MEDEIROS, R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANA LIZ SOUTO OLIVEIRA", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "OLIVEIRA, A. L. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALMEIDA, CLEUTON", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALMEIDA, CLEUTON", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "408", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "CONSTRU\u00c7\u00c3O DE UMA ONTOLOGIA PARA SUPORTE \u00c0 SELE\u00c7\u00c3O DE PROFISSIONAIS DE TI", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "ADELMA MARIA SANTANA DE ANDRADE", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patrick Gouy", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "GOUY, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "409", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Um estudo sobre desafio nas atividades de teste de software", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Davi Gama Hardman", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rodrigo Cursino", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CURSINO, R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rafael Mello", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MELLO, R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "410", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "GAMIFICA\u00c7\u00c3O NA PR\u00c1TICA DA ENGENHARIA DE SOFTWARE: UMA REVIS\u00c3O LITER\u00c1RIA COM FOCO EM EXPERI\u00caNCIAS NO SETOR PRODUTIVO", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Carlos Futino Barreto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "felipe santana furtado soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, F. S. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ronnie Edson S. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, R. E. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "411", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Agilidade na Pandemia: Uma Teoria Fundamentada sobre a adapta\u00e7\u00e3o ao trabalho de casa", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jonas Matos Neto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Allan Rodrigo dos Santos Ara\u00fajo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARAUJO, A. R. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0902980235660943"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Suzana Sampaio", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SAMPAIO, S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0066131495297081"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "412", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO": "Soft skills: What does it take to be a good team worker in software engineering?", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-MESTRADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Alessandro Carvalhal dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ronnie Edson S. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, R. E. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ANY CAROLINY DUARTE BATISTA", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BATISTA, A. C. D.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "261", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "Quem Quer Trabalhar Com Quem? Um Estudo Sobre as Prefer\u00eancias dos Engenheiros de Software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Shirley da Silva Jacinto de Oliveira Cruz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Luiz Fernando Capretz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CAPRETZ, L. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "265", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "A Substantive Theory of Decision-Making in Software Project Management", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Ingl\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jos\u00e9 Adson Oliveira Guedes da Cunha", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alexandre Marcos Lins de Vasconcelos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VASCONCELOS, A. M. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0504332643175649"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carla Taciana Lima Louren\u00e7o So\u00e7va Schuenemann", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SCHUENEMANN, C. T. L. L. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Juliano Lopes de Oliveira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "OLIVEIRA, J. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Auri Marcelo Rizzo Vincenzi", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VINCENZI, A. M. R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "274", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "M\u00e9todo para gerenciamento da motiva\u00e7\u00e3o e satisfa\u00e7\u00e3o de engenheiros de software no desenvolvimento de projetos", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Marcos Suassuna", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SILVIO MEIRA", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MEIRA, S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Luiz Fernando Capretz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CAPRETZ, L. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "305", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "Modelo de Compet\u00eancias Adaptativas para An\u00e1lise da Din\u00e2mica na Atua\u00e7\u00e3o de Profissionais em Equipes de Software", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jos\u00e9 Jorge Lima Dias J\u00fanior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "008300000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal da Para\u00edba", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22000178", "@NOME-CURSO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Administration"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ana Carolina Kruta", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "KRUTA, A. C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Anielson Barbosa da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SILVA, A. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Diogo Henrique Helal", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "HELAL, D. H.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Nelsio Rodrigues de Abreu", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ABREU, N. R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "325", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "Engagement in Open Source Software Projects via Summer of Code Programs", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jefferson de Oliveira Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "006700000002", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade de S\u00e3o Paulo", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "33021759", "@NOME-CURSO": "Ciencia da Computacao", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Fabio Kon", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "KON, F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Gregorio Robles", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ROBLES, G.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Cleidson de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Paulo Meirelles", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MEIRELLES, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "326", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "Proposta de uma Estrat\u00e9gia para o Uso de Modelos de Maturidade em Equipes \u00c1geis de desenvolvimento de software: diretrizes para o desenvolvimento dos fatores humanos", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Patricia Cristina Moser", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alexandre Marcos Lins de Vasconcelos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VASCONCELOS, A. M. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0504332643175649"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcelo Marinho", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MARINHO, M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "327", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Doutorado", "@TITULO": "Guidelines for Maintaining Systematic Literature Reviews in Software Engineering", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-DOUTORADO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Vilmar Santos Nepomuceno", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Leopoldo Teixeira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEIXEIRA, L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Eduardo Aranha", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ARANHA, E.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Bruno Cartaxo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARTAXO, B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "220", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "Um estudo sobre a influ\u00eancia da composi\u00e7\u00e3o das caracter\u00edsticas individuais na efetividade de equipes de software.", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Shirley da Silva Jacinto de Oliveira Cruz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andr\u00e9 L. M. Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, Andr\u00e9 L. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "0084300900034108"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "222", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "Motiva\u00e7\u00e3o e Satisfa\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software no Desenvolvimento de Projetos: Design de um M\u00e9todo de Gerenciamento", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Marcos Suassuna", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alexandre Marcos Lins de Vasconcelos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VASCONCELOS, A. M. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0504332643175649"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "S\u00e9rgio C. B. Soares", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOARES, S\u00e9rgio C. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "6456667887502521"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "223", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "A Interdepend\u00eancia no contexto da engenharia de software: aloca\u00e7\u00e3o de tarefas e seu impacto na motiva\u00e7\u00e3o da equipe", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Leila Maria Rodrigues de Sousa Mariz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Hermano Perreli Moura", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA, H. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "9906166020816798"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Patr\u00edcia Tedesco", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TEDESCO, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "224", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TITULO": "MEIO: Uma Rede Social ludificada para Educa\u00e7\u00e3o Ambiental", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Maykol L\u00edvio Sampaio Vieira Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000012", "@NOME-CURSO": "Tecnologia e Gest\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rodrigo Nonamor Pereira Mariano de Souza", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SOUZA, R. N. P. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Taciana Pontual Falc\u00e3o", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FALCAO, T. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5706959249737319"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "225", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TITULO": "Acessibilidade de Pessoas com Defici\u00eancia Visual na EAD: Diretrizes para Cria\u00e7\u00e3o de Materiais Did\u00e1ticos em Ambientes Virtuais de Aprendizagem", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Claudete de Jesus Ferreira da Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000012", "@NOME-CURSO": "Tecnologia e Gest\u00e3o em Educa\u00e7\u00e3o a Dist\u00e2ncia", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Taciana Pontual Falc\u00e3o", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FALCAO, T. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "5706959249737319"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Juliana Regueira Basto Diniz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DINIZ, J. R. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "231", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "Uma teoria sobre conflitos em equipes na engenharia de software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Nadja Medeiros Justino da Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60030917", "@NOME-CURSO": "Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Sciences"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alexandre Marcos Lins de Vasconcelos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VASCONCELOS, A. M. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "0504332643175649"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Denilson Marques Bezerra", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BEZERRA, D. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "260", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TITULO": "A influ\u00eancia do jeitinho brasileiro na decis\u00e3o de compra em negocia\u00e7\u00f5es B2B no Brasil", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Fabricio Albuquerque Medeiros", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000013", "@NOME-CURSO": "Mestrado Profissional em Gest\u00e3o Empresarial", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rafael Lucian", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LUCIAN, R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "275", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "Uma teoria sobre o conhecimento em equipe na engenharia de software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22500049", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Kalinowski", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "KALINOWSKI, M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Adson Cunha", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CUNHA, A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "285", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TITULO": "A motiva\u00e7\u00e3o como instrumento para efici\u00eancia no servi\u00e7o p\u00fablico: Um estudo sobre a percep\u00e7\u00e3o dos servidores da UFRPE \u00e0 luz das teorias motivacionais", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Evelyne Alvares Ribeiro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000015", "@NOME-CURSO": "Gest\u00e3o P\u00fablica para o Desenvolvimento do Nordeste", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Piotr Trzesniak", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "TRZESNIAK, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "M\u00f4nica Maria Barbosa Gueiros", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "GUEIROS, M. M. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "291", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "Compet\u00eancias Adaptativas: Um Estudo sobre Membros de Equipes de Software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Jos\u00e9 Jorge Lima Dias J\u00fanior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "008300000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal da Para\u00edba", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "22000178", "@NOME-CURSO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": "Administration"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Anielson Barbosa da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SILVA, A. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlo Gabriel Porto Bellini", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BELLINI, C. G. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcelo de Souza Bispo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BISPO, M. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "413", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NATUREZA": "Exame de qualifica\u00e7\u00e3o de doutorado", "@TITULO": "MODELO DE PROCESSO PARA DEFINI\u00c7\u00c3O DE M\u00c9TRICAS UTILIZANDO M\u00c9TODOS \u00c1GEIS APLICADOS AO SETOR P\u00daBLICO BRASILEIRO", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-EXAME-QUALIFICACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Washington Henrique Carvalho Almeida", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Ara\u00fajo Costa", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "COSTA, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Luiz S\u00e9rgio Pl\u00e1cido da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SILVA, L. S. P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Roberto Wagner da Silva Rodrigues", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "RODRIGUES, R. W. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "C\u00e9lio Andrade de Santana", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTANA, C. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "5", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "6", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "65", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Uma contribui\u00e7\u00e3o de sistema para apoio \u00e0 gest\u00e3o financeira de investidores do mercado de capitais", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Edinaldo Rodrigues de Oliveira Junior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlos Frederico Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ferreira, Carlos F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3568378892178559"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Guilherme Alexandre Monteiro Reinaldo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Reinaldo, Guilherme A. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "66", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "An\u00e1lise do n\u00edvel de satisfa\u00e7\u00e3o das organiza\u00e7\u00f5es desenvolvedoras de software em fun\u00e7\u00e3o da ado\u00e7\u00e3o do modelo de refer\u00eancia MPS.BR quanto \u00e0 perman\u00eancia nos n\u00edveis G e F", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Erminio Sabino de Lima Filho", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlos Frederico Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ferreira, Carlos F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3568378892178559"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Guilherme Alexandre Monteiro Reinaldo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Reinaldo, Guilherme A. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "67", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Governan\u00e7a de tecnologia da informa\u00e7\u00e3o: um estudo sobre a implanta\u00e7\u00e3o das boas pr\u00e1ticas da ITIL no grupo Provider", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Cirilo Lemos da Silva", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlos Frederico Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ferreira, Carlos F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3568378892178559"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Guilherme Alexandre Monteiro Reinaldo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Reinaldo, Guilherme A. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Fran\u00e7a", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "82", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Processos Log\u00edsticos: Uma proposta para o Sacol\u00e3o, empresa atacadista de G\u00eaneros Aliment\u00edcios", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Paula Jana\u00edna Gomes de Albuquerque", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000006", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Gest\u00e3o Empresarial", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Carlos Frederico Ferreira", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ferreira, Carlos F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "3568378892178559"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Cirilo Lemos da Silva", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Cirilo L. da Silva", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "6554633662899422"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "118", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "COMPUTA\u00c7\u00c3O DE ALTO DESEMPENHO: CONJUNTO DE TESTES DE DESEMPENHO EM CLUSTERS BEOWULF", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Alexandre Williams Torres Borba", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rodrigo Frutuoso Lopes", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LOPES, Rodrigo F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2737532201054373"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Almir de Moura J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA JUNIOR, Jos\u00e9 Almir", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "134", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "M\u00cdDIAS SOCIAIS E AS EMPRESAS: Twitter, utilizado como Ferramenta para Investiga\u00e7\u00e3o de Perfis de Usu\u00e1rios Candidatos a Novos Profissionais", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Ana Paula Silva Mendes", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000009", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Douglas Daniel del Frari", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRARI, D. D.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Almir de Moura J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA JUNIOR, Jos\u00e9 Almir", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "135", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "AUTOMA\u00c7\u00c3O DE TESTES FUNCIONAIS - ESTUDO DE CASO NO AMBIENTE OJE - PE", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Ivan Samuel Pereira J\u00fanior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000009", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Almir de Moura J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA JUNIOR, Jos\u00e9 Almir", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Douglas Daniel del Frari", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRARI, D. D.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "136", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "UM ESTUDO DE CASO SOBRE FATORES MOTIVADORES E DESMOTIVADORES EM EQUIPES DE DESENVOLVIMENTO DE SOFTWARE NO CONTEXTO DE UMA ORGANIZA\u00c7\u00c3O PRIVADA DE PEQUENO PORTE", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Diego Sayron Santos Pereira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000009", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Emanuella Aleixo Barros", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BARROS, E. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Almir de Moura J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA JUNIOR, Jos\u00e9 Almir", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "157", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "AN\u00c1LISE COMPARATIVA DE SISTEMAS M\u00c9DICOS DE CARUARU", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "NEILMA MARIA DA SILVA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Jos\u00e9 Almir de Moura J\u00fanior", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MOURA JUNIOR, Jos\u00e9 Almir", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Rodrigo Frutuoso Lopes", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "LOPES, Rodrigo F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2737532201054373"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "158", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "UM LEVANTAMENTO DOS IMPACTOS NEGATIVOS CAUSADOS DURANTE A MIGRA\u00c7\u00c3O PARA UMA METODOLOGIA \u00c1GIL", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "THIAGO FELIPE DA SILVA PINHEIRO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Vilmar Nepomuceno", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEPOMUCENO, Vilmar", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "159", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NATUREZA": "Curso de aperfei\u00e7oamento/especializa\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "ESTUDO DE CASO SOBRE A IMPLEMENTA\u00c7\u00c3O DE PR\u00c1TICAS \u00c1GEIS EM UMA PEQUENA EMPRESA DE SOFTWARE", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-APERFEICOAMENTO-ESPECIALIZACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "DIEGO FREIRE CABRAL", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000005", "@NOME-CURSO": "Curso de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o em Engenharia de Software", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Vilmar Nepomuceno", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "NEPOMUCENO, Vilmar", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}], "PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "30", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Um Estudo Comparativo Sobre a Efic\u00e1cia da Programa\u00e7\u00e3o Intuitiva", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Cleilson Santana Gomes", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Programa\u00e7\u00e3o Intuitiva", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Desenvolvimento de Software", "@PALAVRA-CHAVE-3": "", "@PALAVRA-CHAVE-4": "", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "31", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "An\u00e1lise da Aplica\u00e7\u00e3o de Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o na \u00c1rea da Sa\u00fade: um Estudo de Campo das Cl\u00ednicas M\u00e9dicas no Munic\u00edpio de Paulo Afonso ? BA", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Carla Caliana Feitoza de Souza", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}], "PALAVRAS-CHAVE": {"@PALAVRA-CHAVE-1": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@PALAVRA-CHAVE-2": "Tomada de Decis\u00f5es", "@PALAVRA-CHAVE-3": "Planejamento Empresarial", "@PALAVRA-CHAVE-4": "Aquisi\u00e7\u00e3o de Software", "@PALAVRA-CHAVE-5": "", "@PALAVRA-CHAVE-6": ""}, "AREAS-DO-CONHECIMENTO": {"AREA-DO-CONHECIMENTO-1": {"@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o"}}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "48", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Os impactos da web 2.0: as necessidades do internauta comum.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Lucas M. Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Julyana Mota de Moura", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "de MOURA, Julyana M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "7039649331567809"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Medeiros Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "49", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Java On Road - Ferramenta para Desenvolvimento \u00c1gil em Java", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Thiago Varj\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Medeiros Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "50", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Inclus\u00e3o digital e social dos deficientes visuais por meio de tecnologia assistiva na APAE de Paulo Afonso/BA.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Anselmo R. M. Alves", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "51", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Aplica\u00e7\u00e3o de M\u00e9todos de Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade em um Caso Pr\u00e1tico de Software Comercial.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Dy\u00eago R. A. Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "52", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Levantamento de Requisitos para uma Comunidade Virtual de Avalia\u00e7\u00e3o de Ferramentas Case Livres.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Kennedy O. Noia", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Medeiros Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "53", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Proposta de Adapta\u00e7\u00e3o de Processos de Avalia\u00e7\u00e3o de Usabilidade para Computadores De M\u00e3o.", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "William R. M. Borges", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000001", "@NOME-CURSO": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ryan Ribeiro de Azevedo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "AZEVEDO, R. R.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "4195502654745344"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "127", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Motiva\u00e7\u00e3o de Engenheiros de Software no Contexto Open Source: Um Estudo  de Caso com a Comunidade Android Brasil Projetos", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Danilo Monteiro Ribeiro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "061400000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60113677", "@NOME-CURSO": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Pietro Pereira Pinto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Pietro Pereira Pinto", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "7311503031151397"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "194", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Minera\u00e7\u00e3o de Dados na Web", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Douglas Antonio S\u00e1 Araujo", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60137533", "@NOME-CURSO": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Medeiros Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I. M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "195", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Um estudo sobre as tecnologias J2ME, Flash Lite e .NET Compact Framework para desenvolvimento de aplicativos em dispositivos m\u00f3veis", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Charles Bezerra Moreira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60137533", "@NOME-CURSO": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "196", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Avalia\u00e7\u00e3o de usabilidade em um caso pr\u00e1tico de software comercial", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Diego Ricardo Albuquerque dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60137533", "@NOME-CURSO": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Ricardo Azevedo Porto", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "PORTO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": "5893798655834022"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "197", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "FABRIC: levantamento de requisitos para uma comunidade virtual de avalia\u00e7\u00e3o de ferramentas case livres", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Kennedy Oliveira Noia", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60137533", "@NOME-CURSO": "Sistema de Informa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Wendell Veras", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VERAS, W.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "8080955484749520"}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Igor Vanderlei", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "VANDERLEI, I.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": "7448139435512224"}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "198", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Um ambiente de realidade virtual de baixo custo para treinamento de evacua\u00e7\u00e3o de ambientes", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Alvaro Boa Vista Maia Bisneto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60165588", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Victor Hazin da Rocha", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ROCHA, V. H.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "199", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "An\u00e1lise Comparativa desenvolvimento de aplicativos para dispositivos m\u00f3veis entre nativo e multiplataforma", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Madson Felipe Silva de Paula", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60165588", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Felipe Silva Ferraz", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FERRAZ, F. S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Victor Hazin da Rocha", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ROCHA, V. H.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "284", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Economia Criativa e suas Interfaces entre Tecnologia e Comunica\u00e7\u00e3o no Porto Digital de Recife", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "J\u00e9ssika Lizandra Gon\u00e7alves Feitosa", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60193794", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancias Econ\u00f4micas", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Leonardo Ferraz Xavier", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "XAVIER, L. F.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Gisl\u00e9ia Benini Duarte", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "DUARTE, G. B.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "406", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NATUREZA": "Gradua\u00e7\u00e3o", "@TITULO": "Redesign de interface mobile com base em m\u00e9todos de intera\u00e7\u00e3o humano-computador para melhorar a experi\u00eancia do usu\u00e1rio", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO": {"@NOME-DO-CANDIDATO": "Welton Luiz Gomes dos Santos", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60325283", "@NOME-CURSO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FALC\u00c3O, TACIANA PONTUAL", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}]}, "PARTICIPACAO-EM-BANCA-JULGADORA": {"BANCA-JULGADORA-PARA-CONCURSO-PUBLICO": {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "324", "DADOS-BASICOS-DA-BANCA-JULGADORA-PARA-CONCURSO-PUBLICO": {"@NATUREZA": "Concurso p\u00fablico", "@TITULO": "Banca Examinadora da Sele\u00e7\u00e3o Simplificada para Professor Substituto da UFRPE", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-BANCA-JULGADORA-PARA-CONCURSO-PUBLICO": {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Silvana Bocanegra", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "BOCANEGRA, S.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Andreza Leite de Alencar", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "ALENCAR, A. L.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, "OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "272", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@TIPO": "", "@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "Comiss\u00e3o Avaliadora dos projetos de cria\u00e7\u00e3o de novos negocios", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Paulo Santos", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SANTOS, P.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "mauricio schneck", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "SCHNECK, M.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "3", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Roberto de Albuquerque Melo", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "MELO, R. A.", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "4", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "358", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@TIPO": "", "@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "Programa de Bolsas de Inicia\u00e7\u00e3o Tecnol\u00f3gica PIBITI", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "357", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@TIPO": "", "@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "Programa de Inicia\u00e7\u00e3o ao Empreendedorismo PIEMP", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@TIPO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-BANCAS-JULGADORAS": {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco"}, "PARTICIPANTE-BANCA": [{"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Marcos Cardoso", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "CARDOSO, Marcos", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": ""}, {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA": "FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "2", "@NRO-ID-CNPQ": ""}]}]}, "PARTICIPACAO-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "243", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Coordenador Local do WEI - Workshop de Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2015", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Outras formas", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XXXV Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (CSBC 2015)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife/PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "248", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Um Guia para Idea\u00e7\u00e3o de Jogos Educacionais com Potencial Motivacional para Engenharia de Software", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "II Congresso sobre Tecnologias na Educa\u00e7\u00e3o (CTRL+E 2017)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Mamamguape/PB", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "249", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Inova\u00e7\u00e3o em TICs e o Futuro das IFES no Brasil", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "II ENCONTRO DE ESCRIT\u00d3RIOS DE PROCESSOS E XI WORKSHOP DE TECNOLOGIA DA INFORMA\u00c7\u00c3O E COMUNICA\u00c7\u00c3O DAS INSTITUI\u00c7\u00d5ES FEDERAIS DE ENSINO SUPERIOR (WTCIFES 2017)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife/PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "247", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "EITA! Uma Proposta Inovadora para um Programa de P\u00f3s-Gradua\u00e7\u00e3o Latu-Sensu em Educa\u00e7\u00e3o, Inova\u00e7\u00e3o e Tecnologia Aplicada", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "V Congresso Brasileiro de Inform\u00e1tica da Educa\u00e7\u00e3o (CBIE)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Uberl\u00e2ndia/MG", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "245", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "The Obscure Process of Innovation Assessment: A Report of an Industrial Survey", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Espanha", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real / ES", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "246", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Uma Investiga\u00e7\u00e3o sobre Estilos de Aprendizagem e H\u00e1bitos de Estudo de Engenheiros de Software", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "VII Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Pr\u00e1tica (CBSoft)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Maring\u00e1/PR", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "242", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "1\u00ba Congresso Internacional de Economia Criativa", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Santos/SP", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "77", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Existe Rela\u00e7\u00e3o entre o Uso de Pr\u00e1ticas \u00c1geis e o Sucesso de Projetos de Software SCRUM?", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "CBSoft - Congresso Brasileiro de Software / SBES - Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Salvador, BA", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "310", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "THE INTERNATIONAL ADVANCED SCHOOL ON EMPIRICAL SOFTWARE ENGINEERING (IASESE)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto de Galinhas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "312", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "How Workspaces Influence Software Development? Preliminary Results of a Systematic Literature Review", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "X BRAZILIAN CONFERENCE ON SOFTWARE: THEORY AND PRACTICE", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Salvador", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "311", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2019", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "THE 13TH ACM/IEEE INTERNATIONAL SYMPOSIUM ON EMPIRICAL SOFTWARE ENGINEERING AND MEASUREMENT (ESEM)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto de Galinhas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "372", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "2021 IEEE/ACM 43rd International Conference on Software Engineering (ICSE)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "373", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XLI Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (CSBC 2021)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "378", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Como alavancar o empreendedorismo nas Universidades", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Congresso IP\u00ca", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "7", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Congresso Internacional de Tecnologia na Educa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Olinda", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "6", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I CONBRATEC ? Congresso Brasileiro de Tecnologia da Informa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Olinda", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "12", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Confer\u00eancia Mundial de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Fortaleza", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "5", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "55\u00aa Reuni\u00e3o Anual da SBPC", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "126", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Government Organization", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Espanha", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://alarcos.esi.uclm.es/ease2012/", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "16th International Conference on Evaluation and Assessment in Software Engineering (EASE 2012)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Ciudad Real", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "179", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Brasilia/DF", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "56", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Virtual de Recursos Humanos - I CONVIRH", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "S\u00e3o Paulo", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "143", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Towards an Explanatory Theory of Motivation in Software Engineering: A Qualitative Case Study of a Small Software Company", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Brasileiro de Software: Teoria e Pr\u00e1tica (CBSoft)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Natal, RN", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "183", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XXXIV Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Bras\u00edlia", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "29", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "A Qualitative Research on Software Project Team Building", "@ANO": "2008", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Congresso Internacional de Gest\u00e3o de Tecnologia e Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "S\u00e3o Paulo", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "386", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Databases and Information Systems Integration", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Moderador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "24th International Conference on Enterprise Information Systems", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "387", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "Mesa de abertura", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Moderador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "CTRL+e 2022 - Congresso sobre Tecnologias em Educa\u00e7\u00e3o", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "389", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XLII Congresso da Sociedade Brasileira de Computa\u00e7\u00e3o (CSBC 2022)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Niter\u00f3i", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "388", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NATUREZA": "Congresso", "@TITULO": "", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-CONGRESSO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XXV Ibero-American Conference on Software Engineering (CIbSE 2022),)", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Online", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}], "PARTICIPACAO-EM-SEMINARIO": {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "18", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SEMINARIO": {"@NATUREZA": "Semin\u00e1rio", "@TITULO": "A Import\u00e2ncia da Empresa J\u00fanior na Forma\u00e7\u00e3o Profissional", "@ANO": "2005", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SEMINARIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Encontro Cient\u00edfico Cultural da FUNESO", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Olinda", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, "PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "24", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "VI SBQS - Simp\u00f3sio Brasileiro de Qualidade de Software", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto de Galinhas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "21", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "21\u00ba SBES ? Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Jo\u00e3o Pessoa", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "23", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "Um estudo sobre as rela\u00e7\u00f5es entre pap\u00e9is funcionais e perfis de comportamento em f\u00e1bricas de software", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Workshop Um Olhar Sociot\u00e9cnico sobre a Engenharia de Software", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Porto de Galinhas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "8", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "17\u00ba SBES ? Simp\u00f3sio Brasileiro de Engenharia de Software", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Manaus", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "22", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "22\u00ba SBBD ? Simp\u00f3sio Brasileiro de Banco de Dados", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Jo\u00e3o Pessoa", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "54", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "An Empirical Study on Software Engineers Motivational Factors", "@ANO": "2009", "@PAIS": "Estados Unidos", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "An Empirical Study on Software Engineers Motivational Factors", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "International Symposium on Empirical Software Engineering and Measurement", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Lake Buena Vista, FL", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "142", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NATUREZA": "Simp\u00f3sio", "@TITULO": "Towards Understanding Motivation in Software Engineering", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Su\u00e9cia", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-SIMPOSIO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Empirical Software Engineering International Week", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Lund", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}], "PARTICIPACAO-EM-OFICINA": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "94", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NATUREZA": "Oficina", "@TITULO": "", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://epi.lavid.ufpb.br/", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NOME-DO-EVENTO": "I Escola Paraibana de Inform\u00e1tica", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Jo\u00e3o Pessoa, Para\u00edba", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "244", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NATUREZA": "Oficina", "@TITULO": "Coordenador Local do WEI - Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Outras formas", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NOME-DO-EVENTO": "XXIII Workshop sobre Educa\u00e7\u00e3o em Computa\u00e7\u00e3o da CSBC ? WEI 2015", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife/PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "58", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NATUREZA": "Oficina", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-OFICINA": {"@NOME-DO-EVENTO": "7a. Jornada de Inform\u00e1tica", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife, PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}], "PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "76", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "-", "@ANO": "2010", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Avaliador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "ENCOINFO - Encontro de Estudantes de Inform\u00e1tica do Estado do Tocantins", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Palmas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "250", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Let humans think like humans, and computers think like computers", "@ANO": "2017", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "X Semana Acad\u00eamica do Curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o - UFT", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Palmas/TO", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "252", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "O que \u00e9 computa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Semana da Computa\u00e7\u00e3o SECOMP-UFRPE 2016", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife/PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "251", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Eu tive essa id\u00e9ia primeiro!", "@ANO": "2016", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "CRIE: Criatividade em tempos de mudan\u00e7as", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife/PE", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "16", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XI Encontro Fluminense de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Miguel Pereira", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "25", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Potencialidades do Nordeste", "@ANO": "2007", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Moderador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "II Encontro Nordestino de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "20", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Qualidade: Benef\u00edcios para Empresas Juniores", "@ANO": "2006", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "5\u00ba Encontro Pernambucano de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Gravat\u00e1", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "13", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XII Encontro Nacional de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Fortaleza", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "17", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "A Import\u00e2ncia da Empresa J\u00faniora na Forma\u00e7\u00e3o Profissional", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Apresenta\u00e7\u00e3o Oral", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "III Encontro Pernambucano de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "14", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2005", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "IV Encontro Nordestino de Grupos PET", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Natal", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "19", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Qualidade: Um Desafio para Empresas Juniores", "@ANO": "2005", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "4\u00ba Encontro Pernambucano de Empresas Juniores", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Cabo de Santo Agostinho", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "9", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Reuni\u00e3o Regional da SBPC-PE", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "15", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "III Encontro de Empresas Juniores do Distrito Federal", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Bras\u00edlia", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "11", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "VIII ENAPET ? Encontro Nacional de Grupos PET", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "10", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2004", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "III Encontro Nordestino de Grupos PET", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Macei\u00f3", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "4", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2003", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "II Encontro Nordestino de Grupos PET", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Campina Grade", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "60", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "-", "@ANO": "2009", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Avaliador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "ENCOINFO - Encontro de Estudantes de Inform\u00e1tica do Estado do Tocantins", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Palmas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "137", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://agilidadenapratica.com.br/", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Agilidade na Pr\u00e1tica", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "138", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "http://agilidadenapratica.com.br/", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Agilidade na Pr\u00e1tica", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "144", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Fut-Code: Programa\u00e7\u00e3o, Intelig\u00eancia Artificial e Futebol Virtual", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Outras formas", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "Encontro de Ensino, Pesquisa e Extens\u00e3o da FAFICA", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "186", "DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NATUREZA": "Encontro", "@TITULO": "Avaliador de Artigo", "@ANO": "2012", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Avaliador", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-ENCONTRO": {"@NOME-DO-EVENTO": "XIV ENCOINFO - Encontro de Computa\u00e7\u00e3o e Inform\u00e1tica do Tocatins", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Palmas", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}], "OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "3", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "Conhe\u00e7a o Curso de Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2002", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Poster / Painel", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Participante", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-DO-EVENTO": "Conhe\u00e7a a Sua Universidade", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "139", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "NUPESQ - Nucleo de Pesquisas da Faculdade de Filosofia, Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@ANO": "2011", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "Conferencista", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Convidado", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-DO-EVENTO": "Semana Regional de Ci\u00eancia e Tecnologia - Mudan\u00e7as Clim\u00e1ticas, desastres naturais e preven\u00e7\u00e3o de risco", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Caruaru", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "184", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-DO-EVENTO": "Techday 2.0", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "185", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "", "@ANO": "2014", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-DO-EVENTO": "Techday 3.0", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Recife", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "390", "DADOS-BASICOS-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NATUREZA": "Outra", "@TITULO": "", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "", "@MEIO-DE-DIVULGACAO": "NAO_INFORMADO", "@HOME-PAGE-DO-TRABALHO": "", "@FLAG-RELEVANCIA": "NAO", "@TIPO-PARTICIPACAO": "", "@FORMA-PARTICIPACAO": "Ouvinte", "@DOI": "", "@TITULO-INGLES": "", "@FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA": "NAO"}, "DETALHAMENTO-DE-OUTRAS-PARTICIPACOES-EM-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-DO-EVENTO": "Curso de Qualidade no Ensino da Computa\u00e7\u00e3o, CSBC 2022", "@CODIGO-INSTITUICAO": "", "@NOME-INSTITUICAO": "", "@LOCAL-DO-EVENTO": "", "@CIDADE-DO-EVENTO": "Niter\u00f3i", "@NOME-DO-EVENTO-INGLES": ""}, "PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": {"@NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "Alberto Cesar Cavalcanti Franca", "@NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DE-EVENTOS-CONGRESSOS": "FRAN\u00c7A, ALBERTO C.;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR;FRAN\u00c7A, A. C.;FRAN\u00c7A, A. C. C.;ACC Franca;A. C\u00e9sar C. Fran\u00e7a;FRAN\u00c7A, A. C\u00c9SAR C.;FRAN\u00c7A, C\u00c9SAR;FRANCA, A. CESAR C.;CE'SAR, A.;FRANCA, A.C.C.;FRANCA, CESAR;FRAN\u00c7A, CESAR;FRAN\u00c7A, CES\u00c1R", "@ORDEM-PARTICIPANTE": "1", "@NRO-ID-CNPQ": "2939395207680085"}}]}, "ORIENTACOES-EM-ANDAMENTO": {"ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "362", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Desenvolvimento de Jogo Educacional sobre de Direitos Humanos utilizando Teoria da Resposta ao Item", "@ANO": "2018", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Deyves", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "364", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Uma estudo sobre job description de engenheiros de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Francisco Silva de Moura", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "366", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Desenvolvimento de m\u00e9tricas de Turnover para organiza\u00e7\u00f5es de software", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Val\u00e9ria Rodrigues de Moura Santana", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "365", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo sobre stress em engenheiros de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Paulo S\u00e9rgio Junior", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "392", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Contexto em pesquisa sobre ensino da engenharia de software", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Vitor Luiz Barreto da Costa", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "391", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@NATUREZA": "Disserta\u00e7\u00e3o de mestrado", "@TIPO": "NAO_INFORMADO", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Qualidade do Trabalho em Equipe e o desempenho de Startups", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-MESTRADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Raquel Cristina Serpa Cabral", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "60038080", "@NOME-CURSO": "Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTADO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": "Computer Science"}}], "ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": [{"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "371", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Estudo sobre Transforma\u00e7\u00e3o Digital sob a perspectiva Cultura e Comportamental", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Hector Paulo de Lima Oliveira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "8665440325210451", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "367", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Avalia\u00e7\u00e3o da qualidade das pesquisas em educa\u00e7\u00e3o na engenharia de software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Cleuton de Menezes", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "5269286839602745", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "368", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Skill Gap no contexto do Porto Digital", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Marcela Valen\u00e7a", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "369", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Plataforma para combate ao Skill Gap na Engenharia de Software", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Wellynton Diniz", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "370", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Desenvolvimento de um \u00cdndice para Transforma\u00e7\u00e3o Digital", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Eduardo Camplelo Peixoto", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "403", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo sobre o impacto do comportamento de l\u00edderes na cultura de inova\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Gabriela Boeira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "405", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Pesquisa-a\u00e7\u00e3o sobre a implanta\u00e7\u00e3o de contratos \u00e1geis em um instituto de inova\u00e7\u00e3o", "@ANO": "2021", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "CO_ORIENTADOR", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Adriano Oliveira", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JXWL00000008", "@NOME-INSTITUICAO": "Associa\u00e7\u00e3o de Docentes da UFPEcia\u00e7\u00e3o de Docentes da UFPE", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000023", "@NOME-CURSO": "Doutorado em Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "402", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Um estudo sobre arquiteturas de transi\u00e7\u00e3o de equipes hier\u00e1rquicas para equipes autogerenciadas", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Rayfran Rocha", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "401", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Programa de Forma\u00e7\u00e3o atrav\u00e9s de Colabora\u00e7\u00e3o Ind\u00fastria Academia", "@ANO": "2020", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Mariana Pinkovsky", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}, {"@SEQUENCIA-PRODUCAO": "404", "DADOS-BASICOS-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@NATUREZA": "Tese de doutorado", "@TITULO-DO-TRABALHO": "Inova\u00e7\u00e3o corporativa: estrat\u00e9gias, t\u00e9cnicas, e processos", "@ANO": "2022", "@PAIS": "Brasil", "@IDIOMA": "Portugu\u00eas", "@HOME-PAGE": "", "@DOI": "", "@TITULO-DO-TRABALHO-INGLES": ""}, "DETALHAMENTO-DA-ORIENTACAO-EM-ANDAMENTO-DE-DOUTORADO": {"@TIPO-DE-ORIENTACAO": "ORIENTADOR_PRINCIPAL", "@NOME-DO-ORIENTANDO": "Renata Freire Sellaro", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-CURSO": "90000021", "@NOME-CURSO": "Doutorado Profissional em Engenharia de Software", "@FLAG-BOLSA": "NAO", "@CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA": "", "@NOME-DA-AGENCIA": "", "@NUMERO-ID-ORIENTANDO": "", "@NOME-CURSO-INGLES": ""}}]}, "INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES": {"INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO": [{"@CODIGO-INSTITUICAO": "000100000991", "@SIGLA-INSTITUICAO": "FEJEPE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000200000993", "@SIGLA-INSTITUICAO": "BRASIL J\u00daNIOR", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "DF", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000300000995", "@SIGLA-INSTITUICAO": "INFORMATA", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000400000997", "@SIGLA-INSTITUICAO": "ELITI", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000500000999", "@SIGLA-INSTITUICAO": "QFR", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000600000990", "@SIGLA-INSTITUICAO": "ILI", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "EUA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Estados Unidos", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000700000992", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CIR", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "AM", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000800000994", "@SIGLA-INSTITUICAO": "B&A", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "000900000996", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001000000998", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001100000990", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001200000991", "@SIGLA-INSTITUICAO": "ACR", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001300000993", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001400000995", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001500000997", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001600000999", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001700000990", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "001800000992", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@SIGLA-INSTITUICAO": "UFPE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "002200000000", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CNPq", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "DF", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "SIM", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "007400000005", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CPqD", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "SP", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@SIGLA-INSTITUICAO": "UFRPE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "045000000000", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CAPES", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "DF", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "SIM", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CESAR", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "091401000994", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@SIGLA-INSTITUICAO": "FAFICA", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "562601000996", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@SIGLA-INSTITUICAO": "FASETE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "BA", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "636900000006", "@SIGLA-INSTITUICAO": "POLICENTRO", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "DF", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "876400000009", "@SIGLA-INSTITUICAO": "FACEPE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "SIM", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "985600201488", "@SIGLA-INSTITUICAO": "SEBRAE/PE", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "IXVL00000003", "@SIGLA-INSTITUICAO": "FG", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "IY8700000009", "@SIGLA-INSTITUICAO": "CITi", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1T00000007", "@SIGLA-INSTITUICAO": "UNIFAVIP", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@SIGLA-INSTITUICAO": "UNIFBV", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "SIM"}, {"@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U01000993", "@SIGLA-INSTITUICAO": "", "@SIGLA-UF-INSTITUICAO": "PE", "@SIGLA-PAIS-INSTITUICAO": "BRA", "@NOME-PAIS-INSTITUICAO": "Brasil", "@FLAG-AGENCIA-FOMENTO": "NAO", "@FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO": "NAO"}]}, "INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS": {"INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO": [{"@CODIGO-CURSO": "22000143", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "446900000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Campina Grande", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "22000178", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "008300000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal da Para\u00edba", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "22500049", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "22500049", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "22500049", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "33021759", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "006700000002", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade de S\u00e3o Paulo", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60021055", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Desenho Industrial", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60030488", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002115000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Inform\u00e1tica", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60030917", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60038080", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "OT"}, {"@CODIGO-CURSO": "60097019", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60113677", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "061400000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60137533", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60165588", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60193794", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60236493", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60325283", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60742259", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1T00000007", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Univerist\u00e1rio Vale do Ipojuca", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "60773723", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Desenho Industrial", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "OT"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000000", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000001", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "589100000006", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade Sete de Setembro - Matriz", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Sistemas de Informa\u00e7\u00e3o", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000002", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000600000990", "@NOME-INSTITUICAO": "International Language Institute", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "LINGUISTICA_LETRAS_E_ARTES", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Letras", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "L\u00ednguas Estrangeiras Modernas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "OT"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000003", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000700000992", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de L\u00ednguas Estrangeiras", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "LINGUISTICA_LETRAS_E_ARTES", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Letras", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "L\u00ednguas Estrangeiras Modernas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "OT"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000004", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "000800000994", "@NOME-INSTITUICAO": "British and American", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "LINGUISTICA_LETRAS_E_ARTES", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Letras", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "L\u00ednguas Estrangeiras Modernas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "OT"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000005", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Metodologia e T\u00e9cnicas da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "Engenharia de Software", "@NIVEL-CURSO": "APERFEICOAMENTO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000006", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "APERFEICOAMENTO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000007", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Sistemas de Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000008", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "GRADUACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000009", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000010", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "562600000003", "@NOME-INSTITUICAO": "Faculdade de Filosofia Ci\u00eancias e Letras de Caruaru", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO_DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000011", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000012", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "033800000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal Rural de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_HUMANAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Educa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000013", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JM1U00000000", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro Universit\u00e1rio Boa Viagem", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000014", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Multidisciplinar", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000015", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "002100000009", "@NOME-INSTITUICAO": "Universidade Federal de Pernambuco", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "MESTRADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000016", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "985600201488", "@NOME-INSTITUICAO": "Servi\u00e7o de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas de Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o de Empresas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "EXTENSAO_UNIVERSITARIA"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000017", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Fatores Humanos em Engenharia de Software", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "EXTENSAO_UNIVERSITARIA"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000018", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "985600201488", "@NOME-INSTITUICAO": "Servi\u00e7o de Apoio \u00e0s Micro e Pequenas Empresas de Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Administra\u00e7\u00e3o de Empresas", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "CURSO_DE_CURTA_DURACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000019", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "OUTROS", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Multidisciplinar", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ensino", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "CURSO_DE_CURTA_DURACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000020", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Fatores Humanos em Engenharia de Software", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "CURSO_DE_CURTA_DURACAO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000021", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "DOUTORADO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000022", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "091400000001", "@NOME-INSTITUICAO": "Centro de Estudos e Sistemas Avan\u00e7ados do Recife", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "APERFEICOAMENTO"}, {"@CODIGO-CURSO": "90000023", "@CODIGO-ORGAO": "", "@NOME-ORGAO": "", "@CODIGO-INSTITUICAO": "JXWL00000008", "@NOME-INSTITUICAO": "Associa\u00e7\u00e3o de Docentes da UFPEcia\u00e7\u00e3o de Docentes da UFPE", "@NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO": "CIENCIAS_EXATAS_E_DA_TERRA", "@NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO": "Ci\u00eancia da Computa\u00e7\u00e3o", "@NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO": "", "@NOME-DA-ESPECIALIDADE": "", "@NIVEL-CURSO": "DOUTORADO"}]}}}}